\upaper{8}{БЕСКОНЕЧНЫЙ ДУХ}
\uminitoc{БОГ ДЕЙСТВИЯ}
\uminitoc{ПРИРОДА БЕСКОНЕЧНОГО ДУХА}
\uminitoc{СВЯЗЬ ДУХА С ОТЦОМ И СЫНОМ}
\uminitoc{ДУХ БОЖЕСТВЕННОГО СЛУЖЕНИЯ}
\uminitoc{ПРИСУТСТВИЕ БОГА}
\uminitoc{ЛИЧНОСТЬ БЕСКОНЕЧНОГО ДУХА}
\author{Божественный Советник}
\vs p008 0:1 У истоков вечности, когда <<первая>> бесконечная и абсолютная мысль Всеобщего Отца находит в Вечном Сыне столь совершенное и адекватное слово для своего божественного выражения, следует верховное желание Бога\hyp{}Мысли и Бога\hyp{}Слова обрести всеобщего и бесконечного посредника для совместного выражения и объединённого действия.
\vs p008 0:2 На рассвете вечности и Отец, и Сын бесконечно осознают свою взаимозависимость, своё вечное и абсолютное единство; и поэтому они заключают бесконечный и вечный завет божественного партнёрства. Этот нескончаемый договор заключён для исполнения их единых идей по всему кругу вечности; и с момента этого вечностного события Отец и Сын продолжают пребывать в этом божественном союзе.
\vs p008 0:3 Здесь мы вплотную подходим к происхождению в вечности Бесконечного Духа, Третьего Лица Божества. В то мгновение, когда Бог Отец и Бог Сын совместно задумывают идентичное и бесконечное действие~--- исполнение абсолютной мысли\hyp{}плана,~--- в этот самый момент Бесконечный Дух начинает существовать во всей полноте.
\vs p008 0:4 \pc Рассказывая таким образом о порядке происхождения Божеств, я поступаю так только для того, чтобы вы могли обдумать их взаимосвязь. В действительности все трое существуют извечно; они экзистенциальны. У них нет ни начала, ни конца дней; они согласованны, верховны, предельны, абсолютны и бесконечны. Они есть, всегда были и всегда будут. И это три отчётливо индивидуализированных, но вечно связанных личности: Бог Отец, Бог Сын и Бог Дух.
\usection{БОГ ДЕЙСТВИЯ}
\vs p008 1:1 В вечности прошлого, при персонализации Бесконечного Духа, божественный личностный цикл становится совершенным и завершённым. Появляется Бог Действия, и необъятная сцена пространства готова к грандиозной драме творения~--- вселенскому приключению~--- божественной панораме вечных эпох.
\vs p008 1:2 Первый акт Бесконечного Духа~--- это изучение и признание своих божественных родителей, Отца\hyp{}Отца и Мать\hyp{}Сына. Он, Дух, безоговорочно идентифицирует их обоих. Он полностью осознаёт их раздельные личности и бесконечные атрибуты, а также их совокупную природу и объединённую функцию. Затем добровольно, с трансцендентной готовностью и воодушевляющей спонтанностью Третье Лицо Божества, несмотря на своё равенство с Первым и Вторым Лицами, клянётся в вечной верности Богу Отцу и признаёт вечную зависимость от Бога Сына.
\vs p008 1:3 В соответствии с природой этого действия и взаимным признанием независимости личности каждого и исполнительного союза всех трёх, устанавливается круг вечности. Райская Троица существует. Сцена универсального пространства установлена для разнообразной и нескончаемой панорамы творческого раскрытия замысла Всеобщего Отца через личность Вечного Сына и посредством исполнения Бога Действия, исполнительного органа представлений реальности, поставленных созидательным партнёрством Отца и Сына.
\vs p008 1:4 \pc Бог Действия функционирует, и мёртвые своды пространства приходят в движение. В мгновение возникает миллиард идеальных сфер. До этого гипотетического момента в вечности присущие Раю пространственные энергии существовали и были потенциально действующими, но не имели действительности бытия; и физическую гравитацию нельзя измерить иначе, как реакцией материальных реальностей на её непрерывное притяжение. В этот (предполагаемо) вечно удалённый момент материальной вселенной нет, но в тот самый миг, когда материализуется один миллиард миров, появляется гравитация, достаточная и адекватная для того, чтобы удерживать их в вечном охвате Рая.
\vs p008 1:5 Теперь сквозь творение Богов излучается второй вид энергии, и этот истекающий дух мгновенно охватывается духовной гравитацией Вечного Сына. Так, объятая двойной гравитацией вселенная соприкасается с энергией бесконечности и погружается в дух божественности. Таким образом почва жизни подготавливается для сознания разума, проявляющегося в объединённых интеллектуальных контурах Бесконечного Духа.
\vs p008 1:6 На эти семена потенциального существования, рассеянных по всему центральному творению Богов, воздействует Отец, и появляется личность создания. Тогда присутствие Райских Божеств заполняет всё организованное пространство и начинает эффективно притягивать все вещи и существа к Раю.
\vs p008 1:7 \pc Бесконечный Дух увековечивается одновременно с рождением миров Хавоны, эта центральная вселенная создана им, с ним и в нём в соответствии с объединёнными концепциями и единой волей Отца и Сына. Третье Лицо обожествляется благодаря этому самому акту совместного творения и, таким образом, навсегда становится Совместным Создателем.
\vs p008 1:8 \pc Это грандиозные и величественные времена созидательного распространения Отца и Сына благодаря их совместному партнёру и исключительному исполнителю, Третьему Источнику и Центру. Не существует никаких письменных свидетельств об этих волнующих временах. У нас есть лишь скудные откровения Бесконечного Духа, обосновывающие эти могучие действия, и он только подтверждает тот факт, что центральная вселенная и всё, что к ней относится, возникли одновременно с приобретением им личности и осознанного существования.
\vs p008 1:9 Вкратце, Бесконечный Дух свидетельствует о том, что, поскольку он вечен, вечна и центральная вселенная. Такова традиционная отправная точка истории вселенной вселенных. Абсолютно ничего не известно, и не существует никаких записей, касающихся какого\hyp{}либо события или процесса, предшествовавших этому колоссальному извержению творческой энергии и управляющей мудрости, которые кристаллизовали огромную вселенную, существующей и столь совершенно функционирующей в центре всего. За этим событием лежат непостижимые процессы вечности и глуб\'ины бесконечности~--- абсолютная тайна.
\vs p008 1:10 \pc Таким образом мы описываем последовательное происхождение Третьего Источника и Центра как интерпретационное снисхождение к привязанному ко времени и обусловленному пространством разуму смертных созданий. Разум человека должен иметь отправную точку для визуализации истории вселенной, и мне было поручено предоставить этот метод подхода к исторической концепции вечности. В материальном разуме последовательность требует Первопричину; поэтому мы постулируем Всеобщего Отца как Первый Источник и Абсолютный Центр всего творения, в то же время инструктируя всех разумных созданий, что Сын и Дух совечны с Отцом на всех стадиях вселенской истории и во всех сферах созидания. И мы делаем это, ни в коем случае не пренебрегая реальностью и вечностью Острова Рай, Безусловного Абсолюта, Всеобщего Абсолюта и Божественного Абсолюта.
\vs p008 1:11 Для материального разума детей времени достаточно того, что он в состоянии постичь Отца в вечности. Мы знаем, что любой ребёнок может лучше всего соотнести себя с реальностью, вначале овладев отношениями в ситуации ребёнок\hyp{}родитель, а затем расширив эту концепцию, чтобы охватить семью в целом. Впоследствии развивающийся ум ребёнка сможет адаптироваться к концепции семейных отношений, отношений в обществе, расе и в мире, а затем и во вселенной, сверхвселенной и даже вселенной вселенных.
\usection{ПРИРОДА БЕСКОНЕЧНОГО ДУХА}
\vs p008 2:1 Совместный Создатель исходит из вечности, полностью и безоговорочно един со Всеобщим Отцом и Вечным Сыном. Бесконечный Дух в совершенстве отражает не только природу Райского Отца, но и природу Изначального Сына.
\vs p008 2:2 \pc Третий Источник и Центр известен под многочисленными именами: Всеобщий Дух, Верховный Проводник, Совместный Создатель, Божественный Исполнитель, Бесконечный Разум, Дух Духов, Райский Материнский Дух, Совместный Вершитель, Окончательный Согласователь, Вездесущий Дух, Абсолютный Интеллект, Божественное Действие; а на Урантии его иногда путают с космическим разумом.
\vs p008 2:3 Совершенно правильно называть Третье Лицо Божества Бесконечным Духом, ибо Бог есть дух. Но материальные создания, склонные ошибочно рассматривать материю как базовую реальность, а разум вместе с духом как постулаты, укоренившиеся в материи, смогли бы лучше постигнуть Третий Источник и Центр, если бы он назывался Бесконечной Реальностью, Всеобщим Организатором или Согласователем Личностей.
\vs p008 2:4 \pc Бесконечный Дух, как вселенское откровение божественности, непостижим и совершенно вне человеческого понимания. Чтобы ощутить абсолютность Духа, тебе нужно только созерцать бесконечность Всеобщего Отца и восторгаться вечностью Изначального Сына.
\vs p008 2:5 \pc В личности Бесконечного Духа действительно есть тайна, но не столь глубокая, как в Отце и Сыне. Из всех аспектов природы Отца Совместный Создатель наиболее поразительно раскрывает его бесконечность. Даже если главная вселенная в конечном итоге расширится до бесконечности, то и тогда присутствие духа, контроль энергии и потенциал разума Совместного Вершителя будут достаточны для удовлетворения требований такого безграничного творения.
\vs p008 2:6 Хотя Бесконечный Дух всесторонне разделяет совершенство, праведность и любовь Всеобщего Отца, он склонен к атрибутам милосердия Вечного Сына, становясь, таким образом, служителем милосердия Райских Божеств в большой вселенной. Всегда и постоянно~--- повсеместно и вечно~--- Дух является служителем милосердия, ибо, как божественные Сыны раскрывают любовь Бога, так божественный Дух изображает милосердие Бога.
\vs p008 2:7 Невозможно, чтобы Дух обладал большей добротой, чем Отец, поскольку вся доброта происходит от Отца, но в действиях Духа мы можем лучше понять эту доброту. Верность Отца и постоянство Сына становятся для духовных существ и материальных созданий сфер очень реальными благодаря любящему и непрерывному служению личностей Бесконечного Духа.
\vs p008 2:8 Совместный Создатель унаследовал от Отца всю красоту мысли и характер истины. И эти возвышенные черты божественности согласованы на околоверховных уровнях космического разума в подчинении бесконечной и вечной мудрости безусловного и безграничного разума Третьего Источника и Центра.
\usection{СВЯЗЬ ДУХА С ОТЦОМ И СЫНОМ}
\vs p008 3:1 Как Вечный Сын является словесным выражением <<первой>> абсолютной и бесконечной мысли Всеобщего Отца, так и Совместный Создатель~--- это совершенное исполнение <<первой>> завершённой творческой концепции или плана объединённого действия личностного партнёрства Отца и Сына в абсолютном союзе мысли и слова. Третий Источник и Центр увековечивается одновременно с центральным, или волевым, творением, и только это центральное творение вечно в существовании среди вселенных.
\vs p008 3:2 После персонализации Третьего Источника Первый Источник больше не принимает личного участия в творении вселенных. Всеобщий Отец делегирует всё, что возможно, своему Вечному Сыну; точно так же Вечный Сын дарует всю возможную власть и мощь Совместному Создателю.
\vs p008 3:3 Вечный Сын и Совместный Создатель, как партнёры и через свои согласованные личности спланировали и сформировали каждую пост\hyp{}Хавонскую вселенную, которая таким образом обрела существование. Дух поддерживает такие же личные отношения с Сыном во всём последующем творении, какие поддерживает Сын с Отцом в первом и центральном творении.
\vs p008 3:4 Один из Сынов Создателей Вечного Сына и один из Созидательных Духов Бесконечного Духа создали вас и вашу вселенную; и хотя Отец надёжно сохраняет то, что они организовали, Вселенский Сын и Вселенский Дух обязаны лелеять и поддерживать результаты своего труда, а также служить сотворённым ими созданиям.
\vs p008 3:5 \pc Бесконечный Дух является эффективным посредником вселюбящего Отца и всемилостивого Сына для выполнения их совместного проекта по привлечению к себе всех любящих истину душ на всех мирах времени и пространства. В тот самый момент, когда Вечный Сын принял план своего Отца по достижению совершенства созданиями вселенных, в тот момент, когда проект восхождения стал планом Отца\hyp{}Сына, в это мгновение Бесконечный Дух стал совместным администратором Отца и Сына для исполнения их единой и вечной цели. И, поступив таким образом, Бесконечный Дух пообещал все свои ресурсы божественного присутствия и духовных личностей Отцу и Сыну; он посвятил \bibemph{всё} грандиозному плану восхождения выживающих волевых созданий к божественным высотам Райского совершенства.
\vs p008 3:6 Бесконечный Дух~--- это полное, исключительное и универсальное откровение Всеобщего Отца и его Вечного Сына. Все знания о партнёрстве Отца и Сына должны быть приобретены через Бесконечного Духа~--- совместного представителя божественного союза мысли и слова.
\vs p008 3:7 Вечный Сын~--- это единственный путь приближения к Всеобщему Отцу, а Бесконечный Дух~--- единственное средство достижения Вечного Сына. Только через терпеливое служение Духа восходящие существа времени способны открыть для себя Сына.
\vs p008 3:8 В центре всего сущего Бесконечный Дух~--- первое из Райских Божеств, которое должно быть достигнуто восходящими пилигримами. Третье Лицо окутывает Второе и Первое Лица, и поэтому всегда должно быть первым признано всеми, кто является кандидатами на представление Сыну и его Отцу.
\vs p008 3:9 И во многих других отношениях Дух в равной степени представляет и служит Отцу и Сыну.
\usection{ДУХ БОЖЕСТВЕННОГО СЛУЖЕНИЯ}
\vs p008 4:1 Параллельно с физической вселенной, в которой гравитация Рая удерживает всё вместе, существует духовная вселенная, в которой слово Сына интерпретирует мысль Бога и, <<став плотью>>, демонстрирует любящее милосердие объединённой природы связанных между собой Создателей. Но по всему этому материальному и духовному творению протянулась огромная сцена, на которой Бесконечный Дух и его духовное потомство проявляют соединённое милосердие, терпение и непреходящую любовь божественных родителей к разумным детям, совместно задуманным и созданным ими. Вечная помощь разуму~--- это суть божественного характера Духа. И все духовные потомки Совместного Вершителя разделяют это желание помогать, это божественное побуждение к служению.
\vs p008 4:2 Бог есть любовь, Сын есть милосердие, Дух есть помощь~--- помощь божественной любви и нескончаемого милосердия всему разумному творению. Дух~--- это олицетворение любви Отца и милосердия Сына; в нём они вечно объединяются для всеобщего служения. Дух~--- это \bibemph{любовь применительно} к миру созданий, объединённая любовь Отца и Сына.
\vs p008 4:3 На Урантии Бесконечный Дух известен как вездесущее влияние, вселенское присутствие, но в Хавоне ты узнаешь его как личностное присутствие реальной помощи. Здесь помощь Райского Духа является образцом для подражания и вдохновляющим примером для каждого из его равноправных Духов и подчинённых личностей, помогающих сотворённым существам на мирах времени и пространства. В этой божественной вселенной Бесконечный Дух полностью участвовал в семи трансцендентных явлениях Вечного Сына; подобным же образом он участвовал с изначальным Сыном Михаилом в семи посвящениях на контурах Хавоны, тем самым став сочувствующим и понимающим духовным помощником каждого пилигрима времени, пересекающего эти совершенные круги на небесах [perfect circles on high].
\vs p008 4:4 \pc Когда Божий Сын Создатель принимает на себя ответственность за проецируемую локальную вселенную, личности Бесконечного Духа обещают себя в качестве неутомимых помощников этого Сына Михаила, приступающего к своей миссии созидательного приключения. Особенно в лицах Созидательных Дочерей, Материнских Духов локальной вселенной, мы находим Бесконечного Духа, посвящённого задаче содействия восхождению материальных созданий к всё более и более высоким уровням духовного достижения. И вся эта работа по помощи созданиям совершается в совершенной гармонии с целями и в тесной связи с личностями Сынов Создателей этих локальных вселенных.
\vs p008 4:5 Подобно тому как Сыны Бога заняты гигантской задачей раскрытия вселенной Отцовской личности любви, точно так же Бесконечный Дух посвящён нескончаемому служению раскрытия объединённой любви Отца и Сына индивидуальным разумам всех детей каждой вселенной. В этих локальных творениях Дух не спускается к материальным расам в подобии смертной плоти, как это делают некоторые из Сынов Бога, но Бесконечный Дух и согласованные с ним Духи действительно спускаются, с радостью претерпевая восхитительную серию уменьшения божественности, пока они не являются в виде ангелов, чтобы встать рядом с тобой и вести тебя по скромным путям земного существования.
\vs p008 4:6 Посредством этой самой серии уменьшений Бесконечный Дух действительно и как личность приближается ко всем существам сфер животного происхождения. И всё это Дух осуществляет, ни в малейшей степени не препятствуя своему существованию в качестве Третьего Лица Божества в центре всего сущего.
\vs p008 4:7 \pc Совместный Создатель~--- воистину и навсегда великая помогающая личность, вселенский служитель милосердия. Чтобы понять помощь Духа, задумайся над истиной о том, что он является объединённым изображением нескончаемой любви Отца и вечного милосердия Сына. Однако помощь Духа не ограничивается только представлением Вечного Сына и Всеобщего Отца. Бесконечный Дух также обладает властью помогать созданиям любого мира от своего имени и по своему праву; Третье лицо обладает божественным достоинством и также дарует всеобщую помощь милосердия от самого себя.
\vs p008 4:8 По мере того как человек узнаёт больше о любящей и неустанной помощи низших категорий семейства созданий этого Бесконечного Духа, он будет всё больше восхищаться и любить трансцендентную природу и несравненный характер этого объединённого Действия Всеобщего Отца и Вечного Сына. Воистину, этот Дух является <<очами Господа, которые всегда обращены к праведникам>> и <<божественными ушами, которые всегда открыты для их молитв>>.
\usection{ПРИСУТСТВИЕ БОГА}
\vs p008 5:1 Выдающийся атрибут Бесконечного Духа~--- вездесущность. По всей вселенной вселенных везде присутствует этот всепроникающий дух, который так похож на присутствие всеобщего и божественного разума. И Второе Лицо, и Третье Лицо Божества представлены на всех мирах их вездесущими духами.
\vs p008 5:2 Отец \bibemph{бесконечен} и поэтому ограничен только волей. Наделяя Настройщиками и включая личность в контур, Отец действует один, но в контакте сил духа с разумными существами он использует духов и личностей Вечного Сына и Бесконечного Духа. По своему желанию он может духовно присутствовать наравне с Сыном или Совместным Вершителем; он присутствует \bibemph{вместе} с Сыном и \bibemph{в} Духе. Отец совершенно определённо присутствует повсюду, и мы различаем его присутствие по всем этим разнообразным, но связанным силам, влияниям и присутствиям.
\vs p008 5:3 \pc В ваших священных писаниях термин \bibemph{Дух Бога,} по\hyp{}видимому, используется для обозначения как Бесконечного Духа на Рае, так и Созидательного Духа вашей локальной вселенной. Святой Дух~--- это духовный контур данной Созидательной Дочери Райского Бесконечного Духа. Святой Дух~--- это контур, присущий каждой локальной вселенной, и он ограничен духовными пределами данного творения; но Бесконечный Дух вездесущ.
\vs p008 5:4 \pc Существует много духовных влияний, но все они как \bibemph{одно}. Даже работа Настройщиков Мыслей, хотя и независима от всех других влияний, неизменно совпадает с духовным служением объединённого влияния Бесконечного Духа и Материнского Духа локальной вселенной. В том виде, в каком эти духовные присутствия действуют в жизнях жителей Урантии, их невозможно отделить друг от друга. В ваших разумах и на ваши души они действуют как один дух, несмотря на их различное происхождение. И когда это объединённое духовное служение претворяется в опыте, оно становится для вас влиянием Верховного, <<который всегда может удержать вас от падения и представить вас безупречными перед вашим Отцом на небесах>>.
\vs p008 5:5 Всегда помните, что Бесконечный Дух есть \bibemph{Совместный} Вершитель; и Отец, и Сын действуют в нём и через него; он присутствует не только в качестве самого себя, но и как Отец, и как Сын, и как Отец\hyp{}Сын. В знак признания этого и по многим другим причинам духовное присутствие Бесконечного Духа часто называют <<духом Бога>>.
\vs p008 5:6 Также было бы последовательным называть связь всего духовного служения духом Бога, поскольку такая связь воистину представляет собой союз духов Бога Отца, Бога Сына, Бога Духа и Бога Семичастного и даже духа\fnst{Или <<дух Бога Верховного>>.} Бога Верховного.
\usection{ЛИЧНОСТЬ БЕСКОНЕЧНОГО ДУХА}
\vs p008 6:1 Не позволяйте обстоятельству широко распространённого посвящения и обширного распределения Третьего Источника и Центра затемнять или иным образом умалять факт его личности. Бесконечный Дух~--- это присутствие во вселенной, вечное действие, космическая мощь, святое влияние и универсальный разум; он есть всё это и бесконечно больше, но он также является истинной и божественной личностью.
\vs p008 6:2 Бесконечный Дух~--- это полная и совершенная личность, божественно равная и равноправная Всеобщему Отцу и Вечному Сыну. Совместный Создатель так же реален и видим для высших разумов вселенных, как Отец и Сын; даже более того, ибо это есть Дух, которого должны достичь все восходящие создания, прежде чем они смогут приблизиться к Отцу через Сына.
\vs p008 6:3 Бесконечный Дух, Третье Лицо Божества, обладает всеми атрибутами, которые вы ассоциируете с личностью. Дух наделён абсолютным разумом: <<Дух исследует всё, даже глубинные вещи Бога>>. Дух наделён не только разумом, но и волей. О посвящении его даров записано: <<Но всё это творит один и тот же Дух, разделяя каждому человеку по отдельности, и как он пожелает>>.
\vs p008 6:4 <<Любовь Духа>> реальна, как и его печали; поэтому <<не печальте Духа Бога>>. Независимо от того, наблюдаем ли мы Бесконечного Духа как Райское Божество или как Созидательного Духа локальной вселенной, мы обнаруживаем, что Совместный Создатель является не только Третьим Источником и Центром, но и божественной личностью. Эта божественная личность также реагирует на вселенную как личность. Дух говорит тебе: <<Имеющий ухо да услышит, что говорит Дух>>. <<Сам Дух ходатайствует за вас>>. Дух оказывает прямое и личное влияние на сотворённых существ: <<Ибо все, водимые Духом Бога, суть сыны Бога>>.
\vs p008 6:5 Несмотря на то что мы наблюдаем феномен служения Бесконечного Духа отдалённым мирам вселенной вселенных, даже при том, что мы представляем себе то же самое координирующее Божество, действующее в бесчисленных легионах разнообразных существ, происходящих от Третьего Источника и Центра, хотя мы признаём вездесущность Духа, тем не менее мы продолжаем утверждать, что тот же самый Третий Источник и Центр является личностью, Совместным Создателем всех вещей, всех существ и всех вселенных.
\vs p008 6:6 \pc В управлении вселенными Отец, Сын и Дух совершенно и вечно взаимосвязаны. Хотя каждый из них занимается личным служением всему творению, все трое божественно и абсолютно соединены в служении созидания и управления, которое навсегда делает их \bibemph{одним}.
\vs p008 6:7 В лице Бесконечного Духа Отец и Сын взаимно присутствуют всегда и в безусловном совершенстве, поскольку Дух подобен Отцу и подобен Сыну, а также~--- Отцу и Сыну, поскольку они двое навеки одно.
\vsetoff
\vs p008 6:8 [Представлено на Урантии Божественным Советником Уверсы, которому От Века Древние поручили описать природу и работу Бесконечного Духа.]
\quizlink
