\upaper{9}{СВЯЗЬ БЕСКОНЕЧНОГО ДУХА СО ВСЕЛЕННОЙ}
\uminitoc{АТРИБУТЫ ТРЕТЬЕГО ИСТОЧНИКА И ЦЕНТРА}
\uminitoc{ВЕЗДЕСУЩИЙ ДУХ}
\uminitoc{ВСЕЛЕНСКИЙ МАНИПУЛЯТОР}
\uminitoc{АБСОЛЮТНЫЙ РАЗУМ}
\uminitoc{СЛУЖЕНИЕ РАЗУМА}
\uminitoc{КОНТУР ГРАВИТАЦИИ РАЗУМА}
\uminitoc{ВСЕЛЕНСКАЯ ОТРАЖАТЕЛЬНОСТЬ}
\uminitoc{ЛИЧНОСТИ БЕСКОНЕЧНОГО ДУХА}
\author{Божественный Советник}
\vs p009 0:1 Произошло нечто удивительное, когда в присутствии Рая, Всеобщий Отец и Вечный Сын соединились, чтобы персонализовать самих себя. Ничто в этой вечностной ситуации не предвещало того, что будет персонализован Совместный Вершитель как безграничная духовность, согласованная с абсолютным разумом и наделённая уникальными прерогативами манипулирования энергией. Его возникновение завершает освобождение Отца от уз централизованного совершенства и от оков абсолютизма личности. И это освобождение раскрывается в поразительной возможности Совместного Вершителя создавать существа, хорошо приспособленные служить в качестве помогающих духов даже материальным созданиям эволюционирующих впоследствии вселенных.
\vs p009 0:2 \pc Отец бесконечен в любви и волеизъявлении, в духовной мысли и цели; он --- всеобщий вседержитель. Сын бесконечен в мудрости и истине, в духовном выражении и толковании; он --- всеобщий раскрыватель. Рай бесконечен в потенциале наделения силой и в способности энергетического доминирования; это --- всеобщий стабилизатор. Совместный Вершитель обладает уникальными прерогативами синтеза, бесконечной способностью координировать все существующие вселенские энергии, всех актуальных духов вселенной и все реальные вселенские интеллекты; Третий Источник и Центр --- это всеобщий объединитель разнообразных энергий и различных творений, появившихся вследствие божественного плана и вечного замысла Всеобщего Отца.
\vs p009 0:3 Бесконечный Дух, Совместный Создатель --- это вселенский и божественный служитель. Дух непрестанно служит милосердию Сына и любви Отца даже в гармонии с устойчивым, неизменным и праведным правосудием Райской Троицы. Его влияние и личности всегда рядом с тобой; они действительно знают и по\hyp{}настоящему понимают тебя.
\vs p009 0:4 По всем вселенным представители Совместного Вершителя непрестанно манипулируют силами и энергиями всего пространства. Подобно Первому Источнику и Центру, Третий --- отзывается как на духовное, так и на материальное. Совместный Вершитель --- это откровение единства Бога, в котором заключено всё: вещи, смыслы и ценности; энергии, разумы и духи.
\vs p009 0:5 \pc Бесконечный Дух пронизывает всё пространство; он обитает на круге вечности; и Дух, подобно Отцу и Сыну, совершенен и неизменен --- абсолютен.
\usection{АТРИБУТЫ ТРЕТЬЕГО ИСТОЧНИКА И ЦЕНТРА}
\vs p009 1:1 Третий Источник и Центр известен под многими именами; все они указывают на взаимоотношения и обозначают функцию. Как Бог Дух, он согласован в личности и равен в божественности Богу Сыну и Богу Отцу. Как Бесконечный Дух, он представляет собой вездесущее духовное влияние. Как Вселенский Манипулятор, он --- прародитель созданий, контролирующих мощь, и активатор космических сил пространства. Как Совместный Вершитель, он является совместным представителем и исполнителем партнёрства Отца\hyp{}Сына. Как Абсолютный Разум, он --- источник наделения интеллектом во всех вселенных. Как Бог Действия, он является видимым прародителем движения, изменения и отношения.
\vs p009 1:2 Некоторые из атрибутов Третьего Источника и Центра происходят от Отца, другие --- от Сына, в то время как третьи не наблюдаются активно и лично присутствующими ни в Отце, ни в Сыне --- атрибуты, которые вряд ли можно объяснить, кроме как предполагая, что партнёрство Отец\hyp{}Сын, увековечившее Третий Источник и Центр, постоянно действует в согласии с вечным фактом абсолютности Рая и в признании этого факта. Совместный Создатель воплощает полноту объединённых и бесконечных концепций Первого и Второго Лиц Божества.
\vs p009 1:3 \pc В то время, как ты представляешь Отца как первоначального создателя и Сына как духовного администратора, тебе следует думать о Третьем Источнике и Центре как о всеобщем координаторе, служителе безграничного сотрудничества. Совместный Вершитель --- коррелятор\fnst{То есть осуществляет взаимосвязь.} всей актуальной реальности; он является Божеством, вместилищем мысли Отца и слова Сына, и в своих действиях он вечно принимает во внимание материальную абсолютность центрального Острова. Райская Троица установила всеобщий порядок \bibemph{прогресса,} и провидение Бога --- это сфера Совместного Создателя и эволюционирующего Верховного Существа. Никакая актуальная или актуализирующаяся реальность не может избежать в конечном счёте взаимосвязи с Третьим Источником и Центром.
\vs p009 1:4 \pc Всеобщий Отец осуществляет руководство над областями предэнергии, преддуха и личности; Вечный Сын доминирует в сферах духовной деятельности; присутствие Острова Рай объединяет область физической энергии и материализующейся мощи; Совместный Вершитель действует не только как бесконечный дух, представляющий Сына, но и как всеобщий манипулятор сил и энергий Рая, таким образом создавая всеобщий и абсолютный разум. Совместный Вершитель функционирует по всей большой вселенной как определённая и самостоятельная личность, особенно в высших сферах духовных ценностей, физико\hyp{}энергетических отношений и истинных смыслов разума. Он действует именно там, где и когда энергия соединяется и взаимодействует с духом; он доминирует над всеми реакциями разума, обладает огромной властью в духовном мире и оказывает мощное воздействие на энергию и материю. В любой момент Третий Источник выражает природу Первого Источника и Центра.
\vs p009 1:5 \pc Третий Источник и Центр в совершенстве и безусловно разделяет вездесущность Первого Источника и Центра и иногда называется Вездесущим Духом. Особым и очень личным образом Бог разума разделяет всеведение Всеобщего Отца и его Вечного Сына; знание Духа является глубоким и полным. Совместный Создатель проявляет некоторые фазы всемогущества Всеобщего Отца, но актуально всемогущ только в области разума. Третье Лицо Божества --- это интеллектуальный центр и вселенский администратор сфер разума; здесь он абсолютен --- его полновластие безусловно.
\vs p009 1:6 По всей видимости, Совместный Вершитель мотивирован партнёрством Отца\hyp{}Сына, но все его действия явствуют, что он осознаёт связь Отец\hyp{}Рай. Иногда в определённых функциях он, видимо, возмещает незавершённость развития эмпирических Божеств --- Бога Верховного и Бога Предельного.
\vs p009 1:7 \pc И в этом заключается бесконечная тайна: Бесконечный одновременно раскрыл свою бесконечность в Сыне и как Рай, а затем возникает существо, равное Богу в божественности, отражающее духовную природу Сына и способное активировать Райский образец, существо, условно подчинённое в суверенитете, но во многих отношениях, по\hyp{}видимому, наиболее разностороннее в \bibemph{действии}. И такое кажущееся превосходство в действии раскрывается в одном из атрибутов Третьего Источника и Центра, который превосходит даже физическую гравитацию --- вселенское проявление Острова Рай.
\vs p009 1:8 В дополнение к этому сверхконтролю энергией и всего физического Бесконечный Дух превосходно наделён теми атрибутами терпения, милосердия и любви, которые так тонко раскрываются в его духовном служении. Дух в высшей степени компетентен в служении любви, затмевая правосудие милосердием. Бог Дух обладает всей божественной добротой и милосердной любовью Изначального и Вечного Сына. Вселенная твоего происхождения выковывается между наковальней правосудия и молотом страдания, но те, кто держат молот в руках, --- дети милосердия, духовное потомство Бесконечного Духа.
\usection{ВЕЗДЕСУЩИЙ ДУХ}
\vs p009 2:1 Бог является духом в тройном смысле:\begin{itemize}\item он сам есть дух; \item в своём Сыне он проявляется как безусловный дух; \item в Совместном Вершителе как дух в союзе с разумом.\end{itemize} И в дополнение к этим духовным реальностям мы думаем, что различаем уровни эмпирических духовных феноменов --- духов Верховного Существа, Предельного Божества и Божества Абсолюта.
\vs p009 2:2 Бесконечный Дух является таким же дополнением Вечного Сына, как Сын --- дополнением Всеобщего Отца. Вечный Сын --- это одухотворённая персонализация Отца; Бесконечный Дух --- персонализованное одухотворение Вечного Сына и Всеобщего Отца.
\vs p009 2:3 Существует много беспрепятственных каналов духовной силы и источников сверхматериальной мощи, связывающих людей Урантии непосредственно с Божествами Рая. Существует прямая связь Настройщиков Мыслей со Всеобщим Отцом, широко распространённое влияние духовно\hyp{}гравитационного побуждения Вечного Сына, а также духовное присутствие Совместного Создателя. Между духом Сына и духом Духа есть различие в функциях. Третье Лицо в своём духовном служении может действовать как разум плюс дух или как один дух.
\vs p009 2:4 В дополнение к этим Райским присутствиям урантийцы извлекают пользу из духовных влияний и деятельности локальной и сверхвселенной с их почти бесконечным множеством любящих личностей, которые всегда ведут тех, кто имеет чистые помыслы и честные сердца, --- вверх и внутрь, к идеалам божественности и к цели верховного совершенства.
\vs p009 2:5 Мы \bibemph{знаем} о присутствии вселенского духа Вечного Сына --- мы можем безошибочно распознать его. Присутствие Бесконечного Духа, Третьего Лица Божества, может познать даже смертный человек, ибо материальные создания действительно могут испытывать благотворность этого божественного влияния, действующего в качестве дарованного человеческим расам Святого Духа локальной вселенной. Человеческие существа также могут в некоторой степени осознавать Настройщика --- безличностное присутствие Всеобщего Отца. Все эти божественные духи, которые работают над возвышением и одухотворением человека, действуют в унисон и в совершенном сотрудничестве. Они едины в духовном претворении планов смертного восхождения и достижения совершенства.
\usection{ВСЕЛЕНСКИЙ МАНИПУЛЯТОР}
\vs p009 3:1 Остров Рай --- это источник и основа физической гравитации; и этого должно быть достаточно, чтобы сообщить тебе, что гравитация --- это одна из самых \bibemph{реальных} и вечно надёжных вещей во всей физической вселенной вселенных. Гравитацию нельзя модифицировать или аннулировать иначе, как силами и энергиями, совместно организованными Отцом и Сыном, вверенными личности Третьего Источника и Центра и функционально связанными с ним.
\vs p009 3:2 \pc Бесконечный Дух обладает уникальной и удивительной силой --- \bibemph{антигравитацией}. Функционально эта сила (наблюдаемым образом) не присутствует ни в Отце, ни в Сыне. Эта способность противостоять притяжению материальной гравитации свойственна Третьему Источнику и раскрывается в личных реакциях Совместного Вершителя на определённые фазы вселенских отношений. И этот уникальный атрибут может передаваться некоторым высшим личностям Бесконечного Духа.
\vs p009 3:3 \pc Антигравитация может аннулировать гравитацию в локальной системе отсчёта\fnst{Англ. local frame.}; это происходит благодаря применению равного силового присутствия. Оно действует только в отношении материальной гравитации и не является действием разума. Феномен сопротивления гравитации гироскопом является хорошей иллюстрацией \bibemph{следствия} антигравитации, но не имеет ценности для иллюстрации \bibemph{причины} антигравитации.
\vs p009 3:4 Кроме того, Совместный Вершитель демонстрирует способности, которые могут преодолевать силу и нейтрализовывать энергию. Такие способности действуют путём замедления энергии до точки материализации, а также другими неизвестными вам методами.
\vs p009 3:5 \pc Совместный Создатель --- это не энергия, ни источник энергии, ни её предназначение; он --- \bibemph{манипулятор} энергией. Совместный Создатель --- это действие --- движение, изменение, модификация, согласование, стабилизация и равновесие. Энергии, находящиеся под прямым или косвенным контролем Рая, по своей природе откликаются на действия Третьего Источника и Центра и его разнообразных представителей.
\vs p009 3:6 Вселенная вселенных наполнена созданиями Третьего Источника и Центра, осуществляющими контроль мощи: физические регуляторы, управляющие мощью, центры мощи и другие представители Бога Действия, занимающиеся регулированием и стабилизацией физических энергий. Все эти уникальные существа, выполняющие физические функции, обладают различными атрибутами контроля мощи, такими как антигравитация, которые они используют в своих усилиях по установлению физического равновесия материи и энергий большой вселенной.
\vs p009 3:7 По\hyp{}видимому, вся эта материальная активность Бога Действия функционально связывает его с Островом Рай, и действительно, все представители мощи учитывают абсолютность вечного Острова и даже зависят от неё. Но Совместный Вершитель не представляет Рай и не действует в ответ на его влияние. Он действует лично от имени Отца и Сына. Рай не является личностью. Все неличностные, безличностные и во всех других отношениях внеличностные действия Третьего Источника и Центра --- это всё волевые акты самог\'о Совместного Вершителя; они не являются отражениями, производными или следствиями чего\hyp{}либо или кого\hyp{}либо.
\vs p009 3:8 Рай --- это образец бесконечности, Бог Действия является активатором этого образца. Рай --- материальная точка опоры бесконечности; представители Третьего Источника и Центра --- это рычаги интеллекта, мотивирующие материальный уровень и придающие спонтанность механизму физического творения.
\usection{АБСОЛЮТНЫЙ РАЗУМ}
\vs p009 4:1 Существует интеллектуальная природа Третьего Источника и Центра, отличная от его физических и духовных атрибутов. С такой природой едва ли можно войти в контакт, но с ней можно иметь связь --- интеллектуально, хотя и не лично. Она отличается от физических атрибутов и духовного характера Третьего Лица на уровнях функционирования разума, но различимо для личностей эта природа никогда не функционирует независимо от физических или духовных проявлений.
\vs p009 4:2 Абсолютный разум --- это Разум Третьего Лица; он неотделим от личности Бога Духа. Разум у функционирующих существ не отделён от энергии или духа, или от них обоих. Разум не присущ энергии; энергия восприимчива к разуму и отзывается на него; разум может быть наложен на энергию, но сознание не присуще чисто материальному уровню. Разум не обязательно добавлять к чистому духу, ибо дух врождённо обладает сознанием и способностью идентификации. Дух всегда интеллектуален, в определённом смысле \bibemph{разумен}. Это может быть разум того или иного типа, например, предразум или сверхразум, даже дух\hyp{}разум, но он всегда обладает эквивалентом мышления и познания. Проницательность духа превосходит сознание разума, вытекает из него\fnst{Англ. supervenes.} и теоретически ему предшествует.
\vs p009 4:3 \pc Совместный Создатель абсолютен только в области разума, в сферах всеобщего интеллекта. Разум Третьего Источника и Центра бесконечен; он полностью превосходит активные и функционирующие контуры разума вселенной вселенных. Наделение разумом семи сверхвселенных происходит от Семи Главных Духов --- первичных личностей Совместного Создателя. Эти Главные Духи распределяют разум по большой вселенной в виде космического разума, и ваша локальная вселенная пронизана небадонским вариантом орвонтонского типа космического разума.
\vs p009 4:4 Бесконечный разум игнорирует время, предельный разум превосходит время, космический разум обусловлен временем. Так же и с пространством: Бесконечный Разум независим от пространства, но по мере нисхождения с бесконечного до уровней адъютантов разума интеллект должен всё больше считаться с фактом и ограничениями пространства.
\vs p009 4:5 \pc Космическая сила откликается на разум, так же как космический разум отзывается на дух. Дух --- это божественный замысел, разум духа --- божественный замысел в действии. Энергия соответствует вещи, разум --- смыслу, дух --- ценности. Даже во времени и пространстве разум устанавливает те относительные связи между энергией и духом, которые наводят на мысль об их взаимном родстве в вечности.
\vs p009 4:6 Разум преобразует ценности духа в смыслы интеллекта; воля имеет власть приводить смыслы разума к результатам как в материальной, так и в духовной сферах. Восхождение к Раю включает относительный и дифференцированный рост в духе, разуме и энергии. Личность --- это объединитель этих компонент эмпирической индивидуальности.
\usection{СЛУЖЕНИЕ РАЗУМА}
\vs p009 5:1 Третий Источник и Центр бесконечен в разуме. Даже если вселенная разрастётся до бесконечности, то и тогда потенциала его разума будет достаточно, чтобы наделить безграничное число существ подходящими типами разума и другими предпосылками интеллекта.
\vs p009 5:2 В области \bibemph{созданного разума} Третье лицо со своими равными и подчинёнными товарищами правит безраздельно. Сферы разума созданий происходят исключительно от Третьего Источника и Центра; он --- даритель разума. Даже фрагменты Отца не могут поселиться в разуме людей, пока действие разума и духовная функция Бесконечного Духа не подготовят для них должным образом путь.
\vs p009 5:3 Уникальная особенность разума состоит в том, что им можно наделить столь широкий диапазон форм жизни. Через своих созидательных и созданных товарищей Третий Источник и Центр служит всем разумам на всех сферах. Он служит человеческому и субчеловеческому интеллекту через адъютантов локальных вселенных и через посредничество физических регуляторов служит даже самым низшим и не способным к обретению опыта сущностям самых примитивных типов живых существ. И всегда руководство разумом является служением личностей разума\hyp{}духа или разума\hyp{}энергии.
\vs p009 5:4 \pc Так как Третье Лицо Божества --- источник разума, вполне естественно, что эволюционным волевым созданиям легче сформировать понятные представления о Бесконечном Духе, чем о Вечном Сыне или Всеобщем Отце. Реальность Совместного Создателя раскрывается, хоть и несовершенно, в сам\'ом существовании человеческого разума. Совместный Создатель --- прародитель космического разума, а разум человека --- это индивидуализированный контур и неличностная часть этого космического разума, дарованного в локальной вселенной Созидательной Дочерью Третьего Источника и Центра.
\vs p009 5:5 \pc Только потому, что Третье Лицо --- источник разума, не следует думать, что все феномены разума божественны. Человеческий интеллект уходит корнями в материальное происхождение животных рас. Вселенский интеллект --- это не в большей степени истинное откровение Бога, который есть разум, чем физическая природа --- истинное откровение красоты и гармонии Рая. Совершенство заложено в природе, но природа не совершенна. Совместный Создатель --- это источник разума, но разум --- не Совместный Создатель.
\vs p009 5:6 Разум на Урантии --- это компромисс между сущностью совершенства мысли и развивающимся менталитетом вашей незрелой человеческой природы. План вашей интеллектуальной эволюции действительно представляется возвышенно совершенным, но вы всё ещё очень далеки от этой божественной цели, пока фукционируете в скиниях из плоти\fnst{См. сноску к \bibref[0:4.3]{p000 4:3}.}. Разум имеет истинно божественное происхождение, и у него божественное предназначение, но ваш смертный разум ещё не обладает божественным достоинстом.
\vs p009 5:7 Очень часто, слишком часто вы вредите вашему разуму неискренностью, ожесточаете его неправедностью; подвергаете животному страху и искажаете бесполезной тревогой. Поэтому, хотя источник разума божественен, разум, каким вы его знаете в мире вашего восхождения, вряд ли может стать объектом великого восхищения, ещё меньше обожания или поклонения. Созерцание незрелого и бездеятельного человеческого интеллекта должно приводить только к реакции смирения.
\usection{КОНТУР ГРАВИТАЦИИ РАЗУМА}
\vs p009 6:1 Третий Источник и Центр, вселенский интеллект, лично осознаёт каждый \bibemph{разум,} каждый интеллект во всём творении, и поддерживает личный и совершенный контакт со всеми этими физическими, моронтийными и духовными созданиями, наделёнными разумом в далеко раскинувшихся вселенных. Все эти виды деятельности разума охватываются контуром абсолютной гравитации разума, который сфокусирован в Третьем Источнике и Центре и является частью личного сознания Бесконечного Духа.
\vs p009 6:2 Так же как Отец притягивает к себе всякую личность, а Сын --- всю духовную реальность, так и Совместный Вершитель осуществляет мощное притяжение всех разумов; он безусловно доминирует во вселенском контуре разума и контролирует его. Все истинные и подлинные интеллектуальные ценности, все божественные мысли и совершенные идеи безошибочно притягиваются в этот абсолютный контур разума.
\vs p009 6:3 \pc Гравитация разума может действовать независимо от гравитации материальной и духовной, но где бы и когда бы ни сталкивались две последних, всегда действует гравитации разума. Когда объединены все три, гравитация личности может охватывать материальное существо --- физическое или моронтийное, конечное или абсонитное. Но независимо от этого, наделение разумом даже в неличностных существах даёт им возможность мыслить и наделяет их сознанием, несмотря на полное отсутствие личности.
\vs p009 6:4 \pc Индивидуальность уровня достоинства личности, человеческой или божественной, бессмертной или потенциально бессмертной, не берёт своё начало, однако, ни в духе, ни в разуме, ни в материи --- это дар Всеобщего Отца. Также взаимодействие духа, разума и материальной гравитации не является предпосылкой к появлению личностной гравитации. Контур Отца может охватить разумно\hyp{}материальное существо, не реагирующее на гравитацию духа, или может включать разумно\hyp{}духовное существо, не реагирующее на материальную гравитацию. Действие гравитации личности всегда является волевым актом Всеобщего Отца.
\vs p009 6:5 В то время как в чисто материальных существах разум связан с энергией, а в чисто духовных личностях --- с духом, бесчисленные категории личностей, включая человека, обладают разумом, связанным как с энергией, так и с духом. Духовные аспекты разума создания неизменно реагируют на притяжение гравитации духа Вечного Сына; материальные черты отвечают на гравитационное побуждение материальной вселенной.
\vs p009 6:6 \pc Космический разум, когда он не связан ни с энергией, ни с духом, не подчиняется требованиям гравитации ни материального, ни духовного контуров. Чистый разум подчиняется только всеобщему гравитационному охвату Совместного Вершителя. Чистый разум родственно близок бесконечному разуму, а бесконечный разум (теоретически равный абсолютам духа и энергии), по\hyp{}видимому, сам себе закон.
\vs p009 6:7 Чем больше расхождение духа и энергии, тем сильнее наблюдаемая функция разума; чем меньше различие между энергией и духом, тем наблюдаемая функция разума меньше. Очевидно, максимальная деятельность космического разума протекает во временн\'ых вселенных пространства. Здесь разум, по\hyp{}видимому, функционирует в промежуточной зоне между энергией и духом, но это неверно для более высоких уровней разума; на Рае энергия и дух по существу едины.
\vs p009 6:8 \pc Контур гравитации разума надёжен; он исходит от Третьего Лица Божества на Рае, но не все наблюдаемые функции разума предсказуемы. По всему известному творению параллельно этому контуру разума проходит некое малопонятное присутствие, чья функция непредсказуема. Мы полагаем, что эта непредсказуемость частично объясняется функцией Всеобщего Абсолюта. Что это за функция, мы не знаем; чт\'о её приводит в действие, --- можем только предполагать; относительно её связи с созданиями --- только догадываться.
\vs p009 6:9 \pc Определённые фазы непредсказуемости конечного разума могут быть следствием незавершённости Верховного Существа, и существует обширная зона деятельности, в которой Совместный Вершитель и Всеобщий Абсолют, возможно, могут соприкасаться. В отношении разума многое остаётся неизвестным, но мы уверены в одном: Бесконечный Дух --- это совершенное выражение разума Создателя всем созданиям; Верховное Существо --- эволюционирующее выражение разумов всех созданий их Создателю.
\usection{ВСЕЛЕНСКАЯ ОТРАЖАТЕЛЬНОСТЬ}
\vs p009 7:1 
\vs p009 7:2 
\vs p009 7:3 
\vs p009 7:4 \pc 
\vs p009 7:5 
\usection{ЛИЧНОСТИ БЕСКОНЕЧНОГО ДУХА}
\vs p009 8:1 
\vs p009 8:2 
\vs p009 8:3 
\vs p009 8:4 
\vs p009 8:5 
\vs p009 8:6 \pc 
\vs p009 8:7 
\vs p009 8:8 
\vs p009 8:9 \pc 
\vs p009 8:10 \pc 
\vs p009 8:11 \pc 
\vs p009 8:12 
\vs p009 8:13 
\vs p009 8:14 \pc 
\vs p009 8:15 
\vs p009 8:16 
\vs p009 8:17 
\vs p009 8:18 
\vs p009 8:19 
\vs p009 8:20 
\vs p009 8:21 
\vs p009 8:22 
\vs p009 8:23 
\vs p009 8:24 
\vs p009 8:25 
\vsetoff
\vs p009 8:26 
\quizlink
