\upaper{13}{СВЯЩЕННЫЕ СФЕРЫ РАЯ}
\uminitoc{СЕМЬ СВЯЩЕННЫХ МИРОВ ОТЦА}
\uminitoc{СВЯЗИ МИРОВ ОТЦА}
\uminitoc{СВЯЩЕННЫЕ МИРЫ ВЕЧНОГО СЫНА}
\uminitoc{МИРЫ БЕСКОНЕЧНОГО ДУХА}
\author{Совершенствователь Мудрости}
\vs p013 0:1 Между центральным Островом Рай и самым внутренним из планетарных контуров Хавоны в пространстве расположены три меньших контура особых сфер. Самый внутренний контур состоит из семи секретных сфер Всеобщего Отца; вторая группа состоит из семи светящихся миров Вечного Сына; во внешнем находятся семь необъятных сфер Бесконечного Духa --- миры центров управления Семи Главных Духов.
\vs p013 0:2 Эти три контура по семь миров Отца, Сына и Духа являются сферами непревзойдённого величия и невообразимого великолепия. Даже их материальная, или физическая, конструкция относится к типу, не раскрываемому вам. Каждый контур отличается материалом, и каждый мир каждого контура индивидуален, за исключением семи миров Сына, которые похожи по физическому строению. Все 21 --- огромные сферы, и каждая группа из семи по\hyp{}своему увековечена. Насколько нам известно, они существовали всегда; как и Рай, они вечны. Не существует ни записей, ни преданий об их происхождении.
\vs p013 0:3 \pc Семь секретных сфер Всеобщего Отца, обращающихся вокруг Рая в непосредственной близости от вечного Острова\fnst{Рай, будучи ядром каждого ультиматона, не может находиться на разном расстоянии от различных точек насыщенного пространства, ибо на Рае отсутствует пространственно\hyp{}временн\'ая метрика, хотя там существует, по\hyp{}видимому, некое подобие симплектической структуры.}, в высокой степени отражают духовное свечение центрального сияния вечных Божеств, проливая этот свет божественной славы по всему Раю и даже на семь контуров Хавоны.
\vs p013 0:4 \pc На семи священных мирах Вечного Сына, по\hyp{}видимому, берут начало неличностные энергии свечения духа. Ни одному личностному существу не позволено проживать ни на одном из этих семи сияющих миров. Духовной славой они освещают весь Рай и Хавону и направляют свечение чистого духа в семь сверхвселенных. Эти сверкающие сферы второго контура также излучают свой свет (свет без тепла) на Рай и на миллиард миров семиконтурной центральной вселенной.
\vs p013 0:5 \pc Семь миров Бесконечного Духа заняты Семью Главными Духами, которые руководят судьбами семи сверхвселенных, посылая духовное озарение Третьего Лица Божества в эти творения времени и пространства. И вся Хавона --- но не остров Рай --- купается в этих одухотворяющих влияниях.
\vs p013 0:6 \pc Хотя миры Отца являются сферами предельного статуса для всех наделённых присутствием Отца [Father\hyp{}endowed] личностей, это не является их исключительной функцией. Многие существа и сущности, помимо личностных, проживают на этих мирах. Каждый мир в контуре Отца и в контуре Духа имеет особый тип постоянного гражданства, но мы думаем, что миры Сына населены единообразными типами неличностных существ. Фрагменты Отца находятся среди коренных жителей Дивинингтона; другие типы постоянных граждан вам не раскрыты.
\vs p013 0:7 Двадцать один спутник Рая служит многим целям как в центральной, так и в сверхвселенных, не раскрытых в этих повествованиях. Вы в состоянии понять так мало относительно жизни этих сфер, что не можете и надеяться получить какое\hyp{}либо связное представление о них или об их природе или функциях; там происходят тысячи действий, которые вам не раскрыты. Эта 21 сфера охватывает \bibemph{потенциалы} функции главной вселенной. Эти документы дают лишь поверхностное представление о некоторых ограниченных видах деятельности, относящихся к нынешней вселенской эпохе большой вселенной, --- вернее, одного из семи секторов большой вселенной.
\usection{СЕМЬ СВЯЩЕННЫХ МИРОВ ОТЦА}
\vs p013 1:1 Отцовский контур священных сфер жизни содержит единственные во вселенной вселенных специфические секреты личности. Эти спутники Рая, самые внутренние из трёх контуров, являются единственными запретными зонами в центральной вселенной, связанными с личностью. Нижний Рай и миры Сына также закрыты для личностей, но ни одна из этих областей никоим образом не связана непосредственно с личностью.
\vs p013 1:2 Райские миры Отца управляются высшей категорией Стационарных Сынов Троицы --- Тринитизованными Секретами Верховности. Об этих мирах я мало что могу сказать; об их разнообразной деятельности я вправе поведать ещё меньше. Такая информация касается только тех существ, которые функционируют там и исходят оттуда. И хотя я в некоторой степени знаком с шестью из этих особых миров, я никогда не приземлялся на Дивинингтоне; этот мир для меня является полностью запретным.
\vs p013 1:3 Одна из причин секретности этих миров заключается в том, что каждая из этих священных сфер обладает особенным представлением, или проявлением, Божеств, составляющих Райскую Троицу; не личность, а уникальное присутствие Божественности, которое могут оценить и понять только те конкретные группы разумных существ, которые проживают на данной конкретной сфере или допускаются к ней. Тринитизованные Секреты Верховности являются личными представителями этих специализированных и неличностных присутствий Божественности. А Секреты Верховности --- высоколичностные существа, одарённые великолепными способностями и чудесно приспособленные к своей возвышенной и напряжённой [exacting] работе.
\vs p013 1:4 \li{1.}ДИВИНИНГТОН\fnst{Английский синтетический термин DIVININGTON можно было бы буквально обратить в БОЖЕГРАД, но я оставил в тексте транслитерацию.}. Этот мир является, в уникальном смысле, <<лоном Отца>>, сферой личного общения Всеобщего Отца, и на нём есть особое проявление его божественности. Дивинингтон --- это Райское место встречи Настройщиков Мыслей, но он также является домом для множества других сущностей, личностей и других существ, берущих начало от Всеобщего Отца. Многие личности, помимо Вечного Сына, произошли непосредственно в результате одиночных актов Всеобщего Отца. Только фрагменты Отца и те личности и другие существа, которые берут своё прямое и исключительное начало во Всеобщем Отце, общаются по\hyp{}братски и функционируют в этой обители.
\vs p013 1:5 \pc \bibemph{Секреты Дивинингтона} включают секрет посвящения и миссии Настройщиков Мыслей. Их природа, происхождение и механизм их контакта с низшими созданиями эволюционных миров --- секрет этой Райской сферы. Эти удивительные операции лично не относятся к остальным из нас, и поэтому Божества считают правильным скрыть некоторые особенности этого великого и божественного служения от нашего полного понимания. В той мере, в какой мы соприкасаемся с этой фазой божественной активности, нам разрешается полностью знать об этих операциях, но насчёт интимных деталей этого великого посвящения мы не полностью осведомлены.
\vs p013 1:6 Эта сфера также хранит секреты природы, цели и деятельности всех других форм фрагментов Отца, Гравитационных Посланников и множества других существ, не раскрытых вам. Весьма вероятно, что если бы те истины, касающиеся Дивинингтона, которые скрыты от меня, раскрылись, они просто сбили бы меня с толку и затруднили мою нынешнюю работу; и к тому же, возможно, они выходят за рамки концептуальной способности существ моей категории.
\vs p013 1:7 \li{2.}СОНАРИНГТОН\fnst{Английский синтетический термин SONARINGTON можно буквально обратить в СЫНОГРАД, см.\,\bibref[13:1.4]{p013 1:4}.}. Эта сфера --- <<лоно Сына>>, личный принимающий мир Вечного Сына. Это Райский центр нисходящих и восходящих Сынов Бога, когда и после того, как они полностью признаны и окончательно утверждены. Этот мир является Райским домом для всех Сынов Вечного Сына и его равных и связанных с ним Сынов. К этой небесной обители прикреплены многочисленные категории божественного сыновства, которые не были раскрыты смертным, поскольку они не имеют отношения к планам программы восхождения в человеческом духовном продвижени через вселенные и далее к Раю.
\vs p013 1:8 \pc \bibemph{Секреты Сонарингтона} включают секрет воплощения божественных Сынов. Когда Сын Божий становится Сыном Человеческим, буквально рождается от женщины, как это произошло на вашем мире 1900 лет назад, --- это всеобщая тайна. Это происходит повсеместно по всем вселенным, и это секрет божественного сыновства, --- секрет Сонарингтона. Настройщики --- это тайна Бога Отца. Воплощение божественных Сынов --- это тайна Бога Сына; это секрет, сокрытый в седьмом секторе Сонарингтона, в области, в которую никто не проникал, кроме тех, кто лично прошёл через этот уникальный опыт. Только те фазы инкарнации, которые имеют отношение к карьере вашего восхождения, были доведены до вашего внимания. Есть много других фаз тайны воплощения Райских Сынов нераскрытых типов в миссиях вселенского служения, которые вам не раскрываются. Существуют ещё и другие тайны Сонарингтона.
\vs p013 1:9 \li{3.}СПИРИТИНГТОН\fnst{Английский синтетический термин SPIRITINGTON можно буквально обратить в ДУХОГРАД, см.\,\bibref[13:1.4]{p013 1:4}.}. Этот мир --- <<лоно Духа>>, Райский дом высоких существ, представляющих исключительно Бесконечного Духа. Здесь собираются Семь Главных Духов и некоторые из их потомков со всех вселенных. В этой небесной обители можно также встретить множество нераскрытых категорий духовных личностей, существ, которым поручена разнообразная деятельность вселенной, не связанная с планами возвышения смертных созданий времени к Райским уровням вечности.
\vs p013 1:10 \pc \bibemph{Секреты Спиритингтона} касаются непостижимых тайн отражательности. Мы рассказываем об обширном и универсальном феномене отражательности, в частности о том, как он действует на столичных мирах семи сверхвселенных, но мы никогда полностью не объясняем это явление, ибо сами не до конца понимаем его. Многое, очень многое мы действительно понимаем, но многие основные детали остаются для нас загадочными. Отражательность --- это секрет Бога Духа. Вы были осведомлены относительно функций отражательной способности в отношении к плану восхождения для выживания смертных, и они действуют именно так, но отражательность также является неотъемлемой чертой нормальной работы многих других фаз вселенских занятий. Этот дар Бесконечного Духа используется также в целях, отличных от сбора сведений и распространения информации. Есть и другие секреты Спиритингтона.
\vs p013 1:11 \li{4.}ВАЙСДЖЕРИНГТОН\fnst{Английский синтетический термин VICEGERINGTON можно буквально обратить в НАМЕСТНИКОГРАД, см.\,\bibref[13:1.4]{p013 1:4}.}. Эта планета --- <<лоно Отца и Сына>> и является секретной сферой некоторых нераскрытых существ, которые происходят в результате актов Отца и Сына. Это также Райский дом для многих прославленных существ со сложной родословной, --- тех, чьё происхождение усложняется из\hyp{}за разнообразия методов, действующих в семи сверхвселенных. Многие группы существ, особенности которых не были раскрыти смертным Урантии, собираются на этом мире.
\vs p013 1:12 \pc \bibemph{Секреты Вайсджерингтона} включают секреты тринитизации, а тринитизация представляет собой секрет власти представлять Троицу, действовать в качестве наместников Богов. Полномочия представлять Троицу имеют только те раскрытые и нераскрытые существа, которые тринитизованы, созданы, выявлены [eventuated] или увековечены любыми двумя или всеми тремя из Райской Троицы. Личности, появившиеся благодаря актам тринитизации определённых типов прославленных существ, представляют не более чем мобилизованный в такой тринитизации концептуальный потенциал, и тем не менее такие существа могут взойти по пути объятия Божества, открытому для всех существ их вида.
\vs p013 1:13 Нетринитизированные существа не полностью понимают метод тринитизации двумя или тремя Создателями или определёнными созданиями. Ты никогда полностью не поймёшь это явление, если в далёком\hyp{}далёком будущем твоего славного пути не попытаешься и не преуспеешь в подобном приключении, ибо, в противном случае, эти секреты Вайсджерингтона навсегда останутся для тебя запретными. Но для меня, высокого существа Троичного происхождения, все секторы Вайсджерингтона открыты. Я полностью понимаю и так же полностью и свято защищаю секрет моего происхождения и предназначения.
\vs p013 1:14 Существуют ещё и другие формы и фазы тринитизации, которые не были доведены до сведения народов Урантии, и этот опыт, в его личностных аспектах, должным образом охраняется в секретном секторе Вайсджерингтона.
\vs p013 1:15 \li{5.}СОЛИТАРИНГТОН\fnst{Английский синтетический термин SOLITARINGTON можно буквально обратить в ОДИНОКОГРАД, см.\,\bibref[13:1.4]{p013 1:4}.}. Этот мир --- <<лоно Отца и Духа>> и место встречи величественного сонма нераскрытых существ, возникших в совместных актах Всеобщего Отца и Бесконечного Духа, существ, которые в дополнение к своему наследственным качествам Духа обладают чертами Отца.
\vs p013 1:16 Это также дом Одиноких Посланников и других личностей сверхангельских видов. Ты мало о ком знаешь из этих существ; существует огромное количество нераскрытых на Урантии видов. Поскольку они проживают на пятом мире, из этого не обязательно следует, что Отец имел какое\hyp{}либо отношение к созданию Одиноких Посланников или их сверхангельских товарищей, но в эту вселенскую эпоху он действительно имеет отношение к их функциям. В течение нынешней вселенской эпохи это также статусная сфера Управляющих Вселенской Мощи.
\vs p013 1:17 Существует множество дополнительных категорий личностей духа, существ, неизвестных смертному человеку, которые считают Солитарингтон своей Райской домашней сферой. Следует помнить, что все подразделения и уровни вселенской деятельности так же полностью обеспечены духами\hyp{}помощниками, как и та область, которая связана с помощью смертному человеку в восхождении к его божественному Райскому предназначению.
\vs p013 1:18 \pc \bibemph{Секреты Солитарингтона}. Помимо определённых секретов тринитизации, этот мир хранит секреты личных отношений Бесконечного Духа с некоторыми из высших потомков Третьего Источника и Центра. На Солитарингтоне хранятся тайны сокровенной связи многочисленных нераскрытых категорий с духами Отца, Сына и Духа, с тройственным духом Троицы и с духами Верховного, Предельного и Верховного\hyp{}Предельного.
\vs p013 1:19 \li{6.}СЕРАФИНГТОН\fnst{Английский синтетический термин SERAPHINGTON можно буквально обратить в СЕРАФИМОГРАД, см.\,\bibref[13:1.4]{p013 1:4}.}. Эта сфера --- <<лоно Сына и Духа>> и домашний мир огромных сонмов нераскрытых существ, созданных Сыном и Духом. Это также сфера предназначения всех служителей ангельского воинства, включая супернафимов, секонафимов и серафимов. В центральной и в отдалённых вселенных также служат многие категории превосходных духов, которые не являются <<духами, служащими тем, кто унаследует спасение>>. Все эти труженики духа на всех уровнях и во всех сферах вселенской деятельности смотрят на Серафингтон как на свой Райский дом.
\vs p013 1:20 \pc \bibemph{Секреты Серафингтона} включают тройную тайну, только одну из которых я могу упомянуть --- тайну серафического транспорта. Способность различных категорий серафимов и связанных с ними существ духа обволакивать в своей духовной форме все категории нематериальных личностей и уносить их в длительные межпланетные путешествия --- это секрет, сокрытый в священных секторах Серафингтона. Транспортные серафимы понимают эту тайну, но не передают её остальным, --- а может быть, и не могут. Другие тайны Серафингтона относятся к личному опыту тех типов духовных служителей, которые ещё не раскрыты смертным. И мы воздерживаемся от обсуждения секретов таких тесно связанных существ, потому что ты можешь почти понять столь близкие категории существования, и это было бы похоже на предательство доверия, если бы мы предоставили даже наши частичные знания об этих явлениях.
\vs p013 1:21 \li{7.}АСЕНДИНГТОН\fnst{Английский синтетический термин ASCENDINGTON можно буквально обратить в ВОСХОДОГРАД, см.\,\bibref[13:1.4]{p013 1:4}.}. Этот уникальный мир --- <<лоно Отца, Сына и Духа>>, место встречи восходящих созданий пространства, приёмная сфера пилигримов времени, которые проходят через вселенную Хавону на своём пути в Рай. Асендингтон является настоящим Райским домом восходящих душ времени и пространства до тех пор, пока они не достигнут статуса Рая. Вы, смертные, будете проводить б\'ольшую часть своих <<каникул>> в Хавоне на Асендингтонe. В течение вашей жизни в Хавоне Асендингтон будет для вас тем, чем были управляющие реверсией во время восхождения в локальной и сверхвселенной. Здесь вы будете заниматься тысячами дел, недоступными воображению смертных. И, как и при каждом предыдущем продвижении в восхождении к Богу, ваше человеческое <<я>> здесь вступит в новые отношения с вашим божественным <<я>>.
\vs p013 1:22 \pc \bibemph{Секреты Асендингтона} включают тайну постепенного и несомненного наращивания в материальном и смертном разуме духовного и потенциально бессмертного двойника характера и личности. Это явление составляет одну из самых непостижимых тайн вселенных --- эволюцию бессмертной души в разуме смертного и материального создания.
\vs p013 1:23 Tы никогда полностью не поймёшь это таинственное действо, пока не достигнешь Асендингтона. И именно поэтому весь Асендингтон будет открыт твоему изумлённому взору. Одна седьмая часть Асендингтона для меня запретна --- этот сектор касается той самой тайны, которая является (или станет) исключительным опытом и владением существа твоего типа. Этот опыт принадлежит твоему человеческому типу существования. Моя категория личности не имеет прямого отношения к таким процессам. Поэтому это запретно для меня и, в конце концов, раскрыто тебе. Но даже после того, как тебе это откроется, почему\hyp{}то оно навсегда останется твоим секретом. Вы не открываете это ни нам, ни каким\hyp{}либо другим типам существ. Мы знаем о вечном слиянии божественного Настройщика и бессмертной души человеческого происхождения, но восходящие завершители знают этот самый опыт как абсолютную реальность.
\usection{СВЯЗИ МИРОВ ОТЦА}
\vs p013 2:1 Эти домашние миры различных категорий духовных существ представляют собой колоссальные и изумительные сферы, и они равны Раю по своей несравненной красоте и великолепной славе. Они являются мирами встреч, сферами воссоединения, служа постоянными космическими адресами. Как завершители, вы будете проживать в Раю, но Асендингтон навсегда останется вашим домашним адресом, даже когда вы приступите к службе во внешнем пространстве. На протяжении всей вечности вы будете считать Асендингтон своим домом, связанным с сентиментальными воспоминаниями и вызывающим раздумья. Когда вы станете духовными существами седьмой ступени, возможно, вы откажетесь от своего статуса постоянного проживания на Рае.
\vs p013 2:2 Если внешние вселенные находятся в процессе становления, если они должны быть населены временн\'ыми созданиями, обладающими потенциалом восхождения, то можно сделать вывод, что этим детям будущего также будет суждено смотреть на Асендингтон как на свой Райский домашний мир.
\vs p013 2:3 \pc Асендингтон --- единственная священная сфера, которая будет полностью открыта вашему осмотру, как новоприбывшим в Рай. Вайсджерингтон --- единственная священная сфера, которая целиком и полностью открыта для моего исследования. Хотя его секреты связаны с моим происхождением, в эту вселенскую эпоху я не считаю Вайсгерингтон своим домом. Существа Троичного происхождения и тринитизованные существа --- не одно и то же.
\vs p013 2:4 \pc Существа Tроичного происхождения не полностью разделяют миры Отца; у них есть свои единственные дома на Острове Рай, в непосредственной близости от Святейшей Сферы. Они часто появляются на Асендингтоне, <<лоне Отца\hyp{}Сына\hyp{}Духа>>, где они дружески общаются со своими братьями, которые поднялись из скромных миров пространства.
\vs p013 2:5 \pc Ты, возможно, предполагаешь, что Сыны Создатели, происходящие из Отца\hyp{}Сына, должны были бы считать Вайсджерингтон своим домом, но в нынешнюю вселенскую эпоху функции Бога Семеричного Бога дело обстоит иначе. И существует много подобных проблем, которые озадачат тебя, ибо ты наверняка столкнёшься со многими трудностями, пытаясь понять эти вещи, которые столь близки к Раю. Не сможешь ты успешно продумать эти вопросы до конца; ты так мало знаешь. А если бы ты и знал больше о мирах Отца, ты бы просто столкнулись с ещё б\'ольшим количеством трудностей, пока не узнал бы о них \bibemph{всё}. Статус на любом из этих секретных миров приобретается служением, а также природой происхождения, и последующие вселенские эпохи могут перераспределять и действительно перераспределяют некоторые из этих группирований личностей.
\vs p013 2:6 \pc Миры внутреннего контура --- это в большей мере миры общения или статусные миры, чем собственно жилые сферы. Смертные получат определённый статус на каждом из миров Отца, кроме одного. Например: когда вы, смертные, достигаете Хавоны, вы получаете доступ к Асендингтону, где вы более всего желанны, но вам не разрешается посещать остальные шесть священных миров. После прохождения режима Рая и включения в Корпус Завершения вам предоставляется доступ к Сонарингтону, поскольку вы являетесь сыновьями Бога, равно как и восходящими созданиями, и вы являетесь даже б\'ольшим. Но всегда будет оставаться одна седьмая часть Сонарингтона --- сектор тайн воплощений божественных Сынов --- которая не будет открыта вашему осмотру. Никогда эти секреты не будут раскрыты восходящим сыновьям Бога.
\vs p013 2:7 В конце концов, у тебя будет полный доступ к Асендингтону и относительный доступ к другим сферам Отца, кроме Дивинингтона. Но даже когда ты получишь разрешение приземляться на пяти дополнительных секретных сферах, после того, как ты станешь завершителем, тебе не будет разрешено посещать все сектора таких миров. Тебе также не будет позволено высадиться на берегах Дивинингтона, <<лона Отца>>, хотя ты, несомненно, будешь неоднократно стоять <<одесную Отца>>. Никогда на протяжении всей вечности не возникнет необходимости в твоём присутствии в мире Настройщиков Сознания.
\vs p013 2:8 Эти миры встреч духовной жизни являются запретной территорией в том смысле, что от нас ожидается не запрашивать доступ в те фазы этих сфер, которые находятся полностью за пределами областей нашего опыта. Ты можешь стать совершенным созданием, даже как Всеобщий Отец является божественно совершенным, но тебе не дано знать всех эмпирических секретов всех других категорий вселенских личностей. Если у Создателя есть эмпирический личностный секрет со своим созданием, Создатель хранит этот секрет вечно и надёжно.
\vs p013 2:9 \pc Все эти секреты якобы известны коллективу Тринитизованных Секретов Верховности. Эти существа полностью известны только тем группам, которые обитают на их специальных мирах; они мало постижимы для других категорий. После того, как ты достигнешь Рая, ты познаешь и горячо полюбишь десять Секретов Верховности, управляющих Асендингтоном. За исключением Дивинингтона, ты также достигнешь частичного понимания Секретов Верховности на других мирах Отца, хотя и не так совершенно, как на Асендингтоне.
\vs p013 2:10 Тринитизированные Секреты Верховности, как можно догадаться из их имени, связаны с Верховным; они также связаны с Предельным и с будущим Верховным\hyp{}Предельным. Эти Секреты Верховности являются секретами Верховного, а также секретами Предельного, даже секретами Верховного\hyp{}Предельного.
\usection{СВЯЩЕННЫЕ МИРЫ ВЕЧНОГО СЫНА}
\vs p013 3:1 Семь светящихся сфер Вечного Сына --- это миры семи фаз существования чистого духа. Эти сияющие шары [orbs] являются источником тройственного света Рая и Хавоны, их влияние в значительной степени, но не полностью, ограничено центральной вселенной.
\vs p013 3:2 Личность не присутствует на этих Райских спутниках; поэтому мало что может быть передано смертной и материальной личности относительно этих обителей чистого духа. Нас учат, что эти миры изобилуют неличностной жизнью существ Вечного Сына. Мы делаем вывод, что эти сущности собираются для служения в проектируемых новых вселенных внешнего пространства. Райские философы утверждают, что каждый Райский цикл, примерно два миллиарда лет урантийского времени, становится свидетелем создания дополнительных резервов этих категорий на секретных мирах Вечного Сына.
\vs p013 3:3 \pc Насколько мне известно, ни одна личность никогда не была ни на одной из этих сфер Вечного Сына. Мне ни разу не поручали посетить один из этих миров за весь мой долгий опыт пребывания в Раю и за его пределами. Даже личности, созданные при участии Вечного Сына, не посещают эти миры. Мы делаем вывод, что все типы неличностных духов --- независимо от их происхождения --- допускаются в эти дома духа. Поскольку я личность и имею духовную форму, нет сомнения в том, что такой мир показался бы мне пустым и заброшенным, даже если бы мне разрешили посетить его. Высокие личности духа не предаются удовлетворению бесцельного любопытства, --- абсолютно бесполезного приключения. Всегда есть более чем достаточно интригующих и целенаправленных приключений, чтобы позволить себе проявлять сколько\hyp{}нибудь значительный интерес к тем проектам, которые либо бесполезны, либо нереальны.
\usection{МИРЫ БЕСКОНЕЧНОГО ДУХА}
\vs p013 4:1 Между внутренним контуром Хавоны и сияющими сферами Вечного Сына вращаются семь сфер Бесконечного Духа, миры, населённые потомками Бесконечного Духа, тринитизованными сыновьями прославленных сотворённых личностей и другими типами нераскрытых существ, связанными с эффективным управлением многими предприятиями в различных сферах деятельности вселенной.
\vs p013 4:2 Семь Главных Духов являются верховными и предельными представителями Бесконечного Духа. Они поддерживают свои личные станции, их мощь сосредоточена на периферии Рая, но все операции, связанные с их управлением и руководством большой вселенной, проводятся на этих семи специальных исполнительных сферах Бесконечного Духа и с этих сфер. Семь Главных Духов --- это, в сущности, балансир духа\hyp{}разума вселенной вселенных, всеобъемлющая, всеохватная и всё\hyp{}координирующая сила центрального положения.
\vs p013 4:3 Действуя с этих семи специальных сфер, Главные Духи уравновешивают и стабилизируют контуры космического разума большой вселенной. Они также имеют отношение к дифференцированной духовной позиции и присутствию Божеств по всей большой вселенной. Физические реакции единообразны, неизменны, и всегда мгновенны и автоматичны. Но эмпирическое духовное присутствие находится в соответствии с основными условиями или состояниями духовной восприимчивости, свойственной индивидуальным разумам миров.
\vs p013 4:4 \pc Физическая власть, присутствие и функции неизменны во всех вселенных, малых или больших. Различный фактор в духовном присутствии или реакции --- это колеблющееся различие в его признании и восприятии волевыми созданиями. Тогда как духовное присутствие абсолютного и экзистенциального Божества никоим образом не зависит от отношения лояльности или нелояльности со стороны сотворённых существ, в то же время верно, что действующее присутствие субабсолютного и эмпирического Божества определённо и напрямую зависит от решений, выбора и отношения воли таких конечных созданий --- верностью и преданностью отдельного существа, планеты, системы, созвездия или вселенной. Но это духовное присутствие божественности не является ни капризным, ни произвольным; его эмпирическая изменчивость неотъемлема от дара свободной воли личностных существ.
\vs p013 4:5 Определитель дифференциала духовного присутствия существует в ваших собственных сердцах и умах и состоит в том, как вы сами делаете свой выбор, в решениях вашего разума и в решимости вашей собственной воли. Этот дифференциал присущ реакциям свободной воле разумных личностных существ, --- существ, которым Всеобщий Отец заповедал пользоваться этой свободой выбора. И Божества всегда верны приливам и отливам своего духа, встречая и удовлетворяя условия и требования этого дифференциала в выборе создания, теперь даруя больше своего присутствия в ответ на искреннее желание этого присутствия, и снова удаляясь со сцены, как только их создания принимают решение против этого присутствия, используя божественно дарованную им свободу выбора. Так дух божественности становится смиренно послушным выбору созданий миров.
\vs p013 4:6 \pc В действительности, исполнительные обители Семи Главных Духов являются Райскими столицами семи сверхвселенных и связанных с ними сегментов внешнего пространства. Каждый Главный Дух возглавляет одну сверхвселенную, и каждый из этих семи миров назначен исключительно одному из Главных Духов. Нет буквально ни одной фазы субрайского управления семью сверхвселенными, которая не была бы предусмотрена на этих исполнительных мирах. Они не столь исключительны, как сферы Отца или сферы Сына, и хотя статус постоянного проживания ограничен местными существами и теми, кто на них работает, эти семь административных планет всегда открыты для всех существ, кто желает их посетить и располагает необходимыми средствами передвижения.
\vs p013 4:7 Для меня эти исполнительные миры --- самые интересные и интригующие места за пределами Рая. Ни в каком другом месте в обширной вселенной невозможно наблюдать такие разнообразные виды деятельности, в которых задействовано так много разных категорий живых существ, имеющих отношение к операциям на столь многих различных уровнях, --- занятиям одновременно материальными, интеллектуальными и духовными. Когда мне предоставляется промежуток свободы от выполнения заданий, и если я в этот момент нахожусь в Раю или в Хавоне, я обычно отправляюсь в один из этих занятых миров Семи Главных Духов, чтобы там вдохновить свой ум такими зрелищами предприимчивости, преданности, верности, мудросто и эффективности. Нигде больше я не могу наблюдать такого удивительного взаимодействия личностных качеств на всех семи уровнях вселенской реальности. И меня всегда стимулирует деятельность тех, кто хорошо знает своё дело и кто делает его с таким большим удовольствием.
\vsetoff
\vs p013 4:8 [Представлено Совершенствователем Мудрости, уполномоченным От Века Древними на Уверсе.]
\quizlink
