\upaper{17}{СЕМЬ ГРУПП ВЕРХОВНЫХ ДУХОВ}
\uminitoc{СЕМЬ ВЕРХОВНЫХ ИСПОЛНИТЕЛЕЙ}
\uminitoc{МАЖЕСТОН~--- ГЛАВА ОТРАЖАТЕЛЬНОСТИ}
\uminitoc{ОТРАЖАТЕЛЬНЫЕ ДУХИ}
\uminitoc{ПОМОЩНИКИ ОТРАЖАТЕЛЬНОГО ИЗОБРАЖЕНИЯ}
\uminitoc{СЕМЬ ДУХОВ КОНТУРОВ}
\uminitoc{СОЗИДАТЕЛЬНЫЕ ДУХИ ЛОКАЛЬНЫХ ВСЕЛЕННЫХ}
\uminitoc{АДЪЮТАНТЫ РАЗУМО\hyp{}ДУХИ}
\uminitoc{ФУНКЦИИ ВЕРХОВНЫХ ДУХОВ}
\author{Божественный Советник}
\vs p017 0:1 Семь групп Верховных Духов являются универсальными координирующими руководителями семисегментной администрации большой вселенной. Хотя все они относятся к функциональной семье Бесконечного Духа, следующие три группы обычно классифицируются как дети Райской Троицы:
\vs p017 0:2 \li{1.}Семь Главных Духов.
\vs p017 0:3 \li{2.}Семь Верховных Исполнителей.
\vs p017 0:4 \li{3.}Отражательные Духи.
\vs p017 0:5 \pc Остальные четыре группы возникли в результате созидательных актов Бесконечного Духа или его помощников, обладающих статусом создателей:
\vs p017 0:6 \li{4.}Помощники Отражательного Изображения.
\vs p017 0:7 \li{5.}Семь Духов Контуров.
\vs p017 0:8 \li{6.}Созидательные Духи Локальных Вселенных.
\vs p017 0:9 \li{7.}Адъютанты разумо\hyp{}духи.
\vs p017 0:10 \pc Эти семь категорий известны на Уверсе как семь групп Верховных Духов. Сфера их деятельности простирается от личного присутствия Семи Главных Духов на периферии вечного Острова, охватывая семь Райских спутников Духа, контуры Хавоны, правительства сверхвселенных, управление и надзор за локальными вселенными, вплоть до скромного служения адъютантов в области эволюционного разума на мирах времени и пространства.
\vs p017 0:11 Семь Главных Духов~--- координирующие руководители этой обширной административной сферы. В некоторых вопросах, касающихся административного регулирования организованной физической мощи, энергии разума и неличностного служения духов, они действуют лично и непосредственно, а в других~--- через своих разнообразных партнёров. Во всех вопросах исполнительного характера~--- постановлениях, предписаниях, корректировках и административных решениях~--- Главные Духи действуют в лице Семи Верховных Исполнителей. В центральной вселенной Главные Духи могут функционировать через Семь Духов Контуров Хавоны; на столичных мирах семи сверхвселенных они раскрывают себя через канал Отражательных Духов и действуют через лица От Века Древних, с которыми находятся в личной связи через Помощников Отражательного Изображения.
\vs p017 0:12 Семь Главных Духов напрямую и лично не контактируют с администрацией вселенной ниже уровня судов От Века Древних. Ваша локальная вселенная управляется как часть нашей сверхвселенной Главным Духом Орвонтона, но в отношении исконных жителей Небадона его функция непосредственно осуществляется и лично направляется Созидательным Материнским Духом, пребывающим на Спасограде~--- столице вашей локальной вселенной.
\usection{СЕМЬ ВЕРХОВНЫХ ИСПОЛНИТЕЛЕЙ}
\vs p017 1:1 Исполнительные центры Главных Духов занимают семь Райских спутников Бесконечного Духа, обращающихся вокруг центрального Острова между сияющими сферами Вечного Сына и внутренним контуром Хавоны. Эти исполнительные сферы находятся под управлением группы из семи Верховных Исполнителей, тринитизованных Отцом, Сыном и Духом в соответствии с требованиями Семи Главных Духов для существ, способных функционировать в качестве их универсальных представителей.
\vs p017 1:2 Через этих Верховных Исполнителей Главные Духи поддерживают связь с различными отделениями правительств сверхвселенных. Именно они в значительной мере определяют основные существенные направления развития семи сверхвселенных. Они одинаково и божественно совершенны, но обладают отличиями личности. У них нет председательствующего главы; при каждой встрече они избирают одного из своего числа председателем совместного совета. Периодически они путешествуют в Рай для заседаний в совете с Семью Главными Духами.
\vs p017 1:3 \pc Семь Верховных Исполнителей функционируют как административные координаторы большой вселенной; их можно назвать советом управляющих пост\hyp{}Хавонского творения. Они не связаны с внутренними делами Рая и управляют своими ограниченными сферами деятельности Хавоны через Семь Духов Контуров. В остальном сфера их надзора почти не ограничена; они заняты руководством физических, интеллектуальных и духовных дел; они всё видят, всё слышат, всё чувствуют и даже знают всё, что происходит в семи сверхвселенных и в Хавоне.
\vs p017 1:4 Эти Верховные Исполнители не придумывают новые правила и не изменяют вселенские процедуры; они заботятся об исполнении планов божественности, провозглашённых Семью Главными Духами. Они не вмешиваются ни в правление От Века Древних в сверхвселенных, ни в суверенное правление Сынов Создателей в локальных вселенных. Они~--- координирующие исполнители, чья функция заключается в реализации объединённой стратегии всех наделённых должными полномочиями правителей в большой вселенной.
\vs p017 1:5 Каждый из исполнителей и средства его сферы посвящены эффективному руководству одной сверхвселенной. Верховный Исполнитель Номер Один, действующий на исполнительной сфере номер один, полностью занят делами сверхвселенной номер один, и так далее до Верховного Исполнителя Номер Семь, действующего с седьмого Райского спутника Духа и посвятившего свои энергии управлению делами седьмой сверхвселенной. Название этой седьмой сферы~--- Орвонтон, ибо Райские спутники Духа имеют те же названия, что и связанные с ними сверхвселенные; на самом деле сверхвселенные были названы в честь этих спутников.
\vs p017 1:6 На исполнительной сфере седьмой сверхвселенной число сотрудников, занятых поддержанием дел Орвонтона, выходит за рамки человеческого понимания и охватывает практически все категории небесного разума. Все службы сверхвселенных по перемещению личностей (кроме Вдохновлённых Троичных Духов и Настройщиков Мыслей) в их вселенских путешествиях в Рай и обратно проходят через один из этих исполнительных миров, и здесь же хранятся центральные реестры всех личностей, созданных Третьим Источником и Центром и действующих в сверхвселенных. Система материальных, моронтийных и духовных записей на одном из этих исполнительных миров Духа поражает воображение существ даже моего уровня.
\vs p017 1:7 Непосредственные подчинённые Верховных Исполнителей состоят в основном из тринитизованных сынов личностей системы Рай\hyp{}Хавона и тринитизованного потомства прославленных смертных, прошедших многовековую подготовку по программе восхождения во времени и пространстве. Эти тринитизованные сыны назначаются для служения у Верховных Исполнителей главой Верховного Совета Райского Корпуса Завершения.
\vs p017 1:8 У каждого Верховного Исполнителя есть два консультативных кабинета. Дети Бесконечного Духа в столице каждой сверхвселенной выбирают из своих рядов представителей для тысячелетнего служения в первичном консультативном кабинете своего Верховного Исполнителя. Всеми вопросами, касающимися восходящих смертных времени, занимается вторичный кабинет, состоящий из достигших Рая смертных и тринитизованных сынов прославленных смертных; этот орган избирается совершенствующимися и восходящими существами, временно пребывающими в столицах семи сверхвселенных. Руководители всех остальных служб назначаются Верховными Исполнителями.
\vs p017 1:9 \pc Время от времени на этих Райских спутниках Духа проходят великие конклавы. Назначенные на эти миры тринитизованные сыны и достигшие Рая восходящие создания собираются с духовными личностями Третьего Источника и Центра на дружеские встречи, где обсуждаются усилия и триумфы пути восхождения. На таких братских собраниях всегда председательствуют Верховные Исполнители.
\vs p017 1:10 Раз в каждое Райское тысячелетие Семь Верховных Исполнителей покидают свои троны власти и отправляются в Рай на свой тысячелетний конклав всеобщего приветствия и добрых пожеланий разумным сонмам творения. Это знаменательное событие происходит в непосредственном присутствии Мажестона~--- главы всех групп отражательных духов. Так, благодаря уникальной функции всеобщего отражения, они способны поддерживать одновременную связь со всеми своими партнёрами в большой вселенной.
\usection{МАЖЕСТОН~--- ГЛАВА ОТРАЖАТЕЛЬНОСТИ}
\vs p017 2:1 Отражательные Духи происходят от божественной Троицы\fnst{Или <<божественно происходят от Троицы>>.}. Существует 50 этих уникальных и несколько загадочных существ. За раз создавалось 7 этих необычных личностей, и каждый такой созидательный акт осуществлялся посредством связи Райской Троицы с одним из Семи Главных Духов.
\vs p017 2:2 Это эпохальное событие, произошедшее на заре времени, демонстрирует начальное усилие Личностей Верховных Создателей, представленных Главными Духами, действовать в качестве сотворцов с Райской Троицей. Этот союз творческой силы Верховных Создателей с творческими потенциалами Троицы и есть истинный источник актуальности Верховного Существа. Поэтому, когда цикл отражательного творения завершился, когда каждый из Семи Главных Духов нашёл совершенную творческую синхронность с Райской Троицей, когда персонализировался 49\hyp{}й Отражательный Дух, тогда произошла новая и далекоидущая реакция в Божественном Абсолюте, которая наделила новыми личностными прерогативами Верховное Существо и достигла кульминации в персонализации Мажестона~--- главы отражательности и Райского центра всей деятельности 49 Отражательных Духов и их партнёров по всей вселенной вселенных.
\vs p017 2:3 Мажестон~--- истинная личность, персональное и безупречное средоточие феномена отражательности во всех семи сверхвселенных времени и пространства. Его постоянный Райский центр находится рядом с центром всего сущего в месте встреч Семи Главных Духов. Он занимается исключительно координацией и поддержанием отражательной службы в обширном творении; в остальном он не причастен к управлению вселенскими делами.
\vs p017 2:4 Мажестон не включён в наш каталог Райских личностей, потому что он единственная существующая божественная личность, созданная Верховным Существом в функциональной связи с Божественным Абсолютом. Он~--- личность, но исключительно и, по\hyp{}видимому, автоматически занят только этой одной фазой вселенской деятельности; сейчас он не функционирует в каком\hyp{}либо личностном качестве по отношению к другим (неотражательным) категориям вселенских личностей.
\vs p017 2:5 \pc Создание Мажестона ознаменовало собой первый верховный созидательный акт Верховного Существа. Это стремление к действию было волеизъявлением Верховного Существа, но грандиозная реакция Божественного Абсолюта не была известна заранее. Ни разу с момента появления в вечности Хавоны вселенная не становилась свидетелем подобного грандиозного осуществления столь гигантского и обширного согласования мощи и координации функциональной деятельности духа. Реакция Божества на созидательную волю Верховного Существа и его партнёров была намного выше их целенаправленного намерения и намного превосходила их концептуальные прогнозы.
\vs p017 2:6 Мы с трепетом предвидим возможность того, что будущие эпохи, в которые Верховный и Предельный смогут достичь новых уровней божественности и возвыситься до новых областей личностных функций, станут свидетелями обожествления других, неожиданных и невообразимых существ, обладающих невероятными способностями улучшенной вселенской координации. Кажется, нет предела способности Божественного Абсолюта реагировать на такое объединение отношений между эмпирическим Божеством и экзистенциальной Райской Троицей.
\usection{ОТРАЖАТЕЛЬНЫЕ ДУХИ}
\vs p017 3:1 Все 49 Отражательных Духов происходят от Троицы, но каждый из семи созидательных актов, сопровождавших их появление, производил тип существ, по своей природе напоминающих характерные черты родительского Главного Духа. Таким образом, они по\hyp{}разному отражают природу и характер семи возможных комбинаций сочетания божественных характерных черт Всеобщего Отца, Вечного Сына и Бесконечного Духа. По этой причине необходимо присутствие всех семи Отражательных Духов в столице каждой сверхвселенной. Для достижения совершенного отражения всех фаз любого возможного проявления трёх Райских Божеств в любой части семи сверхвселенных требуется по одному от каждого из семи типов Отражательных Духов. Соответственно, в каждую сверхвселенную было назначено служить по одному представителю каждого типа. Эти группы, состоящие из семи несхожих Отражательных Духов, имеют центры в столицах сверхвселенных в отражательном фокусе каждого мира, но такой фокус не совпадает с точкой духовной полярности.
\vs p017 3:2 Отражательные Духи имеют имена, но эти обозначения не раскрываются на мирах пространства. Они относятся к природе и характеру этих существ, являясь частью одной из семи вселенских загадок секретных сфер Рая.
\vs p017 3:3 Свойство отражательности~--- феномен уровней разума Совместного Вершителя, Верховного Существа и Главных Духов~--- может передаваться всем существам, занятым в работе этой обширной схемы всеобщего интеллекта. И здесь кроется великая тайна: ни Главные Духи, ни Райские Божества, в одиночку или коллективно, не обнаруживают этих способностей согласованной вселенской отражательности так, как они проявляются в этих 49 связующих личностях Мажестона, и тем не менее они~--- создатели всех этих чудесно одарённых существ. Иногда божественная наследственность раскрывает в создании определённые свойства, неразличимые в самом Создателе.
\vs p017 3:4 Персонал службы отражательности, за исключением Мажестона и Отражательных Духов, представлен созданиями Бесконечного Духа и его непосредственных партнёров и подчинённых. Отражательные Духи каждой сверхвселенной являются создателями своих Помощников Отражательного Изображения, своих личных голосов в судах От Века Древних.
\vs p017 3:5 \pc Отражательные Духи~--- не просто передающие посредники; но личности~--- хранители информации. Их потомки, секонафимы, также хранят и записывают информацию. Всё, имеющее истинную духовную ценность, регистрируется дважды, и одно из впечатлений хранится в личном оснащении одного из членов какой\hyp{}либо из многочисленных категорий секонафических личностей, принадлежащих к огромному штату Отражательных Духов.
\vs p017 3:6 Официальные записи вселенных передаются ангельскими писцами и через них, но истинные духовные записи собираются посредством отражения и сохраняются в разумах соответствующих и подходящих личностей, принадлежащих к семье Бесконечного Духа. В противоположность официальным~--- \bibemph{мёртвым}~--- записям вселенной, эти записи~--- \bibemph{живые,} в совершенстве сохраняющиеся в живых разумах записывающих личностей Бесконечного Духа.
\vs p017 3:7 Организация отражательности является также механизмом сбора новостей и распространения постановлений всему творению. В отличие от периодического функционирования различных служб вещания, она работает постоянно.
\vs p017 3:8 Всё важное, что происходит в столице локальной вселенной, непосредственно отражается в столицу соответствующей сверхвселенной. И наоборот: всё, что имеет значение для локальной вселенной, отражается в её столичный мир из столицы сверхвселенной. Кажется, что служба отражательности~--- от вселенных времени до сверхвселенных~--- действует автоматически, сама по себе, но это не так. Она весьма личностна и разумна; её точность проистекает от совершенного сотрудничества личностей и поэтому вряд ли может быть приписана неличностным присутствиям\hyp{}действиям Абсолютов.
\vs p017 3:9 Хотя Настройщики Мыслей не участвуют в функционировании вселенской отражательной системы, у нас есть все основания полагать, что все частицы Отца полностью осозна\'ют эти процессы и способны пользоваться их содержанием.
\vs p017 3:10 \pc В течение нынешней вселенской эпохи пространственный диапазон внерайской отражательной службы, очевидно, ограничен периферией семи сверхвселенных. В остальном функция этой службы, по\hyp{}видимому, не зависит от времени и пространства. Она кажется независимой от всех известных субабсолютных вселенских контуров.
\vs p017 3:11 В столице каждой сверхвселенной организация отражательности действует как обособленная единица; но в некоторых особых случаях, под руководством Мажестона, все семь действуют во вселенском единстве, как, например, в юбилейном праздновании по случаю установления целой локальной вселенной в свете и жизни, а также во время тысячелетних приветствий Семи Верховных Исполнителей.
\usection{ПОМОЩНИКИ ОТРАЖАТЕЛЬНОГО ИЗОБРАЖЕНИЯ}
\vs p017 4:1 Все 49 Помощников Отражательного Изображения были созданы Отражательными Духами, и в столице каждой сверхвселенной находятся по семь Помощников. Первый созидательный акт семи Отражательных Духов Уверсы заключался в произведении ими семи Помощников Изображения, причём каждый Отражательный Дух создавал своего собственного Помощника. По определённым атрибутам и характеристикам Помощники Отражательного Изображения~--- это совершенное отображение своих Отражательных Материнских Духов; это почти копии без атрибута отражательности. Они являются истинными изображениями и постоянно функционируют в качестве канала связи между Отражательными Духами и властями сверхвселенной. Помощники Изображения не просто помощники; они являются действительными представлениями соответствующих Духов\hyp{}родителей; они~--- \bibemph{изображения} и соответствуют своему названию.
\vs p017 4:2 Сами Отражательные Духи~--- истинные личности, но относятся к категории, непостижимой для материальных существ. Даже в столичной сфере сверхвселенной они нуждаются в помощи своих Помощников Изображения при любом личном общении с От Века Вечными и их партнёрами. Для контактов между Помощниками Изображения и От Века Вечными иногда достаточно действия одного Помощника, тогда как в других случаях, для полного и надлежащего представления сообщения, доверенного их передаче, требуется участие двух, трёх, четырёх или даже всех семи Помощников. Аналогично сообщения Помощников Изображения принимаются, соответственно, одним, двумя или всеми тремя От Века Древними, в зависимости от содержания сообщения.
\vs p017 4:3 Помощники Изображения извечно служат рядом со своими Духами\hyp{}родителями, и в их распоряжении невероятное множество помощников\hyp{}секонафимов. Помощники Изображения не задействованы непосредственно в мирах обучения восходящих смертных. Они тесно связаны со служением разума в соответствии со вселенской схемой развития смертных, но у тебя не будет с ними личного контакта во время пребывания в школах Уверсы, потому что эти кажущиеся личностными существа лишены воли; они не обладают свободой выбора. Это точные изображения отдельно взятого Духа\hyp{}родителя, целиком отражающие его личность и разум. Восходящие смертные, как класс, не имеют непосредственного контакта с отражательностью. Кто\hyp{}нибудь из отражательных существ всегда будет посредником между тобой и фактической работой службы отражательности.
\usection{СЕМЬ ДУХОВ КОНТУРОВ}
\vs p017 5:1 Семь Духов Контуров Хавоны~--- это совместное неличностное представительство Бесконечного Духа и Семи Главных Духов семи контурам центральной вселенной. Они~--- служители Главных Духов и являются их общим потомством. Главные Духи обеспечивают чёткость и разнообразие индивидуальных черт в руководстве семью сверхвселенными. Благодаря однородным Духам Контуров Хавоны они\fnst{То есть Главные Духи.} получают возможность обеспечивать единый, однородный и согласованный духовный надзор за центральной вселенной.
\vs p017 5:2 Возможность проникновения каждого из Семи Духов Контуров ограничена одним контуром Хавоны. Они не имеют прямого отношения к режимам От Века Вечных, правителей отдельных миров Хавоны. Но они поддерживают связь с Семью Верховными Исполнителями и действуют синхронно с присутствием в центральной вселенной Верховного Существа. Их работа всецело ограничена Хавоной.
\vs p017 5:3 Эти Духи Контуров осуществляют контакт с теми, кто пребывает в Хавоне, через своих личных потомков~--- третичных супернафимов. Хотя Духи Контуров сосуществуют с Семью Главными Духами, их функция в создании третичных супернафимов не играла особой роли до момента прибытия первых пилигримов времени на внешний контур Хавоны во времена Грандфанды.
\vs p017 5:4 По мере продвижения от одного контура Хавоны к другому ты будешь всё больше узнавать о Духах Контуров, но не сможешь общаться с ними лично, даже если и сможешь лично пользоваться и распознавать неличностное присутствие их духовного влияния.
\vs p017 5:5 Духи Контуров связаны с коренными жителями Хавоны почти так же, как Настройщики Мыслей связаны со смертными созданиями, населяющими миры эволюционных вселенных. Как и Настройщики Мыслей, Духи Контуров неличностны и взаимодействуют [consort] с совершенными разумами существ Хавоны во многом так же, как неличностные духи Всеобщего Отца пребывают в конечных разумах смертных людей. Но Духи Контуров никогда не становятся постоянной частью личностей Хавоны.
\usection{СОЗИДАТЕЛЬНЫЕ ДУХИ ЛОКАЛЬНЫХ ВСЕЛЕННЫХ}
\vs p017 6:1 Многое из того, что касается природы и функций Созидательных Духов локальных вселенных, относится, строго говоря, к рассказу об их сотрудничестве с Сынами Создателями в организации и управлении локальными творениями; но в опыте этих удивительных существ, накопленном ещё до появления локальных вселенных, есть множество особенностей, о которых можно рассказать в контексте обсуждения семи групп Верховных Духов.
\vs p017 6:2 \pc Мы знакомы с шестью фазами пути Материнского Духа локальной вселенной и много размышляем о вероятности седьмой стадии активности. Эти различные стадии существования следующие:
\vs p017 6:3 \li{1.}\bibemph{Первоначальная Райская дифференциация}. Одновременно с персонализацией Сына Создателя совместным актом Всеобщего Отца и Вечного Сына, в Бесконечном Духе происходит то, что известно как <<верховная реакция дополнения>>. Мы не понимаем природы этой реакции, но понимаем, что этот термин обозначает врождённую модификацию тех возможностей персонализации, которые заключены в созидательном потенциале Совместного Создателя. Рождение равного Сына Создателя знаменует рождение в личности Бесконечного Духа потенциала супруги этого Райского Сына в будущей локальной вселенной. Мы не осведомлены об этой новой доличностной идентификации сущности, но знаем, что этот факт упоминается в Райских записях о деятельности такого Сына Создателя.
\vs p017 6:4 \li{2.}\bibemph{Предварительная подготовка к созиданию}. В течение длительного периода предварительной подготовки Сына Михаила к организации и руководству вселенными его будущая супруга претерпевает дальнейшее развитие сущности и обретает групповое сознание предназначения. Мы не знаем, но предполагаем, что такая обладающая групповым сознанием сущность начинает осознавать пространство и приступает к предварительной подготовке, необходимой для приобретения духовного мастерства в своём будущем сотрудничестве с дополняющим её Михаилом в создании и управлении вселенной.
\vs p017 6:5 \li{3.}\bibemph{Стадия физического творения}. В то время, когда Вечный Сын возлагает на Сына Михаила созидательные полномочия, Главный Дух, управляющий той сверхвселенной, которой предназначен этот новый Сын Создатель, произносит <<молитву идентификации>> в присутствии Бесконечного Духа; и впервые сущность будущего Созидательного Духа проявляется обособленно от Бесконечного Духа. И направляясь прямо к ходатайствующему Главному Духу, эта сущность немедленно теряется для нашего восприятия, становясь, по\hyp{}видимому, частью данного Главного Духа. Получивший индивидуальность Созидательный Дух остаётся с Главным Духом до момента отбытия Сына Создателя к месту своего приключения в пространстве; после чего Главный Дух вверяет новую Дух\hyp{}супругу опеке Сына Создателя, в то же самое время давая Духу\hyp{}супруге напутствие в вечной верности и нескончаемой преданности. И затем происходит один из самых трогательных эпизодов, которые когда\hyp{}либо случаются на Рае. Всеобщий Отец провозглашает вечный союз Сына Создателя и Созидательного Духа и подтверждает дарование им определённых совместных административных полномочий Главным Духом подведомственной сверхвселенной.
\vs p017 6:6 Соединённые Отцом, Сын Создатель и Созидательный Дух приступают затем к своему начинанию~--- приключению по созданию вселенной. И они трудятся вместе в такой форме единения в течение длительного и трудного периода материальной организации своей вселенной.
\vs p017 6:7 \li{4.}\bibemph{Эра сотворения жизни}. За провозглашением Сыном Создателем намерения создать жизнь следуют <<церемонии персонализации>> на Рае, в которых участвуют Семь Главных Духов и через которые лично проходит управляющий Главный Дух. Это вклад Райского Божества в индивидуальность Духа\hyp{}супруги Сына Создателя и проявляется для вселенной в феномене <<первичного извержения>> в Бесконечном Духе. Одновременно с этим явлением на Рае, прежде неличностная Дух\hyp{}супруга Сына Создателя становится практически настоящей личностью. Отныне и навсегда этот же Материнский Дух локальной вселенной будет считаться личностью и будет поддерживать личные отношения со всем воинством личностей сотворённой впоследствии жизни.
\vs p017 6:8 \li{5.}\bibemph{Эпохи после посвящения}. Другим и великим изменением на бесконечном пути Созидательного Духа становится возвращение Сына Создателя в столицу вселенной после завершения им седьмого посвящения и последующего обретения полной суверенной власти во вселенной. По этому случаю торжествующий Сын Создатель возвышает Материнский Дух Вселенной перед собравшимися управляющими вселенной до совместного полновластия и признаёт Дух\hyp{}супругу равной себе.
\vs p017 6:9 \li{6.}\bibemph{Эпохи света и жизни}. С наступлением эры света и жизни совместный властелин локальной вселенной вступает в шестую фазу пути Созидательного Духа. Но мы не можем описать природу этого великого опыта. В Небадоне подобные вещи относятся к будущей стадии эволюции.
\vs p017 6:10 \li{7.}\bibemph{Нераскрытая деятельность}. Нам известны эти шесть фаз жизненного пути Материнского Духа локальной вселенной. И неизбежно возникает вопрос: существует ли седьмой путь? Мы помним, что, по достижении завершителями того, что кажется их окончательным предназначением восхождения смертных, они, согласно записям, вступают на путь духов шестой ступени. Мы предполагаем, что завершителям предстоит ещё один, нераскрытый, вид деятельности во вселенском назначении. Подобным же образом следует ожидать, что и Вселенских Материнских Духов ожидает какая\hyp{}то нераскрытая роль, которая составит их седьмую фазу личного опыта во вселенском служении и преданном сотрудничестве с категорией Создателей Михаилов.
\usection{АДЪЮТАНТЫ РАЗУМО\hyp{}ДУХИ}
\vs p017 7:1 Эти духи\hyp{}адъютанты представляют собой семичастное посвящение разума Материнского Духа локальной вселенной живым созданиям совместного творения Сына Создателя и такого Созидательного Духа. Это посвящение становится возможным во время возвышения Духа до статуса личностных прерогатив. Повествование о природе и деятельности семи адъютантов разумо\hyp{}духов уместнее отнести к рассказу о вашей локальной вселенной Небадон.
\usection{ФУНКЦИИ ВЕРХОВНЫХ ДУХОВ}
\vs p017 8:1 Семь групп Верховных Духов составляют ядро функциональной семьи Третьего Источника и Центра, выражая его и как Бесконечного Духа, и как Совместного Вершителя. Область Верховных Духов простирается от присутствия Троицы на Рае до функционирования разума эволюционно\hyp{}смертного порядка на планетах пространства. Таким образом, они объединяют нисходящие административные уровни и координируют многообразные функции их персонала. Будь то группа Отражательных Духов во взаимодействии с От Века Древними, Созидательный Дух, действующий совместно с Сыном Михаилом, или Семь Главных Духов, окружающих Райскую Троицу,~--- деятельность Верховных Духов встречается повсюду в центральной, сверх\hyp{} и локальных вселенных. Они сотрудничают как с Троичными личностями категории <<От Века>>, так и с Райскими личностями категории <<Сынов>>.
\vs p017 8:2 \pc Вместе со своим Бесконечным Материнским Духом группы Верховных Духов являются непосредственными создателями огромной семьи созданий Третьего Источника и Центра. Все категории духов\hyp{}служителей происходят от этого союза. Первичные супернафимы происходят от Бесконечного Духа; вторичные существа этого порядка создаются Главными Духами; третичные супернафимы~--- Семью Духами Контуров. Отражательные Духи в совокупности являются матерями\hyp{}создательницами изумительной категории ангельских воинств, могущественных секонафимов сверхвселенских служб. Созидательный Дух~--- мать ангельских категорий локального творения; такие серафические служители оригинальны в каждой локальной вселенной, хотя они и создаются по образцам центральной вселенной. Все эти создатели духов\hyp{}служителей получают лишь косвенную помощь из центрального местопребывания Бесконечного Духа, изначальной и вечной матери всех ангельских служителей.
\vs p017 8:3 \pc Семь групп Верховных Духов~--- координаторы обитаемого творения. Объединение их руководителей, Семи Главных Духов, по\hyp{}видимому, координирует обширную деятельность Бога Семичастного:
\vs p017 8:4 \li{1.}В совокупности Главные Духи почти равны уровню божественности Троицы Райских Божеств.
\vs p017 8:5 \li{2.}По отдельности они исчерпывают первичные ассоциируемые возможности триединого Божества.
\vs p017 8:6 \li{3.}Как разнообразные представители Совместного Вершителя, они являются хранилищами полновластия духа\hyp{}разума\hyp{}мощи Верховного Существа, которым он ещё лично не пользуется.
\vs p017 8:7 \li{4.}Через Отражательных Духов они синхронизируют возглавляемые От Века Древними правительства сверхвселенных с Мажестоном, Райским центром всеобщей отражательности.
\vs p017 8:8 \li{5.}Участвуя в индивидуализации Божественных Служительниц локальных вселенных, Главные Духи вносят свой вклад в формирование последнего уровня Бога Семичастного, союза Сынов Создателей и Созидательных Духов локальных вселенных.
\vs p017 8:9 \pc Функциональное единство, присущее Совместному Вершителю, раскрывается развивающимся вселенным в Семи Главных Духах, его первичных личностях. Но в ставших совершенными сверхвселенных будущего это единство, несомненно, будет неотделимо от эмпирического полновластия Верховного.
\vsetoff
\vs p017 8:10 [Представлено Божественным Советником Уверсы.]
\quizlink
