\upaper{19}{РАВНЫЕ СУЩЕСТВА ТРОИЧНОГО ПРОИСХОЖДЕНИЯ}
\uminitoc{ТРОИЧНЫЕ СЫНЫ УЧИТЕЛЯ}
\uminitoc{СОВЕРШЕНСТВОВАТЕЛИ МУДРОСТИ}
\uminitoc{БОЖЕСТВЕННЫЕ СОВЕТНИКИ}
\uminitoc{ВСЕОБЩИЕ ЦЕНЗОРЫ}
\uminitoc{ВДОХНОВЛЁННЫЕ ТРОИЧНЫЕ ДУХИ}
\uminitoc{УРОЖЕНЦЫ ХАВОНЫ}
\uminitoc{ГРАЖДАНЕ РАЯ}
\author{Божественный Советник}
\vs p019 0:1 Данная Райская группа~--- Равные Существа Троичного происхождения~--- включает Троичных Сынов Учителей, также причисляемых к Райским Сынам Бога, три группы высоких администраторов сверхвселенных и до некоторой степени безличностную категорию Вдохновлённых Троичных Духов. Даже уроженцы Хавоны могут быть по праву включены в эту классификацию Троичных личностей вместе с многочисленными группами существ, постоянно пребывающих в Раю. В этом обсуждении будут рассмотрены следующие существа Троичного происхождения:
\vs p019 0:2 \li{1.} Троичные Сыны Учителя.
\vs p019 0:3 \li{2.} Совершенствователи Мудрости.
\vs p019 0:4 \li{3.} Божественные Советники.
\vs p019 0:5 \li{4.} Всеобщие Цензоры.
\vs p019 0:6 \li{5.} Вдохновлённые Троичные Духи.
\vs p019 0:7 \li{6.} Уроженцы Хавоны.
\vs p019 0:8 \li{7.} Граждане Рая.
\vs p019 0:9 \pc За исключением Троичных Сынов Учителей и, возможно, Вдохновлённых Троичных Духов, эти группы имеют определённое число членов; их создание~--- завершённое событие прошлого.
\usection{ТРОИЧНЫЕ СЫНЫ УЧИТЕЛЯ}
\vs p019 1:1 Из всех раскрытых тебе высоких категорий небесных личностей только Троичные Сыны Учителя действуют в двойном качестве. По происхождению будучи Троичной природы, они по своим функциям почти полностью посвящены служению божественного сыновства. Они являются связующими существами, которые как бы перекидывают мост через вселенскую пропасть между личностями Троичного и двойственного происхождения.
\vs p019 1:2 В то время как число Стационарных Сынов Троицы окончательно, число Сынов Учителей постоянно увеличивается. Каково будет окончательное число Сынов Учителей, я не знаю. Однако я могу констатировать, что, согласно Райским спискам, на момент последнего периодического отчёта, поступившего на Уверсу, на службе находилось 21\,001\,624\,821 этих Сынов.
\vs p019 1:3 Эти существа~--- единственная раскрытая вам группа Сынов Бога, чьё происхождение~--- от Райской Троицы. Их присутствие охватывает центральную и сверхвселенные, и каждой локальной вселенной назначается огромный корпус. Они также служат отдельным планетам, как и другие Райские Сыны Бога. Поскольку схема большой вселенной ещё не полностью разработана, большое число Сынов Учителей содержится в резервах на Рае, и они вызываются добровольцами на службу в чрезвычайных ситуациях и для необычного служения во всех подразделениях большой вселенной, на одиноких мирах космоса, в локальные и сверхвселенные, а также миры Хавоны. Они функционируют также на Рае, но будет полезнее отложить их подробное рассмотрение, пока мы не перейдём к обсуждению Райских Сынов Бога.
\vs p019 1:4 В этой связи, однако, можно отметить, что Сыны Учителя~--- это верховные координирующие личности Троичного происхождения. В такой обширной вселенной вселенных всегда таится огромная опасность поддаться заблуждению из\hyp{}за ограниченности точки зрения~--- злу, присущему разрозненной концепции реальности и божественности.
\vs p019 1:5 Например\fnst{Приведённые в параграфах 5--11 рассуждения взяты из книги \cite{Dorsey1}.}: человеческий разум обычно жаждет приблизиться к космической философии, изображённой в этих откровениях, путём перехода от простого и конечного к сложному и бесконечному\fnst{Эта тенденция нередко проявляется в стремлении многих людей изучать Пятое Эпохальное Откровение в обратном порядке: начиная с жизни Иисуса на Урантии и кончая концепциями экзистенциального Божества на Рае.}, от человеческого происхождения к божественному предназначению. Но этот путь не ведёт к \bibemph{духовной мудрости}. Такая процедура~--- самый лёгкий путь к определённой форме \bibemph{генетического знания,} которое в лучшем случае может раскрыть лишь происхождение человека, но мало или совсем ничего не раскрывает касательно его божественного предназначения.
\vs p019 1:6 Даже в изучении биологической эволюции человека на Урантии, возникают серьёзные возражения против чисто исторического подхода к его нынешнему статусу и текущим проблемам. Истинная перспектива любой связанной с реальностью проблемы~--- человеческой или божественной, земной или космической~--- может быть достигнута только путём полного и беспристрастного изучения и корреляции трёх фаз вселенской реальности: происхождения, истории и предназначения. Правильное понимание этих трёх эмпирических реальностей даёт основу для мудрой оценки текущего статуса.
\vs p019 1:7 \pc Когда человеческий разум берётся следовать философскому методу, начиная с низшего, чтобы приблизиться к высшему, будь то в биологии или теологии, он всегда рискует совершить четыре логические ошибки:
\vs p019 1:8 \li{1.} Он может совершенно не понять конечную и окончательную эволюционную цель как личного достижения, так и космического предназначения.
\vs p019 1:9 \li{2.} Он может допустить грубейшую философскую ошибку, чрезмерно упрощая космическую эволюционную (эмпирическую) реальность, что приводит к искажению фактов, извращению истины и неправильному представлению о предназначениях.
\vs p019 1:10 \li{3.} Изучение причинности есть внимательное изучение истории. Но знание того, \bibemph{как} происходит становление существа, необязательно ведёт к разумному пониманию текущего статуса и истинного характера такого существа.
\vs p019 1:11 \li{4.} Одна лишь история не может адекватно раскрыть будущее развитие~--- предназначение. Знание конечного происхождения полезно, но только божественные причины раскрывают окончательные следствия. Цели вечности не показаны в истоках времени. Настоящее можно истинно интерпретировать только в свете взаимосвязанных прошлого и будущего.
\vs p019 1:12 \pc В силу этих и других причин мы используем метод приближения к человеку и его планетарным проблемам, отправляясь во время\hyp{}пространственное путешествие из бесконечного, вечного и божественного Райского Источника и Центра всей личностной реальности и всего космического существования.
\usection{СОВЕРШЕНСТВОВАТЕЛИ МУДРОСТИ}
\vs p019 2:1 Совершенствователи Мудрости~--- это специализированное творение Райской Троицы, предназначенное для олицетворения мудрости божественности в сверхвселенных. Существует ровно 7\,000\,000\,000 таких существ, и по 1\,000\,000\,000 назначены каждой из семи сверхвселенных.
\vs p019 2:2 Подобно своим равным~--- Божественным Советникам и Всеобщим Цензорам,~--- Совершенствователи Мудрости прошли через мудрость Рая, Хавоны и, за исключением Божеграда, Райских сфер Отца. После прохождения этого опыта Совершенствователи Мудрости были назначены постоянно на службу От Века Древним. Они не служат ни на Рае, ни на мирах контуров Рай\hyp{}Хавона; они целиком заняты административной деятельностью правительств сверхвселенных.
\vs p019 2:3 \pc Где бы и когда бы ни действовал Совершенствователь Мудрости, там и тогда действует божественная мудрость. В знаниях и мудрости, представленных деяниями этих могущественных и величественных личностей,~--- актуальность присутствия и совершенство проявления. Они не \bibemph{отражают} мудрость Райской Троицы; они являются \bibemph{этой} мудростью. Они являются источниками мудрости по применению вселенских знаний для всех учителей; они~--- источники благоразумия и кладези проницательности для институтов учёбы и различения во всех вселенных.
\vs p019 2:4 Мудрость двойственна по происхождению: она проистекает из совершенства божественной проницательности, присущей совершенным существам, а также из личного опыта, приобретённого эволюционными созданиями. Совершенствователи Мудрости \bibemph{являются} божественной мудростью Райского совершенства проницательности Божества. Действуя совместно, их административные помощники на Уверсе~--- Могущественные Посланники, Не Имеющие Имени и Номера и Высокоуполномоченные~--- \bibemph{являются} вселенской мудростью опыта. Божественное существо может обладать совершенством божественного знания. Эволюционный смертный может когда\hyp{}нибудь достичь совершенства знания восходящего существа, но ни одно из этих существ в одиночку не исчерпывает потенциалов всей возможной мудрости. Соответственно, всякий раз, когда в управлении сверхвселенной желают достичь максимальной административной мудрости, эти совершенствователи мудрости, обладающие божественной проницательностью, обязательно объединяются с теми восходящими личностями, которые поднялись до высокой ответственности сверхвселенской власти, пройдя через эмпирические беды эволюционного развития.
\vs p019 2:5 Совершенствователи Мудрости всегда будут нуждаться в этой дополняющей эмпирической мудрости для полноты своей административной прозорливости. Но было высказано предположение, что высокий и доселе недостижимый уровень мудрости может быть достигнут Райскими завершителями \bibemph{после} того, как они их введут в седьмую стадию духовного существования. Если это предположение верно, тогда такие достигшие совершенства существа эволюционного восхождения, несомненно, станут самыми эффективными администраторами во вселенной из всех, которые когда\hyp{}либо были известны во всём творении. Я верю, что таково высокое предназначение завершителей.
\vs p019 2:6 \pc Разносторонность Совершенствователей Мудрости позволяет им участвовать практически во всех небесных службах, относящихся к восходящим созданиям. Совершенствователи Мудрости и мой класс личности, Божественные Советники, вместе сo Всеобщими Цензорами составляют высшие категории существ, которые могут и действительно участвуют в деле откровения истины индивидуальным планетам и системам, будь то в их более ранние эпохи или при их установлении в свете и жизни. Время от времени мы все вступаем в контакт со службой восходящих смертных, начиная с планеты начальной жизни вплоть до локальной вселенной и сверхвселенной, особенно последней.
\usection{БОЖЕСТВЕННЫЕ СОВЕТНИКИ}
\vs p019 3:1 Эти существа Троичного происхождения~--- совет Божества мирам семи сверхвселенных. Они не \bibemph{отражают} божественный совет Троицы; они \bibemph{являются} этим советом. На службе 21\,000\,000\,000 Советников, и по 3\,000\,000\,000 назначаются в каждую сверхвселенную.
\vs p019 3:2 Божественные Советники являются равными партнёрами Всеобщих Цензоров и Совершенствователей Мудрости; с каждой из этих последних личностей связаны от одного до семи Советников. Все три категории участвуют в правительстве От Века Древних, включая большой и малый секторы, в локальных вселенных и созвездиях, а также в советах суверенов локальной системы.
\vs p019 3:3 Мы действуем как индивидуумы, как это делаю я при составлении этого изложения, но мы также действуем как трио, когда этого требуют обстоятельства. Когда мы действуем в качестве исполнителей, всегда Совершенствователь Мудрости, Всеобщий Цензор и от одного до семи Божественных Советников объединяются вместе.
\vs p019 3:4 \pc Один Совершенствователь Мудрости, семь Божественных Советников и один Всеобщий Цензор образуют трибунал Троичной божественности, высший мобильный консультативный орган во вселенных времени и пространства. Такая группа из девяти\fnst{Любопытно, что число \bibemph{девять} издавна ассоциировалось с концепцией \bibemph{<<суда Божьего>>}.} членов известна либо как трибунал по установлению фактов, либо как трибунал по раскрытию истины, и когда происходит слушание какого\hyp{}либо дела и выносится решение, это равносильно тому, как если бы От Века Древний вынес решение, ибо во всех анналах сверхвселенных От Века Древние никогда не отменяли такой вердикт.
\vs p019 3:5 Когда действуют трое От Века Древних, действует Райская Троица. Когда в результате совместных обсуждений трибунал девяти приходит к решению, фактически говорят От Века Древние. И именно таким образом Райские Правители устанавливают личный контакт в административных вопросах и правительственном регулировании с отдельными мирами, системами и вселенными.
\vs p019 3:6 \pc Божественные Советники~--- это совершенство божественного совета Райской Троицы. Мы представляем~--- фактически \bibemph{являемся} им~--- совет совершенства. Когда нас дополняет эмпирический совет наших товарищей, ставших совершенными и объятых Троицей существ эволюционного восхождения, наши объединённые выводы становятся не только полными, но и исчерпывающими. Когда наш объединённый совет дополнен, по нему вынесен приговор, который подтверждён и провозглашён Всеобщим Цензором, то, весьма вероятно, что он приближается к порогу всеобщей тотальности. Такие вердикты представляют максимально возможное приближение к абсолютному отношению Божества к рассматриваемой ситуации и соответствующей проблеме в рамках время\hyp{}пространственных пределов.
\vs p019 3:7 Семь Божественных Советников в союзе с тринитизованным эволюционным трио~--- Могущественным Посланником, Высокоуполномоченным и Не Имеющим Имени и Номера~--- представляют собой ближайшее сверхвселенское приближение к объединению человеческой точки зрения и божественного отношения на околорайских уровнях духовных смыслов и реальностных ценностей. Такая точная аппроксимация объединённых космических позиций создания и Создателя может быть превзойдена только в Райских Сынах посвящения, которые на каждой стадии личностного опыта являются Богом и человеком.
\usection{ВСЕОБЩИЕ ЦЕНЗОРЫ}
\vs p019 4:1 Существует ровно 8\,000\,000\,000 Всеобщих Цензоров. Эти уникальные существа \bibemph{являются} суждением Божества. Они не просто отражают решения совершенства; они \bibemph{являются} суждением Райской Троицы. Даже От Века Древние проводят судебные заседания только совместно со Всеобщими Цензорами.
\vs p019 4:2 Один Цензор назначается на каждый из миллиарда миров центральной вселенной, будучи прикреплённым к планетарной администрации местного От Века Вечного. Ни Совершенствователи Мудрости, ни Божественные Советники не являются таким образом постоянно прикреплёнными к администрациям Хавоны, и мы не вполне понимаем, почему Всеобщие Цензоры размещены в центральной вселенной. Их нынешняя деятельность вряд ли объясняет назначение в Хавоне, и поэтому мы подозреваем, что они находятся там в ожидании потребностей некоторой будущей вселенской эпохи, в которую население Хавоны может частично измениться.
\vs p019 4:3 Один миллиард Цензоров назначается в каждую из семи сверхвселенных. Как индивидуально, так и совместно с Совершенствователями Мудрости и Божественными Советниками, они действуют во всех подразделениях семи сверхвселенных. Таким образом, Цензоры действуют на всех уровнях большой вселенной, от совершенных миров Хавоны до советов Властелинов Систем, и являются органической частью всех диспенсационных судебных решений эволюционных миров.
\vs p019 4:4 \pc Когда бы и где бы ни присутствовал Всеобщий Цензор, тогда и там присутствует суждение Божества. А поскольку Цензоры всегда выносят свои вердикты совместно с Совершенствователями Мудрости и Божественными Советниками, такие решения охватывают объединённую мудрость, совет и суждение Райской Троицы. В этом юридическом трио Совершенствователь Мудрости становится <<Я был>>, Божественный Советник~--- <<Я буду>>, но Всеобщий Цензор~--- всегда <<Я есть>>.
\vs p019 4:5 \pc Цензоры~--- это личности, подводящие вселенский итог. Когда тысяча свидетелей~--- или миллион~--- дали показания, когда прозвучал голос мудрости и совет божественности записал\fnst{Что записал? Видимо, то, что произнёс голос мудрости\ldots}, когда было добавлено свидетельство восходящего совершенства, тогда действует Цензор, и сразу же раскрывается безошибочный и божественный итог всего, что произошло; и такое раскрытие представляет собой божественное заключение, итог и суть окончательного и совершенного решения. Следовательно, когда высказался Цензор, никто другой не может говорить, ибо Цензор изобразил истинный и безошибочный итог всего, что произошло прежде. После его речи обжалование невозможно.
\vs p019 4:6 Я вполне понимаю работу разума Совершенствователя Мудрости, но я определённо не полностью понимаю работу выносящего приговор разума Всеобщего Цензора. Мне кажется, что Цензоры формулируют новые значения и порождают новые ценности из ассоциации фактов, истин и сведений, представленных им в ходе рассследования вселенских дел. Представляется вероятным, что Всеобщие Цензоры способны рождать оригинальные интерпретации комбинации совершенной проницательности Создателя и опыта ставшего совершенным создания. Эта ассоциация Райского совершенства и вселенского опыта, несомненно, приводит к возникновению новой ценности в предельностях.
\vs p019 4:7 Однако на этом наши трудности, связанные с работой разума Всеобщих Цензоров, не заканчиваются. Принимая во внимание всё,  что мы знаем или предполагаем о функционировании Цензора в любой конкретной вселенской ситуации, оказывается, что мы всё ещё неспособны предсказывать решения или предвидеть вердикты. Мы очень точно определяем вероятный результат ассоциации отношения Создателя и опыта создания, но такие выводы не всегда являются точными предвидениями того, что раскрывает Цензор. Представляется вероятным, что Цензоры каким\hyp{}то образом связаны с Божественным Абсолютом; иначе мы не в состоянии объяснить многие из их решений и постановлений.
\vs p019 4:8 \pc Совершенствователи Мудрости, Божественные Советники и Всеобщие Цензоры вместе с семью категориями Верховных Троичных Личностей составляют те десять групп, которые иногда называются \bibemph{Стационарными Сынами Троицы}. Вместе они образуют грандиозный корпус Троичных администраторов, правителей, исполнителей, консультантов, советников и судей. Их число немного превышает 37\,000\,000\,000, из которых 2\,000\,000\,070\fnst{Число 70, несомненно, соответствует Троичным Секретам Верховности, служащим на внутреннем контуре Райских спутников~--- сферах Всеобщего Отца.} размещены в центральной вселенной и чуть более 5\,000\,000\,000~--- в каждой сверхвселенной.
\vs p019 4:9 Очень трудно изобразить функциональные пределы Стационарных Сынов Троицы. Было бы неверно утверждать, что их действия ограничены конечным, ибо существуют записи в сверхвселенских архивах, указывающие на иное. Они действуют на любом уровне вселенского управления или принятия судебных решений согласно тем или иным время\hyp{}пространственным условиям и отношению к прошлой, настоящей и будущей эволюции главной вселенной.
\usection{ВДОХНОВЛЁННЫЕ ТРОИЧНЫЕ ДУХИ}
\vs p019 5:1 Я смогу рассказать тебе очень мало о Вдохновлённых Троичных Духах, ибо это одна из немногих целиком секретных категорий существ; секретных, несомненно, потому, что для них невозможно полностью раскрыть себя даже тем из нас, чьё происхождение так близко к источнику их сотворения. Они обретают существование в результате акта Райской Троицы и могут использоваться любым одним или двумя Божествами, а также всеми тремя. Мы не знаем, является ли число этих Духов законченным или постоянно растёт, но мы склоняемся к мнению, что их число не фиксировано.
\vs p019 5:2 Мы не понимаем полностью ни природы, ни поведения Вдохновлённых Духов. Возможно, они принадлежат к категории сверхличностных духов. По\hyp{}видимому, они действуют по всем известным контурам почти независимо от времени и пространства. Но мы мало что знаем о них, за исключением того, что делаем вывод об их характере на основании природы их деятельности, результаты которой мы, безусловно, наблюдаем повсюду во вселенных.
\vs p019 5:3 При определённых условиях эти Вдохновлённые Духи могут индивидуализировать себя в достаточной степени для узнавания существами Троичного происхождения. Я видел их, но небесные существа более низких категорий никогда не могут распознать ни одного из них. Время от времени в руководстве развивающимися вселенными возникают определённые обстоятельства, в которых любое существо Троичного происхождения может напрямую использовать этих Духов при выполнении своих заданий. Поэтому мы знаем, что они существуют и что при определённых условиях мы можем располагать ими и получать от них помощь, а иногда и распознавать их присутствие. Однако они не являются частью явной и определённо раскрытой организации, которой доверено управление время\hyp{}пространственными вселенными до того, как такие материальные творения установятся в свете и жизни. У них нет ясно различимой роли в нынешней структуре или администрации семи развивающихся сверхвселенных. Они~--- секрет Райской Троицы.
\vs p019 5:4 Мелхиседеки Небадона учат, что Вдохновлённым Троичным Духам суждено когда\hyp{}нибудь в вечном будущем действовать вместо Одиноких Посланников, ряды которых медленно, но неуклонно редеют из\hyp{}за назначения их в качестве партнёров определённых типов тринитизованных сынов.
\vs p019 5:5 \pc Вдохновлённые Духи~--- это одинокие Духи вселенной вселенных. Как Духи, они очень похожи на Одиноких Посланников, за исключением того, что последние являются определённо различимыми личностями. Многое из того, что нам известно о Вдохновлённых Духах, мы узнаём от Одиноких Посланников, которые детектируют их близость благодаря врождённой чувствительности к присутствию Вдохновлённых Духов, которая действует так же безошибочно, как магнитная стрелка, указывающая на магнитный полюс. Когда Одинокий Посланник находится рядом с Вдохновлённым Троичным Духом, он осознаёт качественные признаки такого божественного присутствия, а также очень определённую количественную регистрацию, которая позволяет ему фактически узнать классификацию или число присутствия или присутствий Духа.
\vs p019 5:6 Я могу рассказать ещё об одном интересном факте: когда Одинокий Посланник находится на планете, в обитателях которой пребывают Настройщики Мыслей,~--- как, например, на Урантии,~--- он осознаёт качественное возбуждение в своём детектировании\hyp{}чувствительности духовного присутствия. В таких случаях нет количественного возбуждения, а только качественное волнение. На планете же, куда Настройщики не приходят, контакт с её обитателями не вызывает никакой подобной реакции. Это наводит на мысль, что Настройщики Мыслей имеют какое\hyp{}то отношение к Вдохновлённным Духам Райской Троицы или каким\hyp{}то образом связаны с ними. Каким\hyp{}то образом они могут быть связаны в определённых фазах своей работы, но, как именно, мы не знаем. И те и другие берут начало вблизи от  центра и источника всего, но они не принадлежат к одной и той же категории существ. Настройщики Мыслей происходят от одного Отца; Вдохновлённые Духи~--- потомство Райской Троицы.
\vs p019 5:7 Вдохновлённые Духи, по\hyp{}видимому, не принадлежат к эволюционной схеме отдельных планет или вселенных, но тем не менее они, похоже, встречаются повсюду. Даже сейчас, когда я занят формулировкой этого утверждения, личная чувствительность связанного со мной Одинокого Посланника к присутствию Духа этой категории указывает на то, что в этот самый момент, не более чем в восьми метрах от нас находится Дух категории Вдохновлённых и третьей меры\fnst{Английское слово \bibemph{volume} здесь переведено как \bibemph{мера} по аналогии с математическим понятием объёма,~--- меры интегрирования на <<пространстве с мерой>>. Присутствие духа в данной области пространства не является дискретным (нульмерным) и, возможно (исходя из информационно\hyp{}динамических соображений), описывается в виде бесконечной последовательности моментов, выражаемых интегралами по данной конечной области: $\{\int x^n\,d\mu(x)|n\in\mathbb{N}\}$.} мощности присутствия. Третья мера мощности присутствия говорит нам о том, что три Вдохновлённых Духа действуют в связи друг с другом.
\vs p019 5:8 \pc Из более чем 12 категорий существ, связанных со мной в настоящее время, Одинокий Посланник~--- единственный, кто осознаёт присутствие этих таинственных сущностей Троицы. И, кроме того, хотя мы таким образом узнаём о близости этих божественных Духов, все мы в равной степени не знаем ничего об их миссии. Мы, в сущности, даже не знаем, являются ли они просто заинтересованными наблюдателями наших действий, или они каким\hyp{}то неизвестным нам образом действительно способствуют успеху нашего предприятия.
\vs p019 5:9 Мы знаем, что Троичные Сыны Учителя посвящены \bibemph{сознательному} просвещению вселенских созданий. Я пришёл к твёрдому выводу, что Вдохновлённые Троичные Духи, с помощью \bibemph{сверхсознательных} методов, также действуют как учителя миров. Я убеждён, что существует обширный пласт существенных духовных знаний, истина, необходимая для высоких духовных достижений, которую нельзя воспринять сознательно; самосознание фактически поставило бы под угрозу несомненность восприятия. Если мы правы в этой концепции, а её разделяет вся моя категория существ, то миссия этих Вдохновлённых Духов может заключаться в том, чтобы преодолеть эту трудность, восполнить этот пробел во всеобщей схеме нравственного просвещения и духовного развития. Мы полагаем, что эти два типа учителей Троичного происхождения объединены какой\hyp{}то формой связи в своей деятельности, но, как именно, мы не знаем.
\vs p019 5:10 На учебных мирах сверхвселенной и на вечных контурах Хавоны я общался с совершенствующимися смертными~--- одухотворёнными и восходящими душами из эволюционных миров, но они никогда не знали о присутствии рядом с нами Вдохновлённых Духов, которое то и дело регистрировалось благодаря способности Одиноких Посланников. Я свободно общался со всеми категориями Сынов Бога~--- высоких и низких,~--- и они также не воспринимают наставления Вдохновлённых Троичных Духов осознанно. Они способны вспоминать свой опыт, и, оглядываясь на прошлое, они рассказывают о событиях, которые трудно объяснить, если не принимать во внимание действия таких Духов. Однако, за исключением Одиноких Посланников, а иногда и существ Троичного происхождения, никто из небесной семьи никогда не осознавал близкого присутствия Вдохновлённых Духов.
\vs p019 5:11 Я не верю, что Вдохновлённые Троичные Духи играют со мной в прятки. Вероятно, они так же стараются раскрыть себя мне, как я~--- общаться с ними; наши трудности и ограничения, должно быть, являются обоюдными и врождёнными. Я убеждён, что во вселенной нет произвольных секретов, и поэтому я никогда не оставлю попыток разгадать тайну изоляции этих Духов, принадлежащих к моей категории творения.
\vs p019 5:12 И из всего этого вы, смертные, делающие только первый шаг своего вечного путешествия, легко можете видеть, что вам ещё предстоит пройти огромный путь, прежде чем вы начнёте продвигаться вперёд благодаря <<в\'идению>> и <<материальной>> уверенности. Вы ещё долго будете обращаться к вере и зависеть от откровения, если надеетесь достигнуть прогресса быстро и безопасно.
\usection{УРОЖЕНЦЫ ХАВОНЫ}
\vs p019 6:1 Уроженцы Хавоны являются непосредственным творением Райской Троицы, и число их выходит за рамки представления ваших ограниченных разумов. Так же невозможно для жителей Урантии понять врождённых способностей таких божественно совершенных созданий, как эти расы Троичного происхождения вечной вселенной. Ты никогда не сможешь по\hyp{}настоящему представить себе этих великолепных созданий; ты должен дождаться своего прибытия в Хавону, когда ты сможешь поприветствовать их как своих товарищей\hyp{}духов.
\vs p019 6:2 Во время длительного пребывания на миллиарде миров Хавонской культуры ты разовьёшь вечную дружбу с этими возвышенными существами. И как глубока дружба, которая вырастает между низшим личностным созданием из миров пространства и этими высокими личностными существами~--- уроженцами совершенных сфер центральной вселенной! Восходящие смертные в своём долгом и полном любви общении с уроженцами Хавоны в значительной степени компенсируют духовное нищенство ранних стадий развития смертного. В то же время, благодаря контактам с восходящими пилигримами, жители Хавоны получают опыт, который в немалой степени преодолевает эмпирический недостаток, связанный с тем, что они всегда жили жизнью божественного совершенства. Польза как для восходящего смертного, так и для уроженца Хавоны велика и взаимна.
\vs p019 6:3 \pc Уроженцы Хавоны, как и все другие личности Троичного происхождения, спроецированы в божественном совершенстве, и, как и в случае с другими личностями Троичного происхождения, течение времени может добавлять к их запасам эмпирических дарований. Однако, в отличие от Стационарных Сынов Троицы, Хавонцы могут развиваться в статусе, могут иметь нераскрытое будущее вечное предназначение. Это видно на примере тех Хавонцев, которые служением достигают способности к слиянию с фрагментом Отца, не являющимся Настройщиком, и таким образом получают право на членство в Смертном Корпусе Завершения. Есть и другие корпусы завершителей, доступные для уроженцев центральной вселенной.
\vs p019 6:4 \pc Эволюция статуса уроженцев Хавоны породила множество догадок на Уверсе. Поскольку они постоянно просачиваются в несколько Райских Корпусов Завершения, и так как они более не создаются, очевидно, что число остающихся в Хавоне уроженцев постоянно уменьшается. Окончательные последствия этих процессов нам никогда не раскрывались, но мы не верим, что Хавона когда\hyp{}либо полностью лишится своих исконных жителей. Мы придерживаемся теории, согласно которой Хавонцы, возможно, перестанут вступать в корпусы завершителей с какого\hyp{}то момента в грядущие эпохи последовательных творений внешних пространственных уровней. Мы также рассматривали возможность того, что в эти последующие вселенские эпохи центральная вселенная будет населена смешанной группой постоянных жителей~--- населением, которое только отчасти состоит из первоначальных уроженцев Хавоны. Мы не знаем, какой категории или типу создания суждено получить статус постоянного проживания в Хавоне будущего, но мы рассматриваем следующие:
\vs p019 6:5 \li{1.}Унивитации, которые в настоящее время являются постоянными жителями созвездий локальной вселенной.
\vs p019 6:6 \li{2.}Будущие типы смертных, которые, возможно, родятся на обитаемых сферах сверхвселенных в расцвете эпох света и жизни.
\vs p019 6:7 \li{3.}Прибывающая духовная элита последовательных внешних вселенных.
\vs p019 6:8 Мы знаем, что Хавона предыдущей вселенской эпохи несколько отличалась от Хавоны нынешней эпохи. Мы считаем вполне разумным предположить, что сейчас мы являемся свидетелями тех медленных изменений в центральной вселенной, которые предвосхищают грядущие эпохи. Ясно одно: вселенная нестатична; только Бог неизменен.
\usection{ГРАЖДАНЕ РАЯ}
\vs p019 7:1 На Рае постоянно проживают многочисленные группы великолепных существ~--- Граждан Рая. Они не имеют прямого отношения к плану совершенствования восходящих волевых созданий и поэтому не полностью раскрываются смертным Урантии. Существует более 3000 категорий этих высших интеллектов, причём последняя группа была персонализирована одновременно с мандатом Троицы, провозгласившим созидательный план семи сверхвселенных времени и пространства.
\vs p019 7:2 \pc Граждан Рая и уроженцев Хавоны иногда собирательно называют \bibemph{личностями Рая\hyp{}Хавоны}.
\vs p019 7:3 \pc Это завершает рассказ о существах, созданных Райской Троицей. Ни одно из них никогда не сбивалось с пути. И тем не менее, в самом высоком смысле, все они наделены свободной волей.
\vs p019 7:4 Существа Троичного происхождения обладают прерогативами перемещения, которые делают их независимыми от транспортных личностей, таких как серафимы. Все мы обладаем способностью свободно и быстро перемещаться во вселенной вселенных. За исключением Вдохновлённых Троичных Духов, мы не можем развивать такую же невероятную скорость, как Одинокие Посланники, но мы можем использовать всю совокупность транспортных средств в пространстве таким образом, чтобы достичь любой точки в сверхвселенной из её столицы менее чем за один год по времени Урантии. Моё путешествие из Уверсы на Урантию потребовало 109 дней вашего времени.
\vs p019 7:5 Эти же самые средства позволяют нам мгновенно общаться между собой. Вся наша категория творения находится в контакте с каждым индивидуумом, входящим в каждую группу детей Райской Троицы, за исключением только Вдохновлённых Духов.
\vsetoff
\vs p019 7:6 [Представлено Божественным Советником Уверсы.]
\quizlink
\begin{thebibliography}{100}
\bibitem{Dorsey1}
John Morris Dorsey,
{<<The Foundations of Human Nature: The Study of the Person>>.}
{\em New York: Longmans, Green and Co.}, 1935.
\end{thebibliography}
