\upaper{22}{ТРИНИТИЗОВАННЫЕ СЫНЫ БОГА}
\uminitoc{СЫНЫ, ОБЪЯТЫЕ ТРОИЦЕЙ}
\uminitoc{МОГУЩЕСТВЕННЫЕ ПОСЛАННИКИ}
\uminitoc{ВЫСОКОУПОЛНОМОЧЕННЫЕ}
\uminitoc{НЕ ИМЕЮЩИЕ ИМЕНИ И НОМЕРА}
\uminitoc{ТРИНИТИЗОВАННЫЕ ХРАНИТЕЛИ}
\uminitoc{ТРИНИТИЗОВАННЫЕ ПОСЛЫ}
\uminitoc{МЕТОД ТРИНИТИЗАЦИИ}
\uminitoc{СЫНЫ, ТРИНИТИЗОВАННЫЕ СОЗДАНИЯМИ}
\uminitoc{НЕБЕСНЫЕ СТРАЖИ}
\uminitoc{ПОМОЩНИКИ ВЫСОКИХ СЫНОВ}
\author{Могущественный Посланник}
\vs p022 0:1 Существуют три группы существ, называемых Сынами Бога. В дополнение к нисходящим и восходящим категориям сыновства существует третья группа, известная как Тринитизованные Сыны Бога. Категория тринитизованных сынов подразделяется на три первичных раздела в соответствии с происхождением его многочисленных типов личностей, раскрытых и нераскрытых. Этими первичными разделами являются:
\vs p022 0:2 \li{1.}Сыны, тринитизованные Божествами\fnst{То есть сыны, объятые Божеством или Божествами, отличными от Троицы, ибо Троица сама представляет собой Божество.}.
\vs p022 0:3 \li{2.}Сыны, объятые Троицей.
\vs p022 0:4 \li{3.}Сыны, тринитизованные созданиями.
\vs p022 0:5 Независимо от происхождения, все Тринитизованные Сыны Бога обладают общим для всех опытом тринитизации, который является либо частью их происхождения, либо последствием, достигнутым в результате объятия Троицы. Сыны, тринитизованные Божеством, не раскрываются в этих повествованиях; поэтому данное изложение будет ограничено изображением двух оставшихся групп, особенно~--- сынов Бога, объятых Троицей.
\usection{СЫНЫ, ОБЪЯТЫЕ ТРОИЦЕЙ}
\vs p022 1:1 Все объятые Троицей сыны изначально имеют двойственное или унарное происхождение, но после объятия Троицы они становятся навсегда преданными служению и заданиям Троицы. Этот корпус~--- в той форме, в какой он раскрыт и организован для сверхвселенской службы,~--- включает в себя семь категорий личностей:
\vs p022 1:2 \li{1.}Могущественные Посланники.
\vs p022 1:3 \li{2.}Высокоуполномоченные.
\vs p022 1:4 \li{3.}Не Имеющие Имени и Номера.
\vs p022 1:5 \li{4.}Тринитизованные Хранители.
\vs p022 1:6 \li{5.}Тринитизованные Послы.
\vs p022 1:7 \li{6.}Небесные Стражи.
\vs p022 1:8 \li{7.}Помощники Высоких Сынов.
\vs p022 1:9 \pc Эти семь групп личностей далее классифицируются на три основных подразделения согласно происхождению, природе и функции: Тринитизованные Сыны Достижения, Тринитизованные Сыны Отбора и Тринитизованные Сыны Совершенства.
\vs p022 1:10 \pc \bibemph{Тринитизованные Сыны Достижения}~--- Могущественные Посланники, Высокоуполномоченные и Не Имеющие Имени и Номера~--- это слившиеся\fnst{В тексте Откровения я использую слово <<слившиеся>> в качестве перевода английского <<fused>>, однако следует также иметь в виду слово <<сплавленные>>, ибо процесс слияния с обитающим в человеке фрагментом духа Отца напоминает плавление металлов при высокой температуре. В восточной эзотерической мудрости даже используется иллюстрация достижения внутреннего единства в виде сплавления благодаря трению~--- борьбе между <<да>> и <<нет>>.} с Настройщиками восходящие смертные, достигшие Рая и Корпуса Завершения. Но они не завершители; после объятий Троицей их имена удаляются из списка завершителей. Новые сыны этой категории проходят специальные курсы обучения в течение сравнительно коротких периодов на планетах контуров Хавоны под руководством От Века Вечных. После этого их назначают на службу к От Века Древним в семи сверхвселенных.
\vs p022 1:11 \pc \bibemph{Тринитизованные Сыны Отбора} включают Тринитизованных Хранителей и Тринитизованных Послов. Они набираются из числа некоторых эволюционных серафимов и преображённых промежуточных созданий, которые пересекли Хавону и достигли Рая, а также некоторых слившихся с Духом и слившихся с Сыном смертных, которые аналогичным образом взошли к центральному Острову Света и Жизни. После объятия их Райской Троицей и краткого обучения в Хавоне, Тринитизованные Сыны Отбора назначаются в суды От Века Древних.
\vs p022 1:12 \pc \bibemph{Тринитизованные Сыны Совершенства}. Небесные Стражи и равные им Помощники Высоких Сынов составляют уникальную группу дважды тринитизованных личностей. Они являются созданиями, тринитизованными сыновьями личностей Рая\hyp{}Хавоны или ставших совершенными восходящих смертных, давно отличившихся в Корпусе Завершения. Некоторые из этих сынов, тринитизованных созданиями, после службы с Верховными Исполнителями Семи Главных Духов и после служения под началом Троичных Сынов Учителей, тринитизуются повторно (обнимаются) Райской Троицей и затем направляются в суды От Века Древних в качестве Небесных Стражей и Помощников Высоких Сынов. Тринитизованные Сыны Совершенства назначаются непосредственно на службу в сверхвселенную без дальнейшего обучения.
\vs p022 1:13 \pc Число наших партнёров Троичного происхождения~--- Совершенствователей Мудрости, Божественных Советников и Всеобщих Цензоров~--- постоянно, но число сынов, объятых Троицей, постоянно растёт. Все семь категорий сынов, объятых Троицей, назначаются членами одного из семи сверхвселенских правительств, и число находящихся на службе в каждой сверхвселенной совершенно одинаково; ни один не был потерян. Существа, объятые Троицей, никогда не сбивались с пути; они могут временно оступиться, но ни один из них не был осуждён за неуважение к сверхвселенским правительствам. Сыны Достижения и Сыны Отбора ни разу не оступились на службе Орвонтона, но Тринитизованные Сыны Совершенства иногда ошибались в суждениях и тем самым вызывали временный беспорядок.
\vs p022 1:14 Под руководством От Века Древних все семь категорий функционируют как самоуправляющиеся группы. Сфера их служения обширна; Тринитизованные Сыны Совершенства не покидают сверхвселенную назначения, но их тринитизованные партнёры странствуют по большой вселенной~--- от эволюционных миров времени и пространства до вечного Острова Рай. Они могут действовать в любой из сверхвселенных, но только в качестве членов сверхправительства своего первоначального назначения.
\vs p022 1:15 Судя по всему, объятые Троицей сыны получили постоянное назначение на службу семи сверхвселенных; это назначение определённо действует в течение нынешней вселенской эпохи, но нам никогда не сообщали, что оно должно быть вечным.
\usection{МОГУЩЕСТВЕННЫЕ ПОСЛАННИКИ}
\vs p022 2:1 Могущественные Посланники принадлежат к восходящей группе Тринитизованных Сынов. Они представляют собой класс ставших совершенными смертных, испытанных восстанием или доказавших иным равнозначным образом свою личную преданность; все они прошли через какое\hyp{}то конкретное испытание на верность вселенной. На каком\hyp{}то этапе своего Райского восхождения они проявили стойкость и преданность перед лицом нелояльности своего начальства, а некоторые из них активно и преданно действовали, заменяя таких неверных лидеров.
\vs p022 2:2 С такими личными характеристиками верности и преданности, эти восходящие смертные проходят через Хавону с потоком пилигримов времени, достигают Рая, заканчивают там своё обучение и зачисляются в Корпус Завершения. Вслед за этим они тринитизуются в тайном объятии Райской Троицы и впоследствии получают назначение помогать От Века Древним в управлении делами правительств семи сверхвселенных.
\vs p022 2:3 Каждому восходящему смертному, прошедшему через опыт мятежа, действовавшему преданно в условиях восстания, в конечном итоге суждено стать Могущественным Посланником на службе сверхвселенной. То же самое относится и к любому восходящему существу, которое эффективно предотвращает подобные потрясения, связанные с ошибкой, злом или грехом, ибо действия, направленные на предотвращение восстания или демонстрирующие высшие типы верности во время вселенского кризиса, ценятся даже выше, чем верность во время уже свершившегося восстания.
\vs p022 2:4 Старшие Могущественные Посланники были избраны из тех восходящих смертных времени и пространства, которые находились среди более ранних прибывших на Рай, многие из которых пересекли Хавону во времена Грандфанды. Но первая тринитизация Могущественных Посланников не проводилась до тех пор, пока в корпус кандидатов не вошли представители от каждой из семи сверхвселенных. И последняя получившая это право на Рае группа этой категории включала восходящих пилигримов из локальной вселенной Небадон.
\vs p022 2:5 Могущественные Посланники обнимаются Райской Троицей классами по 700\,000, по 100\,000 для назначения в каждую сверхвселенную. Почти один триллион Могущественных Посланников получил назначение на Уверсу, и есть все основания полагать, что число служителей в каждой из семи сверхвселенных в точности такое же.
\vs p022 2:6 \pc Я~--- Могущественный Посланник, и жителям Урантии, может быть, интересно узнать, что мой партнёр и спутник моего смертного существования также одержал победу в великом испытании, и что, хотя мы много раз и на долгие периоды были разделены в течение многовекового восхождения внутрь, к Хавоне, мы были объяты в одном и том же классе из 700\,000, и что время, проведённое нами при прохождении Наместникограда, прошло в тесном и исполненном любви общении. В итоге мы получили полномочия и были вместе направлены на Уверсу Орвонтона, и нас часто отправляют совместно для выполнения заданий, требующих услуг двух посланников.
\vs p022 2:7 \pc Могущественные Посланники, как и все объятые Троицей сыны, назначаются во все фазы деятельности в сверхвселенной. Они поддерживают постоянную связь со своим центром через сверхвселенскую службу отражательности. Могущественные Посланники служат во всех секторах сверхвселенной и часто выполняют миссии в локальных вселенных и даже на отдельных мирах, как это делаю я в данном случае.
\vs p022 2:8 В судах сверхвселенных Могущественные Посланники выступают в роли защитников как отдельных людей, так и планет, когда те предстают перед судом; они также помогают От Века Совершенным в управлении делами больших секторов. Главным назначением их как группы является роль сверхвселенских наблюдателей. Они размещаются на различных столичных мирах и на отдельных особых планетах в качестве официальных наблюдателей От Века Древних. Получив подобное назначение, они также служат в качестве советников властей, управляющих делами сфер их пребывания. Посланники принимают активное участие во всех фазах схемы восхождения и развития смертных. Вместе со своими товарищами смертного происхождения они непосредственно и лично информируют сверхправительство о состоянии и развитии планов нисходящих Сынов Бога.
\vs p022 2:9 Могущественные Посланники держат в сознании весь свой путь восхождения, и именно поэтому они являются такими полезными и чуткими помощниками, понимающими посланниками для служения на любом мире пространства и любому созданию времени. Как только ты освободишься от плоти, ты начнёшь свободно и с пониманием общаться с нами, поскольку мы происходим из всех рас всех эволюционных миров пространства,~--- то есть из тех смертных рас, в которых обитают, а затем сливаются с ними Настройщики Мысли.
\usection{ВЫСОКОУПОЛНОМОЧЕННЫЕ}
\vs p022 3:1 Все Высокоуполномоченные, составляющие вторую группу Тринитизованных Сынов Достижения, являются слившимися с Настройщиками существами смертного происхождения. Это~--- ставшие совершенными смертные, которые проявили превосходные административные способности и выявили выдающийся управленческий талант [genius] на протяжении всего своего долгого пути восхождения. Они~--- сливки всех обладающих управленческими способностями из числа выживших смертных пространства.
\vs p022 3:2 По 70\,000 Высокоуполномоченных тринитизуются при каждой связи с Троицей. Хотя локальная вселенная Небадон является сравнительно молодым творением, она имеет своих представителей среди недавно тринитизованного класса этой категории. В настоящее время в Орвонтоне задействовано более десяти миллиардов этих умелых администраторов. Как и все отдельные категории небесных существ, они поддерживают свой собственный центр на Уверсе, и, подобно другим сынам, объятым Троицей, их резервы на Уверсе действуют как центральный руководящий орган своей категории в Орвонтоне.
\vs p022 3:3 Высокоуполномоченные являются администраторами без ограничений. Они~--- вездесущие и неизменно эффективные исполнители От Века Древних. Они служат на любой сфере, на любом обитаемом мире и в любой фазе деятельности в любой из семи сверхвселенных.
\vs p022 3:4 Обладая незаурядной административной мудростью и необычайным мастерством исполнителей, эти выдающиеся существа берутся представлять линию правосудия от имени сверхвселенских трибуналов; они заботятся об отправлении правосудия и исправлении последствий неверной адаптации в эволюционных вселенных. Следовательно, если во время восхождения через миры и сферы предопределённого тебе космического развития тебя когда\hyp{}либо привлекут к ответственности за ошибочные суждения, вряд ли тебе грозит пострадать от несправедливости, ибо твоими обвинителями будут те, кто некогда являлся восходящими созданиями, лично знакомыми с каждым шагом пути, который ты уже прошёл и по которому продолжаешь идти.
\usection{НЕ ИМЕЮЩИЕ ИМЕНИ И НОМЕРА}
\vs p022 4:1 Не Имеющие Имени и Номера составляют третью и последнюю группу Тринитизованных Сынов Достижения; это такие восходящие души, которые развили способность поклоняться за пределами способностей всех сыновей и дочерей эволюционных рас из миров времени и пространства. Они овладели духовной концепцией вечного замысла Всеобщего Отца, которая сравнительно превосходит понимание эволюционных созданий, имеющих имя или номер; поэтому они называются Не Имеющими Имени и Номера. Переведённое более строго их имя было бы: <<Те, кто \bibemph{выше} Имени и Номера>>.
\vs p022 4:2 Эта категория сыновей обнимается Райской Троицей группами по 7\,000. На Уверсе зарегистрировано более 100\,000\,000 таких сыновей, назначенных в Орвонтон.
\vs p022 4:3 Поскольку Не Имеющие Имени и Номера являются высшими духовными умами рас выживших смертных, они особенно подходят для того, чтобы заседать в суде и высказывать мнения, когда желательна духовная точка зрения и когда опыт пути восхождения является существенным для адекватного понимания вопросов, связанных с проблемой, подлежащей судебному разрешению. Они являются верховными присяжными Орвонтона. Плохо управляемая система присяжных может в большей или меньшей степени превратиться в пародию на правосудие на некоторых мирах, но на Уверсе и в её дополнительных трибуналах мы используем высший тип эволюционного духовного менталитета в качестве присяжных\hyp{}судей. Вынесение судебного решения есть высшая функция любого правительства, и тех, кому доверено вынесение приговоров, следует выбирать из самых высоких и благородных типов наиболее опытных и чутких индивидуумов.
\vs p022 4:4 \pc Отбор кандидатов в классы тринитизации Могущественных Посланников, Высокоуполномоченных и Не Имеющих Имени и Номера является естественным и автоматическим. Методы отбора Рая ни в коем случае не являются произвольными. Персонал Тринитизованных Сынов Достижения определяется личным опытом и духовными ценностями. Такие существа обладают равной властью и одинаковым административным статусом, но все они обладают индивидуальностью и различными характерами; они не являются стандартизированными существами. Все они имеют характерные черты, зависящие от различий в их путях восхождения.
\vs p022 4:5 В дополнение к этим эмпирическим качествам, Тринитизованные Сыны Достижения были тринитизованы в божественном объятии Райских Божеств. В результате они функционируют как равные партнёры Стационарных Сынов Троицы, ибо объятия Троицы, по\hyp{}видимому, извлекают\fnst{Буквально <<осаждают в осадок>> (англ. precipitate).} из потока будущего времени многие из нереализованных потенциалов созданных существ. Но это верно только в отношении того, что относится к нынешней вселенской эпохе.
\vs p022 4:6 Эта группа сыновей в основном, но не полностью, связана со службами пути восхождения время\hyp{}пространственных смертных. Если точка зрения смертного создания не ясна, то вопрос решается обращением к комиссии восхождения, состоящей из Могущественного Посланника, Высокоуполномоченного и Не Имеющего Имени и Номера.
\vs p022 4:7 Вы, смертные, читающие это послание, способны сами взойти к Раю, достичь объятий Троицы и в отдалённые будущие эпохи быть направленными на службу От Века Древних в одной из семи сверхвселенных, и когда\hyp{}нибудь получить задание расширить откровение истины для какой\hyp{}нибудь развивающейся обитаемой планеты, как это делаю сейчас я на Урантии.
\usection{ТРИНИТИЗОВАННЫЕ ХРАНИТЕЛИ}
\vs p022 5:1 Тринитизованные Хранители~--- это Тринитизованные Сыны Отбора. Не только ваши расы и другие смертные, достойные выживания, пересекают Хавону, достигают Рая и иногда оказываются предназначенными для служения в сверхвселенной со Стационарными Сынами Троицы, но и ваши верные серафические хранители и ваши столь же преданные промежуточные товарищи могут так же претендовать на такое же признание Троицей и великолепное личностное предназначение.
\vs p022 5:2 Тринитизованные Хранители~--- это восходящие серафимы и преображённые промежуточные создания, прошедшие через Хавону и достигшие Рая и Корпуса Завершения. Впоследствии они были объяты Райской Троицей и назначены на службу От Века Древних.
\vs p022 5:3 Кандидаты для объятия Троицей из числа восходящих серафимов удостаиваются этого признания благодаря их доблестному сотрудничеству с каким\hyp{}нибудь восходящим смертным, который достиг Корпуса Завершения и затем был тринитизован. Мой собственный серафический хранитель в течение смертного пути прошёл со мной до конца, затем был тринитизован и теперь прикреплён к правительству Уверсы в качестве Тринитизованного Хранителя.
\vs p022 5:4 И так же обстоит дело с промежуточными созданиями: многие преображаются, и~--- вместе с серафимами и по тем же причинам~--- они обнимаются Троицей и направляются в качестве Хранителей в сверхвселенные.
\vs p022 5:5 Тринитизованные Хранители обнимаются Райской Троицей группами по 70\,000, и одна седьмая каждой группы назначается в одну из сверхвселенных. В настоящее время на службе Орвонтона состоят чуть более 10\,000\,000 этих надёжных высоких Хранителей. Они служат на Уверсе, а также на столичных сферах больших и малых секторов. В их трудах им помогает корпус из нескольких миллиардов секонафимов и других умелых личностей сверхвселенной.
\vs p022 5:6 Тринитизованные Хранители начинают свой путь как хранители и продолжают оставаться в этом же качестве в деяниях сверхправительств. В некотором смысле они являются чиновниками своих сверхвселенских правительств, но они не имеют дела с индивидуумами в отличие от Небесных Стражей. Тринитизованные Хранители занимаются проблемами групп и содействуют коллективным проектам. Они~--- хранители записей, планов и установленных практик; они действуют как попечители начинаний, групп личностей, проектов восхождения, моронтийных планов, вселенских намёток и бесчисленного множества других предприятий.
\usection{ТРИНИТИЗОВАННЫЕ ПОСЛЫ}
\vs p022 6:1 Тринитизованные Послы~--- вторая категория Тринитизованных Сынов Отбора и подобно своим партнёрам, Хранителям, набираются из двух типов восходящих созданий. Не все восходящие смертные сливаются с Настройщиком, или с Отцом; некоторые сливаются с Духом, а некоторые~--- с Сыном. Некоторые из этих слившихся с Духом и с Сыном смертных добираются до Хавоны и достигают Рая. Из рядов этих восходящих к Раю отбираются кандидаты для объятия Троицей, и время от времени они тринитизуются классами по 7\,000. Затем они назначаются в сверхвселенные в качестве Тринитизованных Послов От Века Древних. Почти полмиллиарда их зарегистрировано на Уверсе.
\vs p022 6:2 Тринитизованные Послы отбираются для объятия Троицей по совету их учителей Хавоны. Они представляют высшие умы своих соответствующих групп и поэтому лучше всего подходят для помощи сверхвселенским правителям в понимании и защите интересов тех миров, откуда прибывают слившиеся с Духом смертные. Слившиеся с Сыном Послы оказывают огромную помощь при рассмотрении нами проблем, затрагивающих категорию личностей, слившихся с Сыном.
\vs p022 6:3 Тринитизованные Послы~--- это эмиссары От Века Древних для любых и всех целей, направляемые в любые и во все миры или вселенные в пределах сверхвселенной своего назначения. Они исполняют особо важную службу в столицах малых секторов, а также выполняют бесчисленные и разнообразные задания сверхвселенной. Они представляют собой аварийный, или резервный, корпус Тринитизованных Сынов сверхправительств и поэтому являются пригодными для выполнения широкого круга обязанностей. Они участвуют в тысячах и тысячах начинаний в сверхвселенных, которые невозможно изобразить человеческому разуму, поскольку на Урантии не происходит ничего, хотя бы отдалённо напоминающего эти виды деятельности.
\usection{МЕТОД ТРИНИТИЗАЦИИ}
\vs p022 7:1 Я не могу полностью развернуть перед материальным разумом опыт верховного созидательного акта совершенных и ставших совершенными духовных существ~--- акт тринитизации. Методы тринитизации относятся к секретам Наместникограда и Одинокограда и не раскрываются никому, и не могут быть поняты никем, кроме тех, кто прошёл через этот уникальный опыт. Следовательно, ни одно существо не может успешно изобразить человеческому разуму природу и содержание этой необычайной операции.
\vs p022 7:2 Помимо Божеств, тринитизацией занимаются только личности Рая\hyp{}Хавоны и определённые члены каждого корпуса завершителей. В особых условиях Райского совершенства эти возвышенные существа могут отправиться в уникальное приключение индивидуализации концепции [concept\hyp{}identity]\fnst{Здесь слово <<индивидуализации>> употреблено в смысле <<превращения [концепции] в индивидуума>>, а не в смысле <<придания [концепции] каких\hyp{}то новых индивидуальных, характерных черт>>.} и нередко добиваются успеха в создании нового существа~--- сына, тринитизованного созданиями.
\vs p022 7:3 Прославленные создания, занятые подобными приключениями тринитизации, могут участвовать только в одном таком опыте, тогда как у Райских Божеств, видимо, не существует ограничения на продолжение исполнения актов тринитизации. Божество, похоже, ограничено только в одном отношении: может существовать только один Изначальный и Бесконечный Дух, только один бесконечный исполнитель объединённой воли Отца\hyp{}Сына.
\vs p022 7:4 Слившиеся с Настройщиками восходящие смертные завершители, достигшие определённых уровней Райской культуры и духовного развития, относятся к числу тех, кто может попытаться тринитизовать создание\hyp{}существо. Отрядам смертных завершителей, находящимся на Рае, предоставляются каникулы каждое тысячелетие по времени Хавоны. Существует семь различных способов провести это время, свободное от выполнения задания, и один из них~--- попытка совершить акт тринитизации создания совместно с каким\hyp{}нибудь другим завершителем или личностью Рая\hyp{}Хавоны.
\vs p022 7:5 Если два смертных завершителя, представ перед Зодчими Главной Вселенной, продемонстрируют, что они независимо выбрали идентичную концепцию для тринитизации, то Зодчие облечены властью по своему собственному усмотрению обнародовать мандаты, позволяющие этим прославленным смертным восходящим существам продлить свои каникулы и удалиться на время в сектор тринитизации Райских Граждан. Если по окончании этого назначенного уединения они сообщают, что порознь и совместно решили сделать райское усилие одухотворить, идеализировать и актуализировать выбранную ими оригинальную концепцию, которая до сих пор не была тринитизована, тогда Главный Дух Номер Семь издаёт приказы, санкционирующие такое чрезвычайное предприятие.
\vs p022 7:6 Иногда эти приключения поглощают невероятно долгие периоды времени; кажется, что прошла целая эпоха, прежде чем эти верные и целеустремлённые бывшие смертные~--- а иногда и личности Рая\hyp{}Хавоны~--- наконец достигают своей цели, действительно добившись успеха в воплощении в реальном существе избранной ими концепции всеобщей истины. Но не всегда эти преданные пары добиваются успеха; нередко они терпят неудачу, и это происходит не из-за ошибки с их стороны, которую можно обнаружить. Кандидаты на тринитизацию, потерпевшие неудачу, попадают в особую группу завершителей, которые определяются как существа, приложившие верховное усилие и выдержавшие верховное разочарование. Когда Райские Божества объединяются для тринитизации, им это всегда удаётся, но с однородной парой созданий, то есть с попыткой объединения двух членов одного и того же порядка существования, дело обстоит не так.
\vs p022 7:7 \pc Когда новое и оригинальное существо тринитизуется Богами, божественные родители в потенциале божества остаются неизменными; но когда возвышенные созданные существа осуществляют такой созидательный эпизод, один из заключающих союз и участвующих индивидуумов претерпевает уникальную трансформацию личности. Оба родителя сына, тринитизованного созданиями, становятся в определённом смысле духовно как одно целое. Мы полагаем, что этот статус двойного объединения определённых духовных фаз личности, вероятно, будет существовать до тех пор, пока Верховное Существо не достигнет полного и завершённого проявления личности в большой вселенной.
\vs p022 7:8 Одновременно с появлением нового сына, тринитизованного созданиями, возникает функциональный духовный союз двух родителей; оба тринитизующих родителя становятся единым целым на предельном функциональном уровне. Ни одно сотворённое существо во вселенной не может полностью объяснить это удивительное явление; это почти божественный опыт. Когда Отец и Сын объединились, чтобы увековечить Бесконечного Духа, по достижении своей цели они сразу же стали одним целым и с тех пор остаются таковым. И хотя тринитизационный союз двух созданий находится на уровне бесконечных возможностей совершенного Божественного\fnst{В смысле <<союза Божеств>>, а не <<союза, обладающего божественными качествами>>.} союза Всеобщего Отца и Вечного Сына, последствия тринитизации созданий не вечны по своей природе; они прекратятся после завершения фактуализации эмпирических Божеств.
\vs p022 7:9 В то время как эти родители сыновей, тринитизованных созданиями, становятся единым целым в своих вселенских назначениях, они по\hyp{}прежнему считаются двумя личностями в составе и перекличке Корпуса Завершения и Зодчих Главной Вселенной. В течение нынешней вселенской эпохи все родители, объединённые тринитизацией, неразлучны при исполнении своих назначений и функций: куда отправляется один, туда идёт и другой; что делает один, то делает и другой. Если в родительском двойном объединении участвует смертный (или иной) завершитель и личность Рая\hyp{}Хавоны, объединённые родительские существа не функционируют ни вместе с Райскими личностями, ни с личностями Хавоны, ни с завершителями. Такие смешанные союзы собираются в специальный корпус, состоящий из подобных существ. И во всех союзах тринитизации, смешанных или иных, родительские существа осознают и могут общаться друг с другом; также они могут выполнять обязанности, которые ни один из них ранее не мог выполнять.
\vs p022 7:10 \pc Семь Главных Духов обладают властью санкционировать тринитизационный союз завершителей и личностей Рая\hyp{}Хавоны, и такие смешанные связи всегда успешны. Получающиеся в результате величественные сыны, тринитизованные созданиями, представляют концепции, неприспособленные для понимания ни вечных созданий Рая, ни временн\'ых созданий пространства; поэтому они становятся подопечными Зодчих Главной Вселенной. Эти тринитизованные сыны предназначения воплощают идеи, идеалы и \bibemph{опыт,} которые, по\hyp{}видимому, относятся к будущей вселенской эпохе и поэтому не имеют непосредственной практической ценности для администраций сверхвселенных или центральной вселенной. Все эти уникальные сыновья детей времени и граждан вечности находятся в резерве на Наместникограде, где они заняты изучением концепций времени и реальностей вечности в особом секторе сферы, отведённом секретным колледжам корпуса Сынов Создателей.
\vs p022 7:11 \pc Верховное Существо~--- это объединение трёх фаз реальности Божества: Бог Верховный~--- духовное объединение определённых конечных аспектов Райской Троицы; Всемогущий Верховный~--- объединение мощи Создателей большой вселенной; и Верховный Разум~--- индивидуальный вклад Третьего Источника и Центра, и равных ему, в реальность Верховного Существа. В своих приключениях тринитизации возвышенные создания центральной вселенной и Рая участвуют в трёхчастном исследовании Божества Верховного, в результате которого рождаются три категории сыновей, тринитизованных созданиями:
\vs p022 7:12 \li{1.}\bibemph{Тринитизованные Сыны Восходящих}. В своих созидательных усилиях завершители пытаются тринитизовать определённые концептуальные реальности Всемогущего Верховного, которые они приобрели эмпирически на пути своего восхождения через время и пространство к Раю.
\vs p022 7:13 \li{2.}\bibemph{Тринитизованные Сыны Рая\hyp{}Хавоны}. Созидательные усилия Райских Граждан и жителей Хавоны завершаются тринитизацией определённых высоких духовных аспектов Верховного Существа, которые они приобрели эмпирически на сверхверховном фоне, граничащем с Предельным и Вечным.
\vs p022 7:14 \li{3.}\bibemph{Тринитизованные Сыны Предназначения}. Но когда завершитель и житель Рая\hyp{}Хавоны вместе тринитизуют новое создание, это совместное усилие отражается на определённых фазах Верховного\hyp{}Предельного Разума. Получающиеся в результате сыны, тринитизованные созданиями, являются сверхсозидательными; они представляют собой реальности Верховного\hyp{}Предельного Божества, которые не были эмпирически достигнуты иным образом и которые, следовательно, автоматически попадают в компетенцию Зодчих Главной Вселенной, хранителей всего, что превосходит созидательные пределы нынешней вселенской эпохи. Тринитизованные сыны предназначения воплощают определённые аспекты нераскрытой функции Верховного\hyp{}Предельного в главной вселенной. Мы мало что знаем об этих совместных детях времени и вечности, но мы знаем много больше, чем нам позволено раскрыть.
\usection{СЫНЫ, ТРИНИТИЗОВАННЫЕ СОЗДАНИЯМИ}
\vs p022 8:1 Кроме сынов, тринитизованных созданиями, которые рассматриваются в этом повествовании, существует множество нераскрытых категорий существ, тринитизованных созданиями,~--- разнообразное потомство множественных связей семи корпусов завершителей и личностей Рая\hyp{}Хавоны. Но все эти тринитизованные созданиями существа, раскрытые и нераскрытые, наделяются личностью Всеобщим Отцом.
\vs p022 8:2 \pc Когда новые сыны, тринитизованные восходящими и тринитизованные жителями Рая\hyp{}Хавоны, молоды и необучены, их обычно отправляют на длительные периоды служения на семи Райских сферах Бесконечного Духа, где они служат под опекой Семи Верховных Исполнителей. Впоследствии они могут быть приняты Троичными Сынами Учителями для дальнейшего обучения в локальных вселенных.
\vs p022 8:3 Эти приёмные сыны, происходящие от высоких и прославленных созданий, являются подмастерьями, учениками\hyp{}помощниками Сынов Учителей, и по классификации их часто временно причисляют к этим Сынам. Они могут выполнять и самоотверженно выполняют множество благородных заданий в интересах избранных ими сфер служения.
\vs p022 8:4 Сыны Учителя в локальных вселенных могут выдвигать своих тринитизованных созданиями подопечных для объятия Райской Троицей. Появляясь из этих объятий как Тринитизованные Сыны Совершенства, они приступают на службу От Века Древних в семи сверхвселенных, что является известным на данный момент предназначением этой уникальной группы дважды тринитизованных существ.
\vs p022 8:5 Не все сыны, тринитизованные созданиями, обнимаются Троицей; многие становятся партнёрами и послами Семи Главных Духов Рая, Отражательных Духов сверхвселенных и Материнских Духов локальных творений. Другие могут получить специальные задания на Вечном Острове. Третьи могут поступать в специальные службы на секретных мирах Отца и на Райских сферах Духа. В конце концов многие попадают в объединённый корпус Тринитизованных Сынов на внутреннем контуре Хавоны.
\vs p022 8:6 За исключением Тринитизованных Сынов Совершенства и тех, кто собирается на Наместникограде, верховным предназначением всех сынов, тринитизованных созданиями, по\hyp{}видимому, является вступление в Корпус Тринитизованных Завершителей, один из семи Райских Корпусов Завершения.
\usection{НЕБЕСНЫЕ СТРАЖИ}
\vs p022 9:1 Сыны, тринитизованные созданиями, обнимаются Райской Троицей классами по 7\,000. Эти тринитизованные потомки ставших совершенными людей и личностей Рая\hyp{}Хавоны все в равной степени обнимаются Божествами, но приписываются они к сверхвселенным в соответствии с рекомендациями их бывших наставников, Троичных Сынов Учителей. Более преуспевшие в служении получают назначение Помощников Высоких Сынов; менее отличившиеся назначаются Небесными Стражами.
\vs p022 9:2 Когда эти уникальные существа обнимаются Троицей, они становятся ценными дополнениями к правительствам сверхвселенных. Они разбираются в делах пути восхождения, но не в результате личного восхождения, а благодаря их службе с Троичными Сынами Учителями на мирах пространства.
\vs p022 9:3 \pc Почти миллиард Небесных Стражей получили назначение в Орвонтон. В основном они прикрепляются к администрации От Века Совершенных на столицах больших секторов, и им умело помогает корпус восходящих смертных, слившихся с Сыном.
\vs p022 9:4 Небесные Стражи являются служащими судов От Века Древних, функционируя как судебные посланники и носители повесток и решений различных трибуналов сверхвселенских правительств. Они~--- агенты От Века Древних по задержанию; они отправляются из Уверсы, чтобы доставить сюда существа, чьё присутствие перед сверхвселенскими судьями является необходимым; они выполняют предписания по задержанию любой личности\fnst{Кроме Одиноких Посланников и Управляющих Вселенской Мощью, которые не подлежат аресту или заключению в пределах времени и пространства. См.\,\bibref[23:1.7]{p023 1:7}.} в сверхвселенной. Они также сопровождают слившихся с Духом смертных локальных вселенных, когда по какой\hyp{}то причине требуется их присутствие на Уверсе.
\vs p022 9:5 \pc Небесные Стражи и их партнёры, Помощники Высоких Сынов, никогда не наделялись Настройщиками. Не сливаются они также ни с Духом, ни с Сыном. Однако объятия Райской Троицы компенсируют статус неслияния Тринитизованных Сынов Совершенства. Объятия Троицы могут воздействовать исключительно на идею, олицетворённую в тринитизованном созданием сыне, во всём остальном оставляя принятого в объятия сына без изменений, но такое ограничение возникает только тогда, когда это запланировано.
\vs p022 9:6 Эти дважды тринитизованные сыны~--- изумительные существа, но они не так разносторонни и надёжны, как их восходящие партнёры; им не хватает того огромного и глубокого личного опыта, который остальные сыны этой группы приобрели, действительно взобравшись к сиянию из тёмных владений пространства. Мы, прошедшие путь восхождения, любим их и делаем всё, что в наших силах, чтобы компенсировать их недостатки, и они делают нас вечно благодарными за наше низкое происхождение и нашу способность приобретать опыт. Их готовность осознать и признать свои недостатки в области эмпирически достижимых реальностей вселенского восхождения трансцендентно прекрасна и порой весьма трогательна.
\vs p022 9:7 Тринитизованные Сыны Совершенства ограничены по сравнению с другими сынами, объятыми Троицей, потому что их эмпирическая способность сдерживается время\hyp{}пространством. Им недостаёт опыта, несмотря на длительное обучение у Верховных Исполнителей и Сынов Учителей, и если бы не это, насыщенность опытом не позволила бы оставить их в резерве для приобретения опыта в будущую вселенскую эпоху. Во всём вселенском существовании просто нет ничего, что могло бы заменить настоящий личный опыт, и эти тринитизованные созданиями сыны содержатся в резерве для эмпирической функции в одной из будущих вселенских эпох.
\vs p022 9:8 На обительских мирах я часто видел, как эти достойные служащие высших судов сверхвселенной смотрят с такой тоской и мольбой даже на недавно прибывших из эволюционных миров пространства, что нельзя не понять, что эти обладатели неэмпирической тринитизации действительно завидуют своим якобы менее удачливым собратьям, которые поднимаются по вселенскому пути ступенями настоящего опыта и реальной жизни. Несмотря на свои недостатки и ограничения, они представляют собой замечательно полезный и всегда готовый корпус работников во всём, что касается исполнения сложных административных планов сверхвселенских правительств.
\usection{ПОМОЩНИКИ ВЫСОКИХ СЫНОВ}
\vs p022 10:1 Помощники Высоких Сынов являются высшей группой повторно тринитизованных сынов, тринитизованных прославленными восходящими существами Смертного Корпуса Завершения и их вечными партнёрами, личностями Рая\hyp{}Хавоны. Они назначаются на службу в сверхвселенную и действуют как личные помощники высоких сынов правительств От Века Древних. Их вполне можно назвать личными секретарями. Время от времени они действуют как клерки специальных комиссий и других групповых ассоциаций высоких сынов. Они служат Совершенствователям Мудрости, Божественным Советникам, Всеобщим Цензорам, Могущественным Посланникам, Высокоуполномоченным и Не Имеющим Имени и Номера.
\vs p022 10:2 \pc Если при обсуждении Небесных Стражей я, кажется, привлёк внимание к ограничениям и недостаткам этих дважды тринитизованных сынов, то позвольте мне теперь, по всей справедливости, указать на их одну сильную сторону, свойство, которое делает их почти бесценными для нас. Эти существа обязаны своим существованием тому факту, что они являются олицетворением единственной и верховной концепции. Они являются личностным воплощением некоторой божественной идеи, некоего всеобщего идеала, каким он никогда прежде не задумывался, не выражался и не был тринитизован. И затем они побывали в объятиях Троицы; таким образом, они проявляют и фактически воплощают в себе саму мудрость божественной Троицы в том, что касается идеи\hyp{}идеала их личностного существования. В той мере, в какой данная конкретная концепция может быть раскрыта вселенным, эти личности воплощают в себе всё, что любой разум создания или Создателя мог бы постичь, выразить или проиллюстрировать примером. \bibemph{Они являются персонификацией этой идеи}.
\vs p022 10:3 Разве ты не видишь, что такие живые средоточия одной верховной концепции вселенской реальности могут оказать неоценимую услугу тем, кому доверено управление сверхвселенными?
\vs p022 10:4 \pc Не так давно мне было поручено возглавить комиссию шести~--- по одному от каждой категории высоких сынов,~--- назначенную для изучения трёх проблем, относящихся к группе новых вселенных в южных частях Орвонтона. Я остро осознал ценность Помощников Высоких Сынов, когда сделал запрос главе их категории на Уверсе для временного назначения таких секретарей в мою комиссию. Первая из наших идей была представлена Помощником Высоких Сынов на Уверсе, который был тотчас же прикреплён к нашей группе. Наша вторая проблема была воплощена в Помощнике Высоких Сынов, назначенном в сверхвселенную номер три. Мы получили большую помощь от этого источника через информационный центр центральной вселенной по координации и распространению существенных знаний, однако это не идёт ни в какое сравнение с помощью, предоставленной фактическим присутствием личности, которая \bibemph{является} концепцией, тринитизованной созданиями в верховности и тринитизованной Божеством в завершённости. Что касается нашей третьей проблемы, то записи Рая показали, что такая идея никогда не была тринитизована созданиями.
\vs p022 10:5 \pc Помощники Высоких Сынов~--- это уникальные и оригинальные воплощения потрясающих концепций и грандиозных идеалов. И как таковые, они способны время от времени вносить в наши дискуссии невыразимую ясность. Когда я выполняю какое\hyp{}то задание далеко во вселенных пространства, подумай, что значит для меня в смысле помощи, если мне так повезёт, что к моей миссии будет прикреплён Помощник Высоких Сынов, который является полнотой божественной концепции, касающейся той с\'амой проблемы, за которую я должен взяться и решить; и я неоднократно сталкивался с подобным опытом. Единственная трудность этого плана состоит в том, что ни одна из сверхвселенных не может иметь полного собрания этих тринитизованных идей; мы получаем только одну седьмую этих существ; так что только один раз из семи мы можем пользоваться личным общением с этими существами, даже когда записи указывают, что данная идея была тринитизована.
\vs p022 10:6 Будь на Уверсе намного больше этих существ, мы могли бы использовать их с ещё большей пользой. Из\hyp{}за их ценности для администраций сверхвселенной, мы всеми возможными способами поощряем пилигримов пространства, а также жителей Рая предпринимать попытки тринитизации после того, как они обогатили друг друга теми эмпирическими реальностями, которые необходимы для осуществления подобных созидательных приключений.
\vs p022 10:7 \pc В настоящее время в нашей сверхвселенной насчитывается около одного с четвертью миллиона Помощников Высоких Сынов, и они служат как на больших, так и на малых секторах, равно как и на Уверсе. Они очень часто сопровождают нас в наших назначениях в дальние вселенные. Помощники Высоких Сынов не назначаются на постоянной основе какому\hyp{}либо Сыну или какой\hyp{}либо комиссии. Они находятся в постоянном обращении, служа там, где идея или идеал, которыми они \bibemph{являются,} могут наилучшим образом способствовать достижению вечных целей Райской Троицы, чьими сынами они стали.
\vs p022 10:8 Они трогательно нежны, возвышенно преданны, изысканно умны, в высшей степени мудры~--- в отношении одной\hyp{}единственной идеи~--- и необычайно скромны. Хотя они могут поделиться с тобой богатством вселенских знаний относительно своей единственной идеи или идеала, бывает почти грустно наблюдать, как они ищут знания и информацию по множеству других предметов даже от восходящих смертных.
\vs p022 10:9 \pc Этим завершается повествование о происхождении, природе и функционировании некоторых из тех, кого называют Тринитизованными Сынами Бога, в частности о тех, кто, пройдя через божественные объятия Райской Троицы, был затем назначен на службу сверхвселенных для мудрого и полного понимания сотрудничества с администраторами От Века Древних в их неустанных усилиях по содействию направленному внутрь продвижению восходящих смертных времени к их непосредственному месту назначения в Хавоне и конечной Райской цели.
\vsetoff
\vs p022 10:10 [Рассказано Могущественным Посланником корпуса откровения Орвонтона.]
\quizlink
