\upaper{23}{ОДИНОКИЕ ПОСЛАННИКИ}
\uminitoc{ПРИРОДА И ПРОИСХОЖДЕНИЕ}
\uminitoc{НАЗНАЧЕНИЯ ОДИНОКИХ ПОСЛАННИКОВ}
\uminitoc{СЛУЖБЫ ВРЕМЕНИ И ПРОСТРАНСТВА}
\uminitoc{ОСОБОЕ СЛУЖЕНИЕ ОДИНОКИХ ПОСЛАННИКОВ}
\author{Божественный Советник}
\vs p023 0:1 Одинокие Посланники~--- это личный и всеобщий корпус Совместного Создателя; они являются первой и старшей категорией Высших Личностей Бесконечного Духа. Они представляют первоначальный созидательный акт Бесконечного Духа, функционирующего в одиночестве с целью создания одиноких духов\hyp{}личностей. Ни Отец, ни Сын не принимали непосредственного участия в этом изумительном одухотворении.
\vs p023 0:2 Эти духовные посланники были персонализированы в единственном созидательном эпизоде, и число их неизменно. Хотя в настоящей миссии со мной связано одно из этих необыкновенных существ, я не знаю, сколько таких личностей существует во вселенной вселенных. Время от времени я лишь узна\'ю, сколько их, функционирующих в пределах юрисдикции нашей сверхвселенной, зарегистрировано на данный момент. Из последнего отчёта Уверсы я заметил, что в пределах Орвонтона на тот период времени было почти 7\,690 триллионов Одиноких Посланников; и я предполагаю, что это значительно меньше одной седьмой от их общего числа.
\usection{ПРИРОДА И ПРОИСХОЖДЕНИЕ ОДИНОКИХ ПОСЛАННИКОВ}
\vs p023 1:1 Сразу после создания Семи Духов Контуров Хавоны Бесконечный Дух создал обширный корпус Одиноких Посланников. Нет такой части вселенского творения, которая существовала до Одиноких Посланников, кроме Рая и контуров Хавоны; они функционировали по всей большой вселенной почти от вечности. Они являются основой божественного метода самооткровения Бесконечного Духа обширным творениям времени и пространства и личного контакта с ними.
\vs p023 1:2 Несмотря на то что эти посланники существуют почти со времён вечности, все они сознают начало своей индивидуальности. Они осозна\'ют время, будучи первыми из творений Бесконечного Духа, обладающими таким осознанием времени. Они~--- первородные создания Бесконечного Духа, которые персонализированы во времени и одухотворены в пространстве.
\vs p023 1:3 Эти одинокие духи появились на заре времени как полноценные и совершенные духовные существа. Все они равны и не содержат классов или подразделений, основанных на индивидуальных отличиях. Их классификация полностью основана на типе работы, на которую они время от времени назначаются.
\vs p023 1:4 Смертные начинают путь почти полностью как материальные существа на мирах пространства и восходят внутрь к Великим Центрам; эти одинокие духи начинают путь в центре всего и жаждут назначения в отдалённые творения, даже в отдельные миры самых крайних локальных вселенных и даже за их пределы.
\vs p023 1:5 Несмотря на то что их называют Одинокими Посланниками, они вовсе не являются духами, страдающими от одиночества, ибо им действительно нравится работать в одиночестве. Это единственные существа во всём творении, которые могут получать удовольствие~--- и получают его~--- от существования в одиночестве, хотя в равной степени они наслаждаются и общением с очень немногими категориями вселенского разума, с которыми они могут близко общаться.
\vs p023 1:6 \pc Одинокие Посланники не изолированы в своём служении; они постоянно находятся в контакте со всем богатством интеллекта всего творения, поскольку способны <<слышать>> все трансляции сфер своего временного пребывания. Они также могут общаться с членами своего непосредственного корпуса~--- существами, которые выполняют такую же работу в той же самой сверхвселенной. Они могли бы общаться с другими из своего числа, но у них есть предписание Совета Семи Главных Духов не делать этого, а они являются лояльной группой; они не совершают ослушания или невыполнения обязательств. Нет никаких свидетельств того, что Одинокий Посланник когда\hyp{}либо оступился во тьму.
\vs p023 1:7 Как и Вселенские Управляющие Мощью, Одинокие Посланники относятся к тем очень немногим типам действующих по всем мирам существ, которые не подлежат аресту или заключению трибуналами времени и пространства. Они могут быть привлечены к ответственности и предстать только перед Семью Главными Духами, но во всех анналах главной вселенной этот Райский совет никогда не был созван для вынесения решения по делу Одинокого Посланника.
\vs p023 1:8 Эти посланники уединённой работы представляют собой надёжную, самостоятельную, разностороннюю, полностью духовную и целиком сочувствующую группу созданных существ, происходящих от Третьего Источника и Центра; они действуют властью Бесконечного Духа, пребывающего на центральном Острове Рай и персонализированного на столичных сферах локальных вселенных. Они постоянно пользуются прямым контуром, исходящим от Бесконечного Духа, даже когда функционируют в локальных творениях под непосредственным влиянием Материнских Духов локальной вселенной.
\vs p023 1:9 \pc Существует техническая причина, по которой эти Одинокие Посланники должны перемещаться и работать в одиночку. В течение коротких периодов времени и когда они неподвижны, они могут сотрудничать в группе, но, собравшись таким образом, они становятся полностью отрезанными от поддержки и управления своего Райского контура; они становятся полностью изолированными. Если два или более представителя этой категории находятся в непосредственной близости во время движения или работы в контурах пространства и потоках времени, то оба или все теряют связь с более высокими циркулирующими силами. Вы могли бы наглядно описать это как <<короткое замыкание>>. Поэтому они имеют врождённую способность автоматического оповещения, предупредительного сигнала, который безошибочно извещает их о приближающихся столкновениях и надёжно удерживает разделёнными в достаточной степени, чтобы не мешать правильному и эффективному функционированию. Они также обладают врождёнными и автоматическими способностями, которые обнаруживают и указывают на близость как Вдохновлённых Троичных Духов, так и божественных Настройщиков Мыслей.
\vs p023 1:10 \pc Эти посланники не обладают способностью расширения или воспроизводства личности, но во вселенных практически нет работы, которой они не могли бы заниматься и в которую не могли бы внести что-то существенное и полезное. Особенно они экономят время тем, кто занимается управлением вселенскими делами; и они помогают нам всем~--- от высших до низших.
\usection{НАЗНАЧЕНИЯ ОДИНОКИХ ПОСЛАННИКОВ}
\vs p023 2:1 Одинокие Посланники не прикреплены постоянно к какому\hyp{}либо индивидууму или группе небесных личностей. Они исполняют служебные обязанности всегда по заданию, и во время такой службы они работают под непосредственным наблюдением тех, кто руководит областями их прикрепления. У них самих нет ни организации, ни какой\hyp{}либо формы правительства; они являются \bibemph{Одинокими} Посланниками.
\vs p023 2:2 \pc Одинокие Посланники назначаются Бесконечным Духом для служения в следующие семь подразделений службы:
\vs p023 2:3 \li{1.}Посланники Райской Троицы.
\vs p023 2:4 \li{2.}Посланники контуров Хавоны.
\vs p023 2:5 \li{3.}Посланники сверхвселенных.
\vs p023 2:6 \li{4.}Посланники локальных вселенных.
\vs p023 2:7 \li{5.}Исследователи свободного назначения.
\vs p023 2:8 \li{6.}Послы и эмиссары особого назначения.
\vs p023 2:9 \li{7.}Раскрыватели истины.
\vs p023 2:10 \pc Эти посланники\hyp{}духи могут во всех смыслах свободно переходить с одного типа служения на другой; такие переходы происходят постоянно. Не существует отдельных категорий Одиноких Посланников; все они духовно похожи и во всех смыслах равны. Хотя их обычно обозначают номером, Бесконечному Духу они известны по личным именам. Остальным из нас они известны по имени или номеру, обозначающему их текущее назначение.
\vs p023 2:11 \li{1.}\bibemph{Посланники Райской Троицы}. Мне не разрешено раскрывать многое о работе группы посланников, назначенных Троице. Они являются доверенными и секретными служителями Божеств, которым доверяют особые послания, содержащие нераскрытые планы и будущее поведение Богов, и они никогда не разглашали секреты и не предавали доверие, оказанное их категории. И всё по этому поводу сказано не для того, чтобы похвастать их совершенством, а, скорее, чтобы указать на то, что Божества могут создавать~--- и создают~--- \bibemph{совершенные существа}.
\vs p023 2:12 Путаница и беспорядок на Урантии не означают, что у Райских Правителей отсутствует интерес или умение управлять делами иначе. Создатели обладают всей полнотой власти, чтобы сделать Урантию настоящим раем, но такой Эдем ничего не дал бы для развития тех сильных, благородных и опытных характеров, которые Боги с такой уверенностью выковывают в вашем мире между наковальнями необходимости и молотами страданий. Ваши тревоги и печали, ваши испытания и разочарования являются такой же частью божественного плана на вашей сфере, как изысканное совершенство и бесконечная адаптация всех вещей к их верховной цели на мирах центральной и совершенной вселенной.
\vs p023 2:13 \li{2.}\bibemph{Посланники контуров Хавоны}. На протяжении всего пути восхождения ты будешь смутно, но всё больше и больше способен обнаруживать присутствие Одиноких Посланников; но безошибочно распознавать их ты будешь не раньше, чем по достижении Хавоны. Первыми из посланников, которых ты увидишь лицом к лицу, будут посланники контуров Хавоны.
\vs p023 2:14 Одинокие Посланники поддерживают особые отношения с уроженцами Хавоны. Эти посланники, испытывающие столь сильные функциональные ограничения в общении друг с другом, могут иметь~--- и имеют~--- очень близкое и личное общение с уроженцами Хавоны. Но совершенно невозможно передать человеческому разуму то наивысшее удовлетворение, которое является результатом контакта разумов этих божественно совершенных существ с духами таких почти трансцендентных личностей.
\vs p023 2:15 \li{3.}\bibemph{Посланники сверхвселенных}. От Века Древние~--- личности Троичного происхождения, которые руководят судьбами семи сверхвселенных, трио божественной власти и административной мудрости, в изобилии снабжены Одинокими Посланниками. Только посредством этой категории посланников триединые правители одной сверхвселенной могут напрямую и лично общаться с правителями другой. Одинокие Посланники являются единственным имеющимся в распоряжении типом духовного разума~--- помимо, возможно, Вдохновлённых Троичных Духов,~--- который может быть отправлен из столицы одной сверхвселенной непосредственно в столицу другой. Все остальные личности должны совершать такие путешествия через Хавону и исполнительные миры Главных Духов.
\vs p023 2:16 Существуют некоторые виды информации, которые невозможно получить ни с помощью Гравитационных Посланников, ни с помощью отражательности или трансляции. И когда От Века Древним необходимо точно знать о подобных вещах, они должны отправить Одинокого Посланника к источнику знания. Задолго до появления жизни на Урантии, посланник, связанный сейчас со мной, был отправлен с миссией из Уверсы в центральную вселенную~--- отсутствовал на сборах Орвонтона почти 1\,000\,000 лет, но вернулся в должное время с нужной информацией.
\vs p023 2:17 На служение Одиноких Посланников в сверхвселенных не накладывается ограничений; они могут функционировать и как палачи высших трибуналов, и как разведчики для блага данной сферы. Из всех сверхтворений больше всего они любят служить в Орвонтоне, потому что здесь существует величайшая потребность в этом и намного больше возможностей для приложения героических усилий. Мы все испытываем удовлетворение от более насыщенной деятельности в более нуждающихся сферах.
\vs p023 2:18 \li{4.}\bibemph{Посланники локальных вселенных}. На службе в локальной вселенной функционирование Одиноких Посланников не ограничено. Они являются преданными раскрывателями мотивов и намерений Материнского Духа локальной вселенной, хотя находятся полностью под юрисдикцией правящего Сыны Властелина. И это верно для всех посланников, работающих в локальной вселенной, независимо от того, отправляются ли они прямо из столицы вселенной или временно действуют в контакте с Отцами Созвездий, Властелинами Систем или Планетарными Принцами. До того как вся власть будет сосредоточена в руках Сына Создателя во время его утверждения в качестве полновластного правителя своей вселенной, эти посланники локальных вселенных функционируют под общим руководством От Века Древних и непосредственно ответственны перед их постоянным представителем~--- От Века Единым.
\vs p023 2:19 \li{5.}\bibemph{Исследователи свободного назначения}. Когда резервный корпус Одиноких Посланников переполняется, тогда один из Семи Верховных Управляющих Мощью призывает добровольцев для исследований; и никогда не бывает недостатка в добровольцах, поскольку они рады, что отправятся в качестве свободных и ничем не ограниченных исследователей, чтобы испытать волнующий трепет от открытия формирующихся зародышей новых миров и вселенных.
\vs p023 2:20 Они отправляются расследовать ключи к загадкам, предоставленным вдумчивыми космическими наблюдателями миров [space contemplators of the realms]. Несомненно, Райские Божества знают о существовании этих неоткрытых энергетических систем пространства, но они никогда не разглашают такую информацию. Если бы Одинокие Посланники не исследовали и не наносили на карту эти новые формирующиеся энергетические центры, такие явления долгое время оставались бы незамеченными даже для разумных существ соседних областей. Как класс, Одинокие Посланники очень чувствительны к гравитации; поэтому они могут иногда обнаруживать вероятное присутствие очень маленьких тёмных планет, тех самых миров, которые лучше всего приспособлены для экспериментов с жизнью.
\vs p023 2:21 Эти посланники\hyp{}исследователи свободного назначения патрулируют главную вселенную. Они постоянно отправляются в исследовательские экспедиции в неизведанные области всего внешнего пространства. Большей частью информации, которой мы располагаем о процессах в областях внешнего пространства, мы обязаны исследованиям Одиноких Посланников, поскольку они часто работают и учатся с небесными астрономами.
\vs p023 2:22 \li{6.}\bibemph{Послы и эмиссары особого назначения}. Локальные вселенные, расположенные в пределах одной и той же сверхвселенной, обычно обмениваются послами, отобранными из их местных категорий сыновства. Но чтобы избежать промедления, Одиноких Посланников часто просят отправиться в качестве послов из одного локального творения в другое, чтобы представить и интерпретировать одну область другой. Например, когда открывается новый обитаемый мир, он может оказаться настолько удалённым в пространстве, что пройдёт много времени, прежде чем серафимированный\fnst{Помещённый внутрь транспортного серафима для осуществления сверхсветового полёта.} посол сможет достичь этой отдалённой вселенной. Серафимированное существо не может превысить скорость 889\,366 километров Урантии в секунду вашего времени. Массивные звёзды, перекрёстные потоки и обходные пути, а также отклоняющие притяжения~--- всё это будет замедлять эту скорость так, что в длительном путешествии она составит в среднем около 885\,139~\,км/с.
\vs p023 2:23 Когда выясняется, что местному послу потребуются сотни лет, чтобы достичь далёкой локальной вселенной, Одинокого Посланника часто просят немедленно отправиться туда, чтобы временно исполнять обязанности посла. Одинокие Посланники могут прибыть в очень короткие сроки, не независимо от времени и пространства, как это делают Гравитационные Посланники, но почти так же. Они также служат в других обстоятельствах в качестве эмиссаров особого назначения.
\vs p023 2:24 \li{7.}\bibemph{Раскрыватели истины}. Одинокие Посланники расценивают назначение по раскрытию истины как самое высокое доверие своей категории. И они то и дело функционируют в этом качестве от сверхвселенных до отдельных планет пространства. Их часто прикрепляют к комиссиям, посылаемым для расширения откровения истины мирам и системам.
\usection{СЛУЖБЫ ВРЕМЕНИ И ПРОСТРАНСТВА ОДИНОКИХ ПОСЛАННИКОВ}
\vs p023 3:1 Одинокие Посланники~--- это высший тип совершенных и пользующихся доверием личностей, доступных во всех сферах для быстрой передачи важных и срочных сообщений, когда нецелесообразно использовать ни службу вещания, ни механизм отражательности. Они выполняют бесконечно разнообразные задания, помогая духовным и материальным существам миров, особенно там, где существен элемент времени. Из всех категорий, назначенных для службы в области сверхвселенных, они являются высшими и самыми разносторонними персонализированными существами, которые могут столь близко подойти к тому, чтобы игнорировать время и пространство.
\vs p023 3:2 \pc Во вселенной достаточно духов, которые используют гравитацию для передвижения; они могут перемещаться куда угодно в любое время~--- мгновенно,~--- но они не являются личностями. Некоторые другие гравитационные путешественники являются личностными существами, такие как Гравитационные Посланники и Трансцендентальные Писцы, но они недоступны администраторам сверх- и локальных вселенных. Миры изобилуют ангелами, людьми и другими высоколичностными существами, но их возможности ограничены временем и пространством: предел скорости для большинства несерафимированных существ составляет 299\,789 километров вашего мира в секунду вашего времени\fnst{Скорость света в вакууме является фундаментальной физической постоянной и \bibemph{в точности} равна 299\,792\,458\,м/с. В американском тексте употреблена величина 186\,280\,миль/с, то есть 299\,788\,600\,м/с. Значение, измеренное Альбертом Майкельсоном в 1926 году, несколько ниже указанного в тексте: 299,796$\pm 4$\,км/с.}; промежуточные создания и некоторые другие могут и часто достигают двойной скорости~--- 599\,577\,км/с, в то время как серафимы и другие могут пересекать пространство с тройной скоростью~--- около 899\,367\,км/с. Однако, за исключением Одиноких Посланников, не существует транспортных или посыльных личностей, функционирующих между скоростями мгновенного перемещения гравитационных путешественников и сравнительно низкими скоростями серафимов.
\vs p023 3:3 Поэтому Одиноких Посланников обычно используют для отправки сообщений и службы в тех ситуациях, где личность является существенной для выполнения задания и где желательно избежать потери времени, которая происходит в случае отправления личностного посланника любого другого типа, имеющегося в распоряжении. Они являются единственными определённо персонализированными существами, способными синхронизироваться с объединёнными всеобщими потоками большой вселенной. Их скорость перемещения в пространстве колеблется в зависимости от множества мешающих влияний, но запись показывает, что в пути для выполнения данной миссии мой партнёр посланник перемещался со скоростью 1\,354\,458\,739\,823\,км/с.
\vs p023 3:4 Я совершенно не способен объяснить материальному типу разума, как дух может быть реальной личностью и в то же время пересекать пространство с такой огромной скоростью. Но эти самые Одинокие Посланники действительно прибывают на Урантию и покидают её с такими непостижимыми скоростями; действительно, всё хозяйство вселенской администрации было бы в значительной степени лишено своего личностного элемента, если бы это было не так.
\vs p023 3:5 \pc Одинокие Посланники способны функционировать как экстренные линии связи во всех отдалённых областях пространства, сферах, не охваченных установленными контурами большой вселенной. Оказывается, что один посланник, действуя таким образом, может передавать сообщение или посылать импульс через пространство другому такому же посланнику, находящемуся от него на расстоянии около ста световых лет, если оценивать межзвёздные расстояния так, как это делают астрономы Урантии.
\vs p023 3:6 Из мириад существ, сотрудничающих с нами в ведении сверхвселенских дел, ни одно не может принести более важной практической пользы и помощи в экономии времени. Во вселенных пространства мы должны считаться с препятствиями времени; поэтому существует замечательная служба Одиноких Посланников, которые посредством личных прерогатив коммуникации до некоторой степени независимы от пространства и в силу своих огромных скоростей перемещения почти не зависят от времени.
\vs p023 3:7 \pc Мне трудно объяснить смертным Урантии, как Одинокие Посланники могут не иметь формы и в то же время обладать реальными и определёнными личностями. Хотя они не имеют той формы, которая естественно ассоциировалась бы с личностью, они обладают присутствием духа, которое различимо для всех высших типов духовных существ. Одинокие Посланники~--- единственный класс существ, по\hyp{}видимому, обладающий почти всеми преимуществами бесформенного духа в сочетании со всеми прерогативами полноценной личности. Они являются истинными личностями, но наделёнными при этом почти всеми атрибутами безличностного проявления духа.
\vs p023 3:8 В семи сверхвселенных обычно~--- но не всегда~--- всё, что способствует освобождению любого существа от препятствий времени и пространства, пропорционально уменьшает прерогативы личности. Одинокие Посланники являются исключением из этого общего правила. В своей деятельности они почти не ограничены в использовании любого и всех бесконечных возможностей духовного выражения, божественной службы, личного служения и космической связи. Если бы ты мог посмотреть на этих необычных существ в свете моего опыта во вселенском управлении, ты бы понял, насколько сложно было бы координировать дела сверхвселенных, если бы не их разностороннее сотрудничество.
\vs p023 3:9 Независимо от того, насколько может расшириться вселенная, вероятно, что новые Одинокие Посланники больше никогда не будут создаваться. По мере роста вселенных возрастающий объём административной работы должны всё больше выполнять другие типы духовных служителей и существа, происходящие из этих новых творений, такие как создания Суверенных Сынов и Материнских Духов локальных вселенных.
\usection{ОСОБОЕ СЛУЖЕНИЕ ОДИНОКИХ ПОСЛАННИКОВ}
\vs p023 4:1 Одинокие Посланники, по\hyp{}видимому, являются координаторами личностей для всех типов духовных существ. Их служение помогает сделать родственными все личности обширного духовного мира. Они вносят большой вклад в развитие сознания принадлежности к группе у всех духовных существ. Каждому типу духовных существ служат особые группы Одиноких Посланников, которые развивают способность таких существ понимать и общаться со всеми другими типами и категориями, какими бы непохожими они ни были.
\vs p023 4:2 Одинокие Посланники демонстрируют такую поразительную способность координировать все типы и категории конечных личностей~--- даже устанавливать контакт с абсонитным режимом сверхрегуляторов главной вселенной,~--- что некоторые из нас постулируют, что создание этих посланников Бесконечного Духа каким\hyp{}то образом связано с дарованием Совместным Вершителем Верховно\hyp{}Предельного Разума.
\vs p023 4:3 \pc Когда завершитель и Гражданин Рая сотрудничают в тринитизации <<отпрыска времени и вечности>>~--- акте, затрагивающем нераскрытые потенциалы разума Верховно\hyp{}Предельного,~--- и когда такая неклассифицированная личность отправляется в Наместникоград, Одинокий Посланник (предполагаемое личностное отражение дара такого божественного разума) всегда назначается в качестве хранителя\hyp{}спутника такому сыну, тринитизованному созданиями. Этот посланник сопровождает нового сына предназначения в мир его назначения и больше никогда не покидает Наместникоград. Прикреплённый таким образом к предназначению отпрыска времени и вечности, Одинокий Посланник навсегда переходит под исключительный надзор Зодчих Главной Вселенной. Какое будущее может быть у такого необычного партнёрства, мы не знаем. На протяжении веков такие союзы уникальных личностей продолжают собираться на Наместникограде, но ещё ни одна пара не покинула его.
\vs p023 4:4 Число Одиноких Посланников неизменно, но тринитизация сынов предназначения, по\hyp{}видимому, является неограниченным методом. Поскольку к каждому тринитизованному сыну предназначения прикрепляется Одинокий Посланник, мы предполагаем, что в какой\hyp{}то момент времени в отдалённом будущем резерв посланников будет исчерпан. Кто возьмёт на себя их работу в большой вселенной? Будет ли эта служба возложена на Вдохновлённых Троичных Духов в связи с предполагаемым их новым развитием? Будет ли большая вселенная в какой\hyp{}то отдалённый период в большей степени управляться Существами Троичного происхождения, в то время как существа унарного и двойственного происхождения переместятся в миры внешнего пространства? Если посланники вернутся к своей прежней службе, будут ли сыны предназначения сопровождать их? Прекратятся ли акты тринитизации между завершителями и жителями Рая\hyp{}Хавоны, когда всё число Одиноких Посланников будет поглощено в качестве хранителей\hyp{}спутников этих сынов предназначения? Собираются ли все наши эффективные Одинокие Посланники сосредоточиться на Наместникограде? Будут ли эти необычные духовные личности навечно связаны с тринитизованными сынами нераскрытого предназначения? Какое значение мы должны придавать тому факту, что пары, собирающиеся на Наместникограде, находятся под непосредственным руководством могущественных таинственных существ~--- Зодчих Главной Вселенной? Эти и многие подобные вопросы мы задаём себе и спрашиваем у других многочисленных категорий небесных существ, но мы не знаем ответов.
\vs p023 4:5 \pc Это действие, вместе со многими подобными событиями во вселенском управлении, безошибочно указывает на то, что персонал большой вселенной~--- даже Хавоны и Рая~--- претерпевает определённую и неизбежную реорганизацию в согласовании с колоссальными энергетическими изменениями, происходящими сейчас по всем областям внешнего пространства и в зависимости от них.
\vs p023 4:6 Мы склоняемся к мысли, что вечное будущее станет свидетелем таких явлений вселенской эволюции, которые далеко превзойдут всё, что испытало вечное прошлое. И мы ожидаем такие потрясающие приключения, как должен ожидать и ты, с острым предвкушением и всё большей надеждой.
\vsetoff
\vs p023 4:7 [Представлено Божественным Советником из Уверсы.]
\quizlink
