\upaper{24}{ВЫСШИЕ ЛИЧНОСТИ БЕСКОНЕЧНОГО ДУХА}
\uminitoc{СМОТРИТЕЛИ ВСЕЛЕНСКИХ КОНТУРОВ}
\uminitoc{УПРАВЛЯЮЩИЕ ПЕРЕПИСЬЮ}
\uminitoc{ЛИЧНЫЕ ПОМОЩНИКИ БЕСКОНЕЧНОГО ДУХА}
\uminitoc{МЛАДШИЕ ИНСПЕКТОРЫ}
\uminitoc{НАЗНАЧЕННЫЕ СТРАЖИ}
\uminitoc{ПРОВОДНИКИ ВЫПУСКНИКОВ}
\uminitoc{ПРОИСХОЖДЕНИЕ ПРОВОДНИКОВ ВЫПУСКНИКОВ}
\author{Божественный Советник}
\vs p024 0:1 На Уверсе мы разделяем все личности и сущности Совместного Создателя на три большие группы: Высшие Личности Бесконечного Духа, Воинства Посланников Пространства и Духи Служители Времени~--- те духовные существа, которые занимаются обучением волевых созданий и служением им в рамках схемы восхождения и развития смертных.
\vs p024 0:2 \pc Те Высшие Личности Бесконечного Духа, которые упоминаются в этих повествованиях, действуют по всей большой вселенной в семи подгруппах:
\vs p024 0:3 \li{1.}Одинокие Посланники.
\vs p024 0:4 \li{2.}Смотрители Вселенских Контуров.
\vs p024 0:5 \li{3.}Управляющие Переписью.
\vs p024 0:6 \li{4.}Личные Помощники Бесконечного Духа.
\vs p024 0:7 \li{5.}Младшие Инспекторы.
\vs p024 0:8 \li{6.}Назначенные Стражи.
\vs p024 0:9 \li{7.}Проводники Выпускников.
\vs p024 0:10 \pc Одинокие Посланники, Смотрители Контуров,\tunemarkup{pgnexus10}{\linebreak} Управляющие Переписью и Личные Помощники характеризуются тем, что обладают колоссальными способностями антигравитации. Одинокие Посланники не располагают каким\hyp{}либо известным общим центром; они странствуют по вселенной вселенных. Смотрители Вселенских Контуров и Управляющие Переписью содержат центры на столицах сверхвселенных. Личные Помощники Бесконечного Духа размещаются на центральном Острове Света. Младшие Инспекторы и Назначенные Стражи находятся соответственно на столицах локальных вселенных и на столицах составляющих их систем. Проводники Выпускников постоянно проживают во вселенной Хавона и действуют на всём её миллиарде миров. У большинства этих высших личностей есть свои пункты в локальных вселенных, но они не прикреплены органически к администрациям эволюционных областей.
\vs p024 0:11 Из семи классов, составляющих эту группу, только радиус действия Одиноких Посланников и, возможно, Личных Помощников охватывает всю вселенную вселенных. Одинокие Посланники встречаются начиная от Рая и дальше: через контуры Хавоны до столиц сверхвселенных и отсюда через сектора и локальные вселенные с их подразделениями, и даже вплоть до обитаемых миров. Хотя Одинокие Посланники принадлежат к Высшим Личностям Бесконечного Духа, их происхождение, природа и служение описаны в предыдущем документе.
\usection{СМОТРИТЕЛИ ВСЕЛЕНСКИХ КОНТУРОВ}
\vs p024 1:1 Может показаться, что огромные потоки мощи пространства и контуры энергии духа действуют автоматически; может выглядеть, что они функционируют без помех или препятствий, но это не так. Все эти колоссальные системы энергии находятся под контролем; они подчиняются разумному надзору. Смотрители Вселенских Контуров занимаются не чисто физической, или материальной, энергией~--- областью Вселенских Управляющих Мощью, а контурами относительной духовной энергии и теми модифицированными контурами, которые существенны для поддержания как высокоразвитых духовных существ, так и моронтийного, или переходного, типа разумных созданий. Смотрители не порождают контуры энергии и сверхсущности божественности, но в целом они имеют отношение ко всем контурам высших духов времени и вечности и ко всем относительным контурам духа, участвующим в управлении составными частями большой вселенной. Они направляют все такие контуры духовной энергии за пределами Острова Рай и манипулируют ими.
\vs p024 1:2 \pc Смотрители Вселенских Контуров~--- исключительное творение Бесконечного Духа и действуют только в качестве представителей Совместного Вершителя. Они персонализированы для служения в следующих четырёх категориях:
\vs p024 1:3 \li{1.}Верховные Смотрители Контуров.
\vs p024 1:4 \li{2.}Младшие Смотрители Контуров.
\vs p024 1:5 \li{3.}Вторичные Смотрители Контуров.
\vs p024 1:6 \li{4.}Третичные Смотрители Контуров.
\vs p024 1:7 \pc Число верховных смотрителей Хавоны и младших смотрителей семи сверхвселенных заполнено; больше существ таких категорий не создаётся. Всего существует семь верховных смотрителей, и они расположены на контрольных мирах семи контуров Хавоны. Контуры семи сверхвселенных находятся в в\'едении изумительной группы из семи младших смотрителей, центры которых расположены на семи Райских сферах Бесконечного Духа, мирах Семи Верховных Исполнителей. Отсюда они наблюдают за контурами сверхвселенных пространства и управляют ими.
\vs p024 1:8 На этих Райских сферах Духа семь младших смотрителей контуров и первая категория Верховных Центров Мощи вступают в связь, которая под руководством Верховных Исполнителей приводит к субрайской координации всех материальных и духовных контуров, расходящихся к семи сверхвселенным.
\vs p024 1:9 На столичных мирах каждой сверхвселенной размещены вторичные смотрители локальных вселенных времени и пространства. Большие и малые секторы являются административными подразделениями сверхправительств, но они не имеют отношения к вопросам управления духовной энергией. Я не знаю, сколько вторичных смотрителей контуров существует в большой вселенной, но на Уверсе их 84\,691. Вторичные смотрители создаются непрерывно; время от времени они появляются на мирах Верховных Исполнителей группами по 70. Мы получаем их по заявке по мере подготовки к установлению отдельных контуров энергии духа и связующей мощи для зарождающихся вселенных нашей юрисдикции.
\vs p024 1:10 По одному третичному смотрителю контуров функционирует на столичном мире каждой локальной вселенной. Эта категория, как и вторичные смотрители, продолжает создаваться группами по 700. Они назначаются в локальные вселенные От Века Древними.
\vs p024 1:11 Смотрители контуров создаются для выполнения конкретных задач и служат вечно в группах своего первоначального назначения. У них нет смены деятельности, поэтому они в течение веков проводят исследования проблем, обнаруженных в областях их исходного назначения. Например, третичный смотритель контуров номер 572\,842 служит на Спасограде с момента зарождения вашей локальной вселенной как представитель личного штата Михаила Небадона.
\vs p024 1:12 \pc Действуя в локальных или в более высоких вселенных, смотрители контуров направляют всех заинтересованных к надлежащим контурам для передачи любых духовных сообщений и перемещения любых личностей. В своей работе по наблюдению за контурами эти эффективные существа используют все средства, силы и личности вселенной вселенных. Они привлекают нераскрытых <<высокодуховных личностей контроля контуров>> и получают квалифицированную помощь от многочисленных групп личностей Бесконечного Духа. Именно они изолируют эволюционный мир, если его Планетарный Принц восстаёт против Всеобщего Отца и его наместника Сына. Они способны исключить любой мир из определённых вселенских контуров высшего духовного порядка, но не могут аннулировать материальные потоки управляющих мощью.
\vs p024 1:13 \pc Отношение Смотрителей Вселенских Контуров к контурам духа примерно такое же, как у Вселенских Управляющих Мощью к материальным контурам. Эти две категории дополняют друг друга, вместе осуществляя надзор за всеми духовными и материальными контурами, которыми могут управлять и манипулировать создания.
\vs p024 1:14 Смотрители контуров осуществляют определённый надзор за теми контурами разума, которые связаны с духом, во многом так же, как управляющие мощью оказывают определённое влияние на те фазы разума, которые связаны с физической энергией, то есть на механический разум. В целом функции каждой категории расширяются благодаря связи с противоположной, но контуры чистого разума не подлежат надзору ни одной из них. Эти две категории не равноправны; во всей своей разносторонней деятельности Смотрители Вселенских Контуров подчинены Семи Верховным Управляющим Мощью и их подчинённым.
\vs p024 1:15 \pc Хотя в пределах своих категорий смотрители контуров полностью схожи, все они~--- отдельные индивидуумы. Это поистине личностные существа, но они обладают типом личности, не дарованной Отцом, которая не встречается ни в одном другом типе созданий, существующих во всей вселенной.
\vs p024 1:16 Хотя ты познакомишься с ними и узн\'аешь их, путешествуя внутрь, к Раю, у тебя не будет с ними никаких личных отношений. Они смотрители контуров, строго и эффективно исполняющие свои обязанности. Они имеют дело исключительно с теми личностями и сущностями, которые осуществляют надзор за деятельностью, связанной с вверенными им контурами.
\usection{УПРАВЛЯЮЩИЕ ПЕРЕПИСЬЮ}
\vs p024 2:1 Несмотря на то что космический разум Всеобщего Интеллекта осведомлён о присутствии и местонахождении всех \bibemph{мыслящих} созданий, во вселенной вселенных действует независимый метод учёта всех \bibemph{волевых} созданий.
\vs p024 2:2 Управляющие Переписью~--- особое и завершённое творение Бесконечного Духа, и они существуют в неизвестном нам количестве. Они созданы так, чтобы обладать способностью поддерживать совершенную синхронность с отражательной системой сверхвселенных, и в то же время обладают личной чувствительностью к разумной \bibemph{воле} и способны реагировать на неё. Эти управляющие не совсем понятным способом немедленно узна\'ют о рождении воли в любой части большой вселенной. Поэтому они всегда компетентны сообщить нам число, природу и местонахождение всех волевых созданий в любой части центрального творения и семи сверхвселенных. Но они не функционируют на Рае; там они не нужны. На Рае знание неотъемлемо; Божества знают всё.
\vs p024 2:3 \pc В Хавоне действуют семь Управляющих Переписью, по одному на контрольном мире каждого контура Хавоны. За исключением этих семи и резерва существ данной категории, находящегося на Райских мирах Духа, все Управляющие Переписью действуют под юрисдикцией От Века Древних.
\vs p024 2:4 Одному главному Управляющему Переписью, осуществляющему руководство из столицы каждой сверхвселенной, подчиняются тысячи и тысячи, по одному на столице каждой локальной вселенной. Все личности этой категории равны, за исключением тех, кто находится на контрольных мирах Хавоны, и семи сверхвселенских глав.
\vs p024 2:5 В седьмой сверхвселенной насчитывается 100\,000 Управляющих Переписью. И это число полностью состоит из тех, кто назначается в локальные вселенные; сюда не входит личный персонал Усатии, главы всех управляющих сверхвселенной Орвонтон. Усатия, как и другие главы сверхвселенных, не настроен\fnst{От английского <<attuned>>, то есть настроен как радиоприёмник.} непосредственно на регистрацию разумной воли. Он настроен исключительно на своих подчинённых, расположенных во вселенных Орвонтона; таким образом, он действует как величественная личность, которая суммирует отчёты, поступающие из столиц локальных творений.
\vs p024 2:6 Официальные писцы Уверсы время от времени обновляют в своих записях статус сверхвселенной согласно тому, как он обозначен регистрациями в личности Усатии и на ней. Такие данные переписи относятся только к сверхвселенным; эти отчёты не передаются ни в Хавону, ни в Рай.
\vs p024 2:7 \pc Управляющие Переписью связаны с человеческими существами~--- как и с другими волевыми созданиями~--- только в смысле регистрации факта функционирования воли. Они не касаются сведений о твоей жизни и делах; они ни в каком смысле не являются личностями, ведущими записи. Управляющий Переписью Небадона, номер 81\,412 Орвонтона, сейчас пребывающий на Спасограде, в данный момент лично сознаёт и осознаёт твоё живое присутствие здесь, на Урантии\fnst{Если Спасоград представлять себе в виде материальной сферы, существующей в физическом пространстве\hyp{}времени на расстоянии порядка тысяч световых лет, то, согласно теории относительности, совершенно бессмысленно говорить о том, что кто-то там \bibemph{и сейчас} осознаёт события, происходящие здесь \bibemph{и сейчас}, ибо понятие одновременности не является абсолютным, а зависит от состояния движения наблюдателя.}; и он предоставит записи~--- подтверждение твоей смерти~--- в момент, когда ты прекратишь функционировать как волевое создание.
\vs p024 2:8 Управляющие Переписью регистрируют существование нового волевого создания, когда совершается первый акт воли; а в момент проявления последнего акта воли они указывают на смерть волевого создания. Частичное проявление воли, наблюдаемое в реакциях некоторых высших животных, не относится к области Управляющих Переписью. Они ведут учёт только полноценных волевых созданий и реагируют исключительно на \bibemph{функционирование воли}. Как именно они регистрируют функционирование воли, мы не знаем.
\vs p024 2:9 Эти существа всегда были и всегда будут Управляющими Переписью. В любой другой сфере вселенской деятельности они были бы относительно бесполезны. Но они безупречны в выполнении своих функций; они никогда не оступаются и не допускают фальсификаций. И несмотря на свои замечательные способности и невероятные полномочия, они~--- личности, обладающие распознаваемым присутствием и формой духа\fnst{О <<форме духа>> см.\,\bibref[13:3.3]{p013 3:3} и \bibref[30:4.20]{p030 4:20}.}.
\usection{ЛИЧНЫЕ ПОМОЩНИКИ БЕСКОНЕЧНОГО ДУХА}
\vs p024 3:1 У нас нет достоверных сведений о времени и способе создания Личных Помощников. Число их, должно быть, легион, но записей на Уверсе о нём нет. По скромным оценкам, основанным на том, что нам известно об их работе, я осмелюсь предположить, что их количество превосходит триллионы. Мы придерживаемся мнения, что при создании Личных Помощников Бесконечный Дух не ограничен в количественном отношении.
\vs p024 3:2 Личные Помощники Бесконечного Духа существуют исключительно для помощи Райскому присутствию Третьего Лица Божества. Хотя они приданы непосредственно Бесконечному Духу и располагаются на Рае, они молниеносно перемещаются к самым отдалённым частям творения и обратно. Куда бы ни простирались контуры Совместного Вершителя, там могут появляться Личные Помощники для исполнения распоряжений Бесконечного Духа. Они пересекают пространство во многом так же, как и Одинокие Посланники, но не являются личностями в том же смысле слова.
\vs p024 3:3 Все Личные Помощники равны и идентичны; они не обнаруживают различий индивидуальности. Хотя Совместный Вершитель видит в них истинных личностей, другим трудно относиться к ним как к таковым; они не проявляют присутствия своего духа другим существам\hyp{}духам. Существа Райского происхождения всегда сознают близость таких Помощников, но мы не распознаём присутствия личности. Отсутствие такой формы\hyp{}присутствия несомненно делает их ещё более полезными Третьему Лицу Божества.
\vs p024 3:4 Из всех раскрытых категорий духовных существ, происходящих от Бесконечного Духа, Личные Помощники едва ли не единственные, с которыми ты не встретишься на своём пути восхождения внутрь к Раю.
\usection{МЛАДШИЕ ИНСПЕКТОРЫ}
\vs p024 4:1 Семь Верховных Исполнителей на семи Райских сферах Бесконечного Духа совместно действуют как административный совет сверхуправляющих семью сверхвселенными. Младшие Инспекторы представляют собой личностное воплощение власти Верховных Исполнителей в локальных вселенных времени и пространства. Эти высокие наблюдатели за делами локальных творений являются совместным потомством Бесконечного Духа и Семи Главных Духов Рая. У истоков вечности 700\,000 из них были персонализированы, и их резервный корпус пребывает на Рае.
\vs p024 4:2 Младшие Инспекторы работают под непосредственным надзором Семи Верховных Исполнителей, будучи их личными и могущественными представителями в локальных вселенных времени и пространства. На столичной сфере каждого локального творения есть свой инспектор, тесно сотрудничающий с местным От Века Единым.
\vs p024 4:3 Младшие Инспекторы получают отчёты и рекомендации только от своих подчинённых, Назначенных Стражей, размещённых на столицах локальных систем обитаемых миров, в то время как сами они подотчётны только своему непосредственному руководителю, Верховному Исполнителю соответствующей сверхвселенной.
\usection{НАЗНАЧЕННЫЕ СТРАЖИ}
\vs p024 5:1 Назначенные Стражи~--- координирующие личности и связные Семи Верховных Исполнителей. Они были персонализированы на Рае Бесконечным Духом и созданы специально для соответствующих им особых назначений. Их численность постоянна и составляет ровно семь миллиардов.
\vs p024 5:2 Подобно тому как Младший Инспектор представляет Семь Верховных Исполнителей для всей локальной вселенной, так в каждой из 10\,000 систем этого локального творения существует Назначенный Страж, который действует как непосредственный представитель далёкого верховного совета сверхконтроля по делам всех семи сверхвселенных. Стражи, несущие службу в правительствах локальных систем Орвонтона, действуют непосредственно от имени Верховного Исполнителя Номер Семь, координатора седьмой сверхвселенной. Но в своей административной организации все стражи, направленные в локальную вселенную, подчиняются Младшему Инспектору, поставленному на службу в столице вселенной.
\vs p024 5:3 В пределах локального творения Назначенные Стражи служат поочерёдно, перемещаясь из системы в систему. Обычно они сменяются каждое тысячелетие по времени локальной вселенной. Они относятся к числу наиболее высокопоставленных личностей, несущих службу на столице системы, но никогда не участвуют в обсуждениях, связанных с делами системы. В локальных системах они по должности служат руководителями двадцати четырёх администраторов, происходящих из эволюционных миров, но в остальном восходящие смертные практически не контактируют с ними. Стражи почти исключительно заняты тем, что снабжают Младшего Инспектора своей вселенной полной информацией по всем вопросам, касающимся благополучия и состояния систем их назначения.
\vs p024 5:4 Назначенные Стражи и Младшие Инспекторы не отчитываются перед Верховными Исполнителями через столицу сверхвселенной. Они несут ответственность только перед Верховным Исполнителем соответствующей сверхвселенной; их деятельность независима от администрации От Века Древних.
\vs p024 5:5 \pc Верховные Исполнители, Младшие Инспекторы и Назначенные Стражи вместе с омниафимами и сонмом нераскрытых личностей составляют эффективную, прямую, централизованную, но обширную систему консультативной и административной координации всей большой вселенной вещей и существ.
\usection{ПРОВОДНИКИ ВЫПУСКНИКОВ}
\vs p024 6:1 Проводники Выпускников, как группа, поддерживают и руководят высшим университетом технического обучения и духовной подготовки, которые так необходимы для достижения смертными цели веков: Бога, покоя и затем вечности достигшего совершенства служения. Название этих высоколичностных существ происходит от характера и цели их деятельности. Они посвящены исключительно задачам проведения смертных выпускников из сверхвселенных времени через курс обучения и воспитания в Хавоне, который служит для подготовки восходящих пилигримов к приёму в Рай и Корпус Завершения.
\vs p024 6:2 Мне не запрещено попытаться рассказать о работе этих Проводников Выпускников, но она столь ультрадуховна, что я отчаялся адекватно представить материальному разуму концепцию их разнообразной деятельности. На обительских мирах, после того как твой кругозор расширится и ты освободишься от пут материальных сравнений, ты начнёшь понимать значение тех реальностей, которые <<глаз не видит и ухо не слышит, и которые не приходят на ум человеку>>,~--- того, что <<Бог уготовил для любящих эти вечные истины>>\fnst{<<Но, как написано: не видел того глаз, не слышало ухо, и не приходило то на сердце человеку, что приготовил Бог любящим Его>>. (1 Кор 2:9)}. Диапазон твоего в\'идения и духовного понимания не всегда будет столь ограничен.
\vs p024 6:3 Проводники Выпускников проводят пилигримов времени через семь контуров миров Хавоны. Проводник, который будет приветствовать тебя по прибытии на принимающий мир внешнего контура Хавоны, останется с тобой на протяжении всего твоего пути по небесным контурам. Хотя ты будешь общаться с бесчисленным множеством других личностей во время твоего пребывания на миллиарде миров, твой Проводник Выпускников будет следовать за тобой до конца твоего продвижения по Хавоне и станет свидетелем твоего последнего погружения в сон времени, сон вечностного перехода к Райской цели, где после пробуждения тебя будет приветствовать Райский Спутник, назначенный встретить тебя и, возможно, остаться с тобой вплоть до твоей инициации в качестве члена Корпуса Завершения Смертных.
\vs p024 6:4 \pc Человеческий разум не в силах постичь число Проводников Выпускников, и они продолжают появляться. Их происхождение остаётся загадкой. Они не существовали извечно; но загадочно появляются по мере необходимости. На всех сферах центральной вселенной нет упоминаний о Проводниках Выпускников до того далёкого дня, пока первый за всё время смертный пилигрим не завершил свой путь к внешнему поясу центрального творения. Но в тот момент, когда он прибыл на контрольный мир внешнего контура, его встретил с дружескими приветствиями Малвориан, первый из Проводников Выпускников, а теперь глава верховного совета и директор их обширной образовательной организации.
\vs p024 6:5 В Райских записях Хавоны в разделе, названном <<Проводники Выпускников>>, есть эта первоначальная запись:
\vs p024 6:6 <<И Малвориан, первый представитель этой категории, приветствовал и наставил пилигрима, открывателя Хавоны, и провёл его от внешних контуров первоначального опыта, шаг за шагом, от контура к контуру, пока тот не предстал перед самим присутствием Источника и Предназначения всякой личности и не пересёк затем порог вечности к Раю>>.
\vs p024 6:7 В то далёкое время я служил в распоряжении От Века Древних на Уверсе, и все мы радовались, наполняясь уверенностью, что со временем и пилигримы из нашей сверхвселенной достигнут Хавоны. Веками нас учили, что эволюционные создания пространства достигнут Рая, и небывалое волнение пронеслось по небесным дворам, когда первый пилигрим действительно прибыл.
\vs p024 6:8 \pc Имя этого пилигрима, открывшего Хавону, \bibemph{Грандфанда,} и он прибыл с планеты 341 системы 84 в созвездии 62 локальной вселенной 1\,131, расположенной в сверхвселенной номер один. Его прибытие стало сигналом к созданию службы вещания вселенной вселенных. До этого действовали только трансляции сверхвселенных и локальных вселенных, но объявление о прибытии Грандфанды к порталам Хавоны ознаменовало начало <<триумфальных пространственных сообщений>>, названных так потому, что первоначальная трансляция вселенной сообщала о прибытии в Хавону первого из эволюционных существ, которое достигло входа к цели восходящего существования.
\vs p024 6:9 \pc Проводники Выпускников никогда не покидают миров Хавоны; они посвящены служению выпускникам\hyp{}пилигримам времени и пространства. Когда\hyp{}нибудь и ты лично встретишься с этими благородными существами, если только не отвергнешь надёжный и безупречный план, задуманный осуществить твоё выживание и восхождение.
\usection{ПРОИСХОЖДЕНИЕ ПРОВОДНИКОВ ВЫПУСКНИКОВ}
\vs p024 7:1 Хотя эволюция не свойственна центральной вселенной, мы полагаем, что Проводники Выпускников являются усовершенствованными или более опытными членами другой категории созданий центральной вселенной~--- Сервиталов Хавоны. Проводники Выпускников проявляют такую широту сочувствия и такую способность понимания восходящих созданий, что мы убеждены: они приобрели эту культуру в результате реального служения в областях сверхвселенных в качестве Сервиталов Хавоны всеобщего служения. Если эта точка зрения неверна, то как можно объяснить постоянное исчезновение старших или более опытных сервиталов?
\vs p024 7:2 Сервитал может долго отсутствовать в Хавоне, будучи на сверхвселенском задании, выполнив до этого множество подобных миссий. Затем он возвращается домой, получает привилегию <<личного контакта>> с Райским Центральным Сиянием, принимается в объятия Светящихся Лиц и исчезает из поля зрения своих духовных собратьев, чтобы никогда больше не появляться среди себе подобных.
\vs p024 7:3 Закончив своё служение в сверхвселенной, сервитал Хавоны может неоднократно наслаждаться божественными объятиями и выходить из них просто как возвышенный сервитал. Переживание светящихся объятий не обязательно означает, что сервитал должен преобразоваться в Проводника Выпускников, но почти четверть тех, кто достигает божественного объятия, никогда не возвращается к служению в своих областях.
\vs p024 7:4 \pc В высоких протоколах появляется ряд записей, подобных следующей:
\vs p024 7:5 <<И сервитал номер 842\,842\,682\,846\,782 Хавоны по имени Судна вернулся из служения в сверхвселенной, был принят на Рае, познал Отца, вошёл в божественное объятие и исчез>>.
\vs p024 7:6 Когда такая запись появляется в протоколах, путь такого сервитала заканчивается. Но уже через три мгновения (чуть меньше трёх дней вашего времени) новорождённый Проводник Выпускников <<спонтанно>> появляется на внешнем контуре вселенной Хавона. И количество Проводников Выпускников, с учётом небольшой разницы, несомненно, из-за тех, кто находится в процессе перехода, в точности равно количеству исчезнувших сервиталов.
\vs p024 7:7 \pc Есть ещё одна причина предположить, что Проводники Выпускников представляют собой эволюционировавших Сервиталов Хавоны, и она заключается в неизменной тенденции к исключительной взаимной привязанности проводников и связанных с ними сервиталов. Совершенно необъяснимо сочувствие и взаимопонимание этих предположительно различных категорий существ. Оживляет и вдохновляет, когда становишься свидетелем их взаимной преданности.
\vs p024 7:8 \pc Семь Главных Духов и связанные с ними Семь Верховных Управляющих Мощью являются, соответственно, личными вместилищами потенциала разума и потенциала мощи Верховного Существа, которыми он пока ещё не управляет лично. И когда эти Райские партнёры сотрудничают, чтобы создать Сервиталов Хавоны, последние по своей сути участвуют в определённых фазах Верховности. Таким образом, Сервиталы Хавоны в действительности являются отражением в совершенной центральной вселенной определённых эволюционных потенциальных возможностей время\hyp{}пространственных областей, причём все эти возможности раскрываются при трансформации и воссоздании сервитала. Мы полагаем, что эта трансформация происходит в ответ на волю Бесконечного Духа, несомненно, действующего от имени Верховного. Проводники Выпускников не создаются Верховным Существом, но мы все предполагаем, что эмпирическое Божество имеет некоторое отношение к процессам, приводящим к появлению этих существ.
\vs p024 7:9 Хавона, пересекаемая сейчас восходящими смертными, во многом отличается от центральной вселенной, какой она была до времён Грандфанды. Прибытие восходящих смертных на контуры Хавоны положило начало радикальным изменениям в организации центрального и божественного творения, изменениям, несомненно, инициированным Верховным Существом~--- Богом эволюционных созданий~--- в ответ на прибытие первого из его эмпирических детей из семи сверхвселенных. Появление Проводников Выпускников вместе с сотворением третичных супернафимов свидетельствует об этих действиях Бога Верховного.
\vsetoff
\vs p024 7:10 [Представлено Божественным Советником Уверсы.]
\quizlink
