\upaper{26}{ДУХИ\hyp{}ПОМОЩНИКИ ЦЕНТРАЛЬНОЙ ВСЕЛЕННОЙ}
\uminitoc{ДУХИ\hyp{}ПОМОЩНИКИ}
\uminitoc{МОГУЩЕСТВЕННЫЕ СУПЕРНАФИМЫ}
\uminitoc{ТРЕТИЧНЫЕ СУПЕРНАФИМЫ}
\uminitoc{ВТОРИЧНЫЕ СУПЕРНАФИМЫ}
\uminitoc{ПОМОЩНИКИ ПИЛИГРИМОВ}
\uminitoc{ПРОВОДНИКИ К ВЕРХОВНОСТИ}
\uminitoc{ПРОВОДНИКИ К ТРОИЦЕ}
\uminitoc{ИСКАТЕЛИ СЫНА}
\uminitoc{ПРОВОДНИКИ К ОТЦУ}
\uminitoc{СОВЕТНИКИ И КОНСУЛЬТАНТЫ}
\uminitoc{ДОПОЛНЕНИЯ ПОКОЯ}
\author{Совершенствователь Мудрости}
\vs p026 0:1 Супернафимы~--- это духи\hyp{}помощники Рая и центральной вселенной; они являются высшей категорией низшей группы детей Бесконечного Духа~--- ангельского воинства. Такие духи\hyp{}помощники встречаются от Острова Рай до миров времени и пространства. Ни одна крупная область организованного и обитаемого творения не обходится без их услуг.
\usection{ДУХИ\hyp{}ПОМОЩНИКИ}
\vs p026 1:1 Ангелы~--- это духи\hyp{}помощники и товарищи эволюционных и восходящих волевых созданий всего пространства; они также являются коллегами и рабочими партнёрами высших воинств божественных личностей сфер. Ангелы всех категорий~--- это отчётливые и высокоиндивидуализированные личности. Все они способны высоко ценить служение руководителей отдыхом. Вместе с Воинствами Посланников Пространства духи\hyp{}помощники наслаждаются периодами отдыха и перемены обстановки; они обладают весьма общительными характерами и по своей способности к социализации далеко превосходят человеческих существ.
\vs p026 1:2 \pc Духов\hyp{}помощников большой вселенной классифицируют следующим образом:
\vs p026 1:3 \li{1.}Супернафимы.
\vs p026 1:4 \li{2.}Секонафимы.
\vs p026 1:5 \li{3.}Терциафимы.
\vs p026 1:6 \li{4.}Омниафимы.
\vs p026 1:7 \li{5.}Серафимы.
\vs p026 1:8 \li{6.}Херувимы и Сановимы.
\vs p026 1:9 \li{7.}Промежуточные Создания.
\vs p026 1:10 \pc Индивидуальные члены ангельских категорий не совсем стационарны в отношении личного статуса во вселенной. Ангелы определённых категорий могут на время стать Райскими Спутниками; некоторые становятся Небесными Писцами; другие поднимаются до ранга Технических Консультантов. Некоторые из херувимов могут стремиться к серафическому статусу и предназначению, в то время как эволюционные серафимы могут достигать духовных уровней восходящих Сынов Бога.
\vs p026 1:11 \pc Семь категорий духов\hyp{}помощников, в том виде, в котором они раскрыты, сгруппированы для представления в соответствии с их функциями, имеющими наибольшее значение для восходящих созданий:
\vs p026 1:12 \li{1.}\bibemph{Духи\hyp{}помощники центральной вселенной}. Три категории \bibemph{супернафимов} служат в системе Рай\hyp{}Хавона. Первичные, или Райские, супернафимы созданы Бесконечным Духом. Вторичные и третичные категории, служащие в Хавоне, являются соответственно потомством Главных Духов и Духов Контуров.
\vs p026 1:13 \li{2.}\bibemph{Духи\hyp{}помощники сверхвселенных}~--- секонафимы, терциафимы и омниафимы. \bibemph{Секонафимы}~--- дети Отражательных Духов~--- различным образом служат в семи сверхвселенных. \bibemph{Терциафимы,} происходящие от Бесконечного Духа, в конечном счёте предназначаются для службы связи Сынов Создателей и От Века Древних. \bibemph{Омниафимы} создаются согласованно Бесконечным Духом и Семью Верховными Исполнителями и являются исключительно слугами последних. Обсуждение этих трёх категорий составляет предмет одного из следующих повествований в этой серии.
\vs p026 1:14 \li{3.}\bibemph{Духи\hyp{}помощники локальных вселенных} включают \bibemph{серафимов} и их помощников \bibemph{херувимов}. С этими потомками Вселенского Материнского Духа восходящие смертные имеют первый контакт. \bibemph{Промежуточные создания,} рождённые на обитаемых мирах, на самом деле не относятся к собственно ангельской категории, однако функционально часто группируются с духами\hyp{}помощниками. Рассказ о них, включая описание серафимов и херувимов, представлен в документах, посвящённых вашей локальной вселенной.
\vs p026 1:15 \pc Все категории ангельских воинств посвящены различным видам вселенской службы и тем или иным образом помогают более высоким категориям небесных существ; но именно множество супернафимов, секонафимов и серафимов занято содействием плану восхождения и постепенного совершенствования детей времени. Действуя в центральной, сверх- и локальных вселенных, они образуют ту непрерывную цепь духов\hyp{}помощников, которая была предоставлена Бесконечным Духом для помощи и наставления всем тем, кто стремится достичь Всеобщего Отца через Вечного Сына.
\vs p026 1:16 Супернафимы ограничены в <<полярности духа>> только в одной фазе действия,~--- действия совместно со Всеобщим Отцом. Они могут работать в одиночку, за исключением случаев прямого использования исключительных контуров Отца. Когда супернафимы находятся в состоянии приёма мощи во время прямого служения Отца\fnst{То есть Отец служит какой\hyp{}то личности <<напрямую>>, используя только супернафимов в качестве посредников.}, они должны добровольно объединяться в пары для функционирования. Секонафимы ограничены подобным же образом и, кроме того, должны работать парами для синхронизации с контурами Вечного Сына. Серафимы могут работать в одиночку как отдельные и локализованные личности, но подключаться к контуру они могут только тогда, когда поляризованы в связанные пары. Когда такие духовные существа объединяются в пары, об одном говорят как о дополняющем другое. Дополняющие взаимоотношения могут быть вр\'еменными; они не обязательно имеют постоянный характер.
\vs p026 1:17 Эти блистательные создания света поддерживаются непосредственно за счёт поглощения духовной энергии первичных контуров вселенной. Смертные Урантии могут получать световую энергию [light\hyp{}energy] только через посредство растительной жизни [vegetative incarnation], но ангельские воинства подключены к контуру; у них <<есть пища, которой вы не знаете>>. Они также вкушают циркулирующие учения замечательных Троичных Сынов Учителей; восприятие ими знаний и усвоение мудрости очень напоминает их метод ассимиляции жизненных энергий.
\usection{МОГУЩЕСТВЕННЫЕ СУПЕРНАФИМЫ}
\vs p026 2:1 Супернафимы~--- искусные помощники всех типов существ, обитающих на Рае и в центральной вселенной. Эти высокие ангелы созданы в трёх основных категориях: первичные, вторичные и третичные.
\vs p026 2:2 \pc \bibemph{Первичные супернафимы}~--- исключительное потомство Совместного Создателя. Они делят своё служение примерно поровну между определёнными группами Райских Граждан и постоянно растущим корпусом восходящих пилигримов. Эти ангелы вечного Острова очень эффективны в содействии необходимому обучению обеих групп обитателей Рая. Они вносят большой вклад во взаимное понимание этих двух уникальных категорий вселенских созданий~--- одна из которых является высшим типом божественных и совершенных волевых созданий, а другая~--- усовершенствованным эволюцией низшим типом волевых созданий во всей вселенной вселенных.
\vs p026 2:3 \pc Работа первичных супернафимов настолько уникальна и своеобразна, что будет отдельно рассмотрена в последующем повествовании.
\vs p026 2:4 \pc \bibemph{Вторичные супернафимы}~--- управляющие делами восходящих существ на семи контурах Хавоны. Они в равной степени заняты помощью в образовательной подготовке многочисленных категорий Райских Граждан, которые подолгу пребывают на контурах миров центрального творения, но мы не можем обсуждать эту фазу их службы.
\vs p026 2:5 \pc Существует семь типов этих высоких ангелов, каждый из которых происходит от одного из Семи Главных Духов и по природе соответствует данному образцу. Совместно Семь Главных Духов создают множество различных групп уникальных существ и сущностей, и отдельные члены каждой категории сравнительно однородны по своей природе. Но когда те же самые Семь Духов творят индивидуально, получающиеся в результате категории всегда семичастны по своей природе; дети каждого Главного Духа причастны природе своего создателя и, соответственно, отличаются от других. Таково происхождение вторичных супернафимов, и ангелы всех семи созданных типов действуют во всех направлениях активности, открытых для всей их категории,~--- главным образом на семи контурах центральной и божественной вселенной.
\vs p026 2:6 \pc Каждый из семи планетарных контуров Хавоны находится под непосредственным наблюдением одного из Семи Духов Контуров, которые сами являются коллективным~--- а значит, единообразным~--- творением Семи Главных Духов. Несмотря на то что эти семь вспомогательных Духов Хавоны разделяют природу Третьего Источника и Центра, они не были частью изначальной образцовой вселенной. Они функционировали после изначального (вечного) творения, но задолго до времён Грандфанды. Они, несомненно, появились как созидательный ответ Главных Духов на возникающий замысел Верховного Существа, и были обнаружены в действии при организации большой вселенной. Бесконечный Дух и все его созидательные партнёры, как всеобщие координаторы, по\hyp{}видимому, щедро наделены способностью адекватно реагировать созидательными действиями на процессы развития, происходящие одновременно в эмпирических Божествах и в развивающихся вселенных.
\vs p026 2:7 \pc \bibemph{Третичные супернафимы} происходят от этих Семи Духов Контуров. Бесконечный Дух наделил каждого из них, на отдельных кругах Хавоны, способностью создавать достаточное количество высоких супернафических [superafic] помощников третичной категории для удовлетворения потребностей центральной вселенной. В то время как Духи Контуров произвели сравнительно небольшое количество этих ангельских помощников до прибытия в Хавону пилигримов времени, Семь Главных Духов даже не начали создание вторичных супернафимов до прибытия [landing] Грандфанды. Как старейшая из этих двух категорий, третичные супернафимы будут рассмотрены первыми.
\usection{ТРЕТИЧНЫЕ СУПЕРНАФИМЫ}
\vs p026 3:1 Эти слуги Семи Главных Духов являются ангельскими специалистами различных контуров Хавоны, и их помощь распространяется как на восходящих пилигримов времени, так и на нисходящих пилигримов вечности. На миллиарде учебных миров совершенного центрального творения твои супернафические партнёры всех категорий будут полностью видимыми. Там вы все будете, в самом высоком смысле слова, братьями, отзывчивыми существами, поддерживающими взаимный контакт и симпатию. Ты также будешь полностью распознавать и испытывать братские чувства к нисходящим пилигримам, Гражданам Рая, которые пересекают эти контуры изнутри наружу, входя в Хавону через контрольный мир первого контура и продвигаясь наружу к седьмому.
\vs p026 3:2 Восходящие пилигримы из семи сверхвселенных пересекают Хавону в противоположном направлении, входя через контрольный мир седьмого контура и продвигаясь внутрь. Не существует ограничений по времени для продвижения восходящих созданий от мира к миру и от контура к контуру, так же как нет никакого фиксированного промежутка времени, назначенного произвольно для проживания на моронтийных мирах. Но в то время как достаточно развитые индивидуумы могут быть освобождены от пребывания на одном или нескольких учебных мирах локальной вселенной, ни один пилигрим не может избежать прохождения всех семи контуров постепенного одухотворения Хавоны.
\vs p026 3:3 \pc Корпус третичных супернафимов, который главным образом предназначен для служения пилигримам времени, классифицируется следующим образом:
\vs p026 3:4 \li{1.}\bibemph{Руководители гармонии}. Должно быть очевидно, что даже в совершенной Хавоне требуется некоторое координирующее влияние, чтобы поддерживать систему и обеспечивать гармонию во всей работе по подготовке пилигримов времени к их последующим Райским достижениям. Такова настоящая миссия руководителей гармонии~--- следить за тем, чтобы всё шло гладко и быстро. Появляясь на первом контуре, они служат по всей Хавоне, и их присутствие на контурах гарантирует, что ничто не может пойти не так, как надо. Высокая способность координировать разнообразные виды деятельности с участием личностей разных категорий~--- даже множественных уровней~--- позволяет этим супернафимам оказывать помощь везде и всегда. Они вносят огромный вклад во взаимопонимание пилигримов времени и пилигримов вечности.
\vs p026 3:5 \li{2.}\bibemph{Главные писцы}. Эти ангелы создаются на втором контуре, но действуют повсюду в центральной вселенной. Они регистрируют всё в трёх экземплярах, выполняя записи для буквальных архивов Хавоны, для духовных архивов своей категории и для официальных записей Рая. Кроме того, они автоматически передают сообщения, содержащие истинное знание, живым библиотекам Рая, хранителям знаний первичной категории супернафимов.
\vs p026 3:6 \li{3.}\bibemph{Вещатели}. Дети третьего Духа Контура действуют по всей Хавоне, хотя их официальный центр находится на планете номер 70 самого внешнего круга. Эти мастера\hyp{}техники являются приёмниками и передатчиками программ центрального творения и режиссёрами пространственных сообщений обо всех явлениях на Рае, связанных с Божествами. Они могут управлять всеми основными контурами пространства.
\vs p026 3:7 \li{4.}\bibemph{Посланники} происходят с четвёртого контура. Они путешествуют по всей системе Рай\hyp{}Хавона в качестве носителей всех посланий, требующих личной передачи. Они служат своим собратьям, небесным личностям, Райским пилигримам и даже восходящим душам времени.
\vs p026 3:8 \li{5.}\bibemph{Координаторы сбора информации}. Эти третичные супернафимы~--- дети Духа пятого Контура~--- неизменно мудрые и сочувствующие покровители братского общения между восходящими и нисходящими пилигримами. Они помогают всем жителям Хавоны, и особенно восходящим, постоянно информируя их о происходящем во вселенной вселенных. Благодаря личным контактам с вещателями и отражателями, эти <<живые газеты>> Хавоны мгновенно знакомятся со всей информацией, передаваемой по обширным каналам новостей центральной вселенной. Они собирают данные методом графов Хавоны [Havona graph method], позволяющим автоматически усваивать за один час времени Урантии такое количество информации, на запись которой вашим самым быстрым телеграфным способом потребовалась бы тысяча лет.
\vs p026 3:9 \li{6.}\bibemph{Транспортные личности}. Эти существа, происходящие с контура номер 6, обычно действуют с планеты номер 40 самого внешнего контура. Именно они забирают разочарованных кандидатов, которые временно терпят неудачу в приключении с Божеством. Они постоянно готовы служить всем, кто должен перемещаться туда и обратно, находясь на службе в Хавоне, и кто не способен пересекать пространство самостоятельно.
\vs p026 3:10 \li{7.}\bibemph{Резервный корпус}. Колебания в работе с восходящими существами, Райскими пилигримами и другими категориями существ, пребывающих в Хавоне, делают необходимым поддерживать эти резервы супернафимов на контрольном мире седьмого круга, где они берут начало. Они создаются без определённого плана и способны нести службу в менее напряжённых фазах любой из обязанностей своих супернафических партнёров третичного уровня.
\usection{ВТОРИЧНЫЕ СУПЕРНАФИМЫ}
\vs p026 4:1 Вторичные супернафимы исполняют служение семи планетарным контурам центральной вселенной. Часть посвящена служению пилигримам времени, а половина всех существ этой категории назначена для обучения Райских пилигримов вечности. Эти Райские Граждане в их паломничестве по контурам Хавоны сопровождаются добровольцами из Корпуса Смертного Завершения; такой порядок стал преобладать с момента заполнения первой группы завершителей.
\vs p026 4:2 \pc В соответствии с их периодическим назначением на служение восходящим пилигримам, вторичные супернафимы работают в следующих семи группах:
\vs p026 4:3 \li{1.}Помощники пилигримов.
\vs p026 4:4 \li{2.}Проводники к Верховности.
\vs p026 4:5 \li{3.}Проводники к Троице.
\vs p026 4:6 \li{4.}Искатели Сына.
\vs p026 4:7 \li{5.}Проводники к Отцу.
\vs p026 4:8 \li{6.}Советники и консультанты.
\vs p026 4:9 \li{7.}Дополнения покоя.
\vs p026 4:10 \pc Каждая из этих рабочих групп содержит ангелов всех семи сотворённых типов, и пилигрим пространства всегда обучается вторичным супернафимом, происходящим от Главного Духа, который руководит той сверхвселенной, откуда родом данный пилигрим. Когда вы, смертные Урантии, достигнете Хавоны, вас непременно будут направлять супернафимы, чьи сущности создания~--- как и ваши собственные развившиеся сущности~--- происходят от Главного Духа Орвонтона. А поскольку ваши наставники происходят от Главного Духа вашей собственной сверхвселенной, они особенно подходят для того, чтобы понять, утешить и помочь вам во всех ваших усилиях по достижению Райского совершенства.
\vs p026 4:11 Пилигримы времени переносятся мимо тёмных гравитационных тел Хавоны к внешнему планетарному контуру с помощью транспортных личностей первичной категории секонафимов, действующих из столиц семи сверхвселенных. Большинство (но не все) серафимов планетарной службы и службы в локальных вселенных, которые были допущены для восхождения к Раю, расстаются со своими смертными товарищами перед долгим перелётом в Хавону и сразу же начинают долгую и интенсивную подготовку к высшему назначению, ожидая достичь, будучи серафимами, совершенства существования и верховности служения. И они делают это, надеясь воссоединиться с пилигримами времени, чтобы быть причисленными к тем, кто навечно следует путём таких смертных, которые достигли Всеобщего Отца и получили назначение на нераскрытое служение Корпуса Завершения.
\vs p026 4:12 Пилигрим приземляется на принимающей планете Хавоны~--- принимающем мире седьмого контура,~--- будучи наделённым только одним совершенством: совершенством цели. Всеобщий Отец постановил: <<Будьте совершенны, как я совершенен>>. Это~--- изумительное приглашение\hyp{}приказание, которое возвещается конечным детям миров пространства. Провозглашение этого предписания привело в движение всё творение в совместных усилиях небесных существ, направленных на содействие выполнению и осознанию этого грандиозного повеления Первого Великого Источника и Центра.
\vs p026 4:13 Когда, благодаря служению всех вспомогательных воинств всеобщей схемы выживания, ты наконец будешь доставлен на принимающий мир Хавоны, ты прибудешь туда только с одним видом совершенства~--- \bibemph{совершенством цели}. Твоя цель была тщательно проверена; твоя вера была испытана. Тебя знают как неподдающегося разочарованию. Даже неудача в попытке распознать Всеобщего Отца не может поколебать веру или серьёзно подорвать доверие восходящего смертного, прошедшего через опыт, который должны пройти все, чтобы достичь совершенных сфер Хавоны. Ко времени достижения Хавоны твоя искренность стала безупречной. Совершенство цели и божественность желания, с непоколебимостью веры, обеспечили тебе вход в устойчивые обители вечности; твоё избавление от неопределённости времени стало полным и окончательным; и теперь ты должен лицом к лицу столкнуться с проблемами Хавоны и безмерностями Рая, для встречи с которыми ты так долго готовился в течение эмпирических эпох времени на школах\hyp{}мирах пространства.
\vs p026 4:14 Вера принесла восходящему пилигриму совершенство цели, которое допускает детей времени к вратам вечности. Теперь помощники пилигримов должны начать работу по развитию того совершенства понимания и того метода постижения, которые так необходимы для Райского совершенства личности.
\vs p026 4:15 \bibemph{Способность постигать~--- это пропуск смертного в Рай}. Готовность верить есть ключ к Хавоне. Принятие сыновства, сотрудничество с обитающим внутри Настройщиком, есть цена эволюционного выживания.
\usection{ПОМОЩНИКИ ПИЛИГРИМОВ}
\vs p026 5:1 Первая из семи групп вторичных супернафимов, с которыми предстоит встретиться,~--- это помощники пилигримов: сообразительные и отзывчивые существа, которые приветствуют прошедших долгий путь восходящих существ пространства по прибытию их в устойчивые миры и прочную организацию центральной вселенной. Одновременно эти высокие помощники начинают работать с Райскими пилигримами вечности, первые из которых прибыли на контрольный мир внутреннего контура Хавоны соответственно с высадкой Грандфанды на контрольном мире внешнего контура. В те далёкие дни пилигримы из Рая и пилигримы времени впервые встретились на принимающем мире контура номер четыре.
\vs p026 5:2 Эти помощники пилигримов, функционируя на седьмом круге миров Хавоны, ведут свою работу с восходящими смертными по трём основным разделам: первый~--- верховное понимание Райской Троицы; второй~--- духовное постижение партнёрства Отца и Сына; и третий~--- интеллектуальная идентификация Бесконечного Духа. Каждая из этих фаз обучения разделена на 7 ветвей по 12 малых подразделений, каждое из которых делится на 70 вспомогательных групп; и каждая из этих 70 дополнительных групп обучения представлена в виде 1\,000 классификаций. Более подробное обучение предоставляется на последующих кругах, но общее представление о каждом из Райских требований преподносится помощниками пилигримов.
\vs p026 5:3 Вот с каким начальным, или элементарным, курсом сталкиваются испытанные верой и умудрённые долгими странствиями пилигримы пространства. Но задолго до того, как достичь Хавоны, эти восходящие дети времени научились наслаждаться неопределённостью\fnst{Буквально <<пировать неопределённостью>>. Англ. feast upon uncertainty.}, насыщаться разочарованием, воодушевляться очевидным поражением, закаляться в присутствии трудностей, демонстрировать неукротимое мужество перед лицом необъятности и проявлять непобедимую веру, сталкиваясь с вызовом необъяснимого. Уже давно боевым кличем этих пилигримов стали слова: <<В союзе с Богом нет ничего~--- абсолютно ничего~--- невозможного>>.
\vs p026 5:4 К пилигримам времени предъявляются определённые требования на каждом из кругов Хавоны; и хотя каждый пилигрим остаётся под опекой супернафимов, по своей природе приспособленных к помощи этому конкретному типу восходящих существ, курс, который необходимо освоить, является довольно единообразным для всех восходящих существ, достигших центральной вселенной. Этот курс достижений является количественным, качественным и эмпирическим~--- интеллектуальным, духовным и верховным.
\vs p026 5:5 Время не имеет большого значения на кругах Хавоны. В некоторой степени оно влияет на возможности продвижения, но окончательным и верховным экзаменом является достижение. Как только твой супернафический партнёр сочтёт тебя способным перейти внутрь к следующему кругу, тебя доставят к 12 адъютантам седьмого Духа Контура. Здесь тебе нужно будет пройти испытания круга, определяемые сверхвселенной твоего происхождения и системой твоего рождения. Достижение божественности этого круга происходит на контрольном мире и заключается в духовном распознании и осознании Главного Духа сверхвселенной восходящего пилигрима.
\vs p026 5:6 Когда работа внешнего круга Хавоны завершена и представленный курс освоен, помощники пилигримов переносят своих подопечных на контрольный мир следующего круга и передают их на попечение проводников к верховности. Помощники пилигримов всегда задерживаются на некоторое время, чтобы помочь сделать этот переход как приятным, так и полезным.
\usection{ПРОВОДНИКИ К ВЕРХОВНОСТИ}
\vs p026 6:1 Восходящие существа пространства именуются <<духовными выпускниками>> при переводе с седьмого на шестой круг и помещаются под непосредственное наблюдение проводников к верховности. Этих проводников не следует путать с Проводниками Выпускников, принадлежащими к Высшим Личностям Бесконечного Духа, которые вместе со своими помощниками сервиталами служат на всех контурах Хавоны как восходящим, так и нисходящим пилигримам. Проводники к верховности действуют только на шестом круге центральной вселенной.
\vs p026 6:2 Именно на этом круге восходящие создания достигают нового осознания Верховной Божественности. На протяжении своего долгого пути в эволюционных вселенных пилигримы времени испытывали растущее осознание реальности всемогущего сверхконтроля время\hyp{}пространственных творений. Здесь, на этом контуре Хавоны, они приближаются вплотную к центрально\hyp{}вселенскому источнику время\hyp{}пространственного единства~--- духовной реальности Бога Верховного.
\vs p026 6:3 Я несколько затрудняюсь объяснить, чт\'о именно происходит на этом круге. Никакое персонализированное присутствие Верховности не ощутимо для восходящих. В некоторых аспектах новые взаимоотношения с Седьмым Главным Духом компенсируют эту неспособность установить контакт с Верховным Существом. Но независимо от нашей неспособности постигнуть этот метод, каждое восходящее существо, по\hyp{}видимому, претерпевает трансформирующий рост, новую интеграцию сознания, новое одухотворение цели, новую чувствительность к божественности, что вряд ли может быть удовлетворительно объяснено без допущения нераскрытой деятельности Верховного Существа. Тем из нас, кто наблюдал эти таинственные операции, кажется, будто Бог Верховный с любовью дарует своим эмпирическим детям, вплоть до самых пределов их эмпирических способностей, те усиления интеллектуального осмысления, духовной проницательности и личностного стремления, в которых они будут так нуждаться во всех своих усилиях по проникновению на уровень божественности Троицы Верховности, чтобы достичь вечных и экзистенциальных Божеств Рая.
\vs p026 6:4 Когда проводники к верховности считают своих учеников созревшими для продвижения, они приводят их к комиссии из 70~--- смешанной группе, выступающей в качестве экзаменаторов на контрольном мире контура номер шесть. Удовлетворив эту комиссию в отношении понимания ими Верховного Существа и Троицы Верховности, пилигримы получают подтверждение для перевода на пятый контур.
\usection{ПРОВОДНИКИ К ТРОИЦЕ}
\vs p026 7:1 Проводники к Троице~--- это неутомимые помощники пятого круга обучения развивающихся пилигримов времени и пространства в Хавоне. Духовные выпускники здесь именуются <<кандидатами на приключение с Божествами>>, ибо именно на этом круге под руководством проводников к Троице пилигримы получают расширенные наставления касательно божественной Троицы в рамках подготовки к попытке добиться признания личности Бесконечного Духа. И здесь восходящие пилигримы открывают для себя, чт\'о такое настоящая учёба и настоящее умственное усилие, по мере того, как они начинают различать природу ещё более изнурительного и гораздо более напряжённого духовного усилия, которое потребуется для удовлетворения требований высокой цели, поставленной для достижения ими на мирах этого контура.
\vs p026 7:2 Проводники к Троице являются в высшей степени преданными и эффективными; и каждый пилигрим получает безраздельное внимание и наслаждается всецело любовью вторичного супернафима, принадлежащего к этой категории. Пилигрим времени никогда бы не нашёл первую доступную личность Райской Троицы, если бы не помощь и содействие этих проводников и множества других духовных существ, участвующих в обучении восходящих касательно природы и метода предстоящего приключения с Божествами.
\vs p026 7:3 После завершения курса обучения на этом контуре проводники к Троице забирают своих учеников на контрольный мир данного контура и представляют их одной из многих триединых комиссий, действующих в качестве экзаменаторов и утверждающих кандидатов на участие в приключении с Божествами. Эти комиссии состоят из одного завершителя, одного руководителя поведения из первичных супернафимов и либо Одинокого Посланника пространства, либо Тринитизованного Сына Рая.
\vs p026 7:4 Когда восходящая душа действительно отправляется в Рай, её сопровождает только транзитное трио: супернафический партнёр круга, Проводник Выпускников и неразлучный партнёр\hyp{}сервитал последнего. Эти экскурсии с кругов Хавоны в Рай являются пробными поездками; восходящие создания ещё не имеют Райского статуса. Они не достигают статуса постоянного проживания на Рае, пока не пройдут через заключительный покой времени после достижения Всеобщего Отца и окончательного разрешения [clearance] с контуров Хавоны. Только после божественного покоя они разделяют <<сущность божественности>> и <<дух верховности>> и тем самым действительно начинают функционировать в круге вечности и в присутствии Троицы.
\vs p026 7:5 \pc От спутников восходящего создания~--- транзитного трио~--- требуется не наделить его способностью определять географическое положение присутствия духовного сияния Троицы, а предоставить всю возможную помощь пилигриму в его трудной задаче признать, различить и понять Бесконечного Духа в степени, достаточной для того, чтобы это стало восприятием личности. Любой восходящий пилигрим на Рае может различить географическое, или локализованное, присутствие Троицы, подавляющее большинство способно соприкоснуться с интеллектуальной реальностью Божеств, особенно Третьего Лица, но не все могут распознать или хотя бы частично понять реальность духовного присутствия Отца и Сына. Ещё более трудным является даже минимальное духовное постижение Всеобщего Отца.
\vs p026 7:6 Поиски Бесконечного Духа редко терпят неудачу, и когда их подопечные одерживают успех в этой фазе приключения с Божествами, проводники к Троице готовятся передать их служению искателей Сына на четвёртом круге Хавоны.
\usection{ИСКАТЕЛИ СЫНА}
\vs p026 8:1 Четвёртый контур Хавоны иногда называют <<контуром Сынов>>. Из миров этого контура восходящие пилигримы отправляются в Рай для достижения осмысленного контакта с Вечным Сыном, в то время как на мирах этого контура нисходящие пилигримы достигают нового понимания природы и миссии Сынов Создателей времени и пространства. В этом контуре есть семь миров, на которых резервный корпус Райских Михаилов поддерживает специальные школы служения для взаимной помощи как восходящим, так и нисходящим пилигримам; и именно в этих мирах Сынов Михаилов пилигримы времени и пилигримы вечности достигают своего первого подлинного и взаимного понимания друг друга. Во многих отношениях происходящее на этом контуре является наиболее увлекательным за всё время пребывания в Хавоне.
\vs p026 8:2 Искатели Сына~--- это супернафические помощники восходящих смертных четвёртого контура. В дополнение к общей работе по подготовке своих кандидатов к осознанию Троичных взаимоотношений Вечного Сына, эти искатели Сына должны настолько исчерпывающе наставить своих подопечных, чтобы они полностью преуспели: во\hyp{}первых, в адекватном духовном постижении Сына; во\hyp{}вторых, в удовлетворительном признании личности Сына; и, в\hyp{}третьих, в правильной дифференциации Сына от личности Бесконечного Духа.
\vs p026 8:3 После достижения Бесконечного Духа экзамены больше не проводятся. Испытаниями внутренних кругов являются действия кандидатов\hyp{}пилигримов, когда они находятся в окутывающих объятиях Божеств. Прогресс определяется исключительно духовностью индивидуума, и никто, кроме Богов, не осмеливается оценивать это обладание. В случае неудачи никакие причины не приписываются этому, и ни сами кандидаты, ни их различные наставники и проводники никогда не упрекаются и не критикуются. На Рае разочарование никогда не рассматривается как поражение; отсрочку никогда не считают позором; кажущиеся неудачи времени никогда не путают с существенными задержками вечности.
\vs p026 8:4 \pc Немногие пилигримы испытывают задержку из-за кажущейся неудачи в приключении с Божествами. Почти все достигают Бесконечного Духа, хотя иногда пилигрим из сверхвселенной номер один не достигает успеха с первой попытки. Паломники, достигшие Духа, редко терпят неудачу в поиске Сына; из тех, кто терпит неудачу в первом приключении, почти все происходят из третьей и пятой сверхвселенных. Подавляющее большинство тех, кому не удалось в первом приключении достичь Отца после обнаружения и Духа, и Сына, происходят из сверхвселенной номер шесть, хотя некоторые из номеров два и три\fnst{Указанную в тексте закономерность легко объяснить тем, что пилигриму, происходящему из сверхвселенной, не выражающей природу (в семеричной ассоциативной последовательности) соответствующего экзистенциального Божества, сложнее распознать именно это Божество с первой попытки. Действительно, сверхвселенная номер один не выражает природу Бесконечного Духа; сверхвселенные номер три и пять не выражают природу Вечного Сына; сверхвселенные номер два, три и шесть (и только они) не выражают природу Всеобщего Отца. Далее, мы наблюдаем очевидную асимметрию: из трёх сверхвселенных, не выражающих природу Духа, а именно номер один, два и четыре, только пилигримы из первой не достигают успеха; из трёх сверхвселенных, не выражающих природу Сына, а именно номер один, три и пять, только пилигримы из двух последних терпят неудачу; однако пилигримы из всех трёх сверхвселенных, не выражающих природу Отца, терпят неудачу. Эта пропорция объясняется тем, что Отца духовно распознать сложнее, чем Сына, а Сына сложнее, чем Духа.} также не добиваются успеха. И всё это, кажется, ясно указывает на то, что существует некая веская и достаточная причина для этих видимых неудач, которые в действительности являются просто неизбежными задержками.
\vs p026 8:5 Потерпевшие неудачу кандидаты на участие в приключении с Божествами помещаются под юрисдикцию глав назначений~--- группы первичных супернафимов~--- и отсылаются обратно к работе в областях пространства на срок не менее одного тысячелетия. Они никогда не возвращаются в сверхвселенную своего рождения, а всегда в то сверхтворение, которое наиболее благоприятно для их переобучения в рамках подготовки ко второму приключению с Божествами. После этого служения они по собственному побуждению возвращаются на внешний круг Хавоны, откуда их немедленно сопровождают на круг их прерванного пути, где они сразу же возобновляют свои приготовления к приключению с Божествами. На второй попытке вторичные супернафимы всегда успешно направляют своих подопечных, и те же самые супернафические помощники и другие проводники всегда сопровождают кандидатов в течение этого второго приключения.
\usection{ПРОВОДНИКИ К ОТЦУ}
\vs p026 9:1 Когда душа пилигрима достигает третьего круга Хавоны, он попадает под опеку проводников к Отцу, старших, самых искусных и опытных из супернафических служителей. На мирах этого контура проводники к Отцу содержат школы мудрости и методические колледжи, в которых все существа, населяющие центральную вселенную, служат учителями. Не пренебрегают ничем, что могло бы сослужить службу созданию времени в этом трансцендентном приключении достижения вечности.
\vs p026 9:2 Достижение Всеобщего Отца~--- это пропуск в вечность, несмотря на то, что предстоит ещё пройти оставшиеся контуры. Поэтому знаменательным событием на контрольном мире круга номер три становится объявление транзитного трио о том, что вот\hyp{}вот начнётся последнее приключение времени; что ещё одно создание пространства желает зайти в Рай через врата вечности.
\vs p026 9:3 \pc Испытание временем почти закончилось; погоня за вечностью почти завершилась. Дни неопределённости заканчиваются; искушение сомнения исчезает; предписание быть \bibemph{совершенным} было исполнено. С самого дна разумного существования создание времени и материальная личность поднялись по эволюционным сферам пространства, доказав тем самым осуществимость плана восхождения, навсегда демонстрируя справедливость и праведность повеления Всеобщего Отца его скромным созданиям миров: <<Будьте совершенны, как совершенен я>>.
\vs p026 9:4 Шаг за шагом, жизнь за жизнью, мир за миром путь восхождения был пройден, и цель Божества была достигнута. Выживание завершено в совершенстве, а совершенство исполнено верховности божественности. Время исчезло в вечности; пространство поглощено в исполненной поклонения идентификации и гармонии со Всеобщим Отцом. Трансляции Хавоны передают в пространство триумфальные сообщения, благие вести о том, что, воистину, добросовестные создания животной природы и материального происхождения, посредством эволюционного восхождения, действительно и навечно стали совершенными сынами Бога.
\usection{СОВЕТНИКИ И КОНСУЛЬТАНТЫ}
\vs p026 10:1 Супернафические советники и консультанты второго круга являются наставниками детей времени в отношении пути вечности. Достижение Рая влечёт за собой обязанности нового и более высокого уровня, и пребывание на втором круге даёт широкие возможности получить полезный совет этих преданных супернафимов.
\vs p026 10:2 \pc Те, кто потерпел неудачу в первом усилии по достижению Божеств, продвигаются с круга неудачи непосредственно ко второму кругу, прежде чем их отправляют обратно на службу в сверхвселенные. Таким образом, советники и консультанты также служат советниками и утешителями этих разочарованных пилигримов. Они только что столкнулись со своим величайшим разочарованием, ничем не отличающимся от длинного перечня подобных переживаний, по которым они поднимались, как по лестнице, от хаоса к славе~--- за исключением масштаба. Это те, кто осушил эмпирическую чашу опыта до дна; и я наблюдал, как они на время возвращаются на службу сверхвселенных в качестве высшего типа любящих служителей детям времени и временн\'ых разочарований.
\vs p026 10:3 После долгого пребывания на контуре номер два переживших разочарование экзаменуют советы совершенства, заседающие на контрольном мире этого круга, и сертифицируют как прошедших испытание Хавоны; и это, в пределах недуховного статуса, даёт им такое же положение во вселенных времени, как если бы они действительно преуспели в приключении с Божествами. Дух таких кандидатов был полностью приемлем; их неудача была присуща какой\hyp{}то фазе техники подхода или какой\hyp{}то части их эмпирического прошлого.
\vs p026 10:4 Затем советники круга доставляют их главам назначений на Рае и отправляют обратно на службу времени на мирах пространства; и они уходят с радостью и удовольствием к трудам прежних дней и веков. В другой день они вернутся на круг своего величайшего разочарования и попытаются возобновить приключение с Божествами.
\vs p026 10:5 Для успешных пилигримов на втором контуре стимул эволюционной неопределённости исчезает, но приключение вечного назначения ещё не началось; и хотя пребывание на этом круге полностью приятно и весьма полезно, ему не хватает некоторого энтузиазма предвосхищения, характерного для прежних кругов. В такое время многие пилигримы оглядываются на долгую, долгую борьбу с радостной завистью, искренне желая, чтобы как\hyp{}нибудь можно было им вернуться в миры времени и начать всё сначала, как вы, смертные, приближаясь к преклонному возрасту, иногда оглядываетесь на переживания юности и молодых лет, и вам действительно хочется, чтобы можно было прожить жизнь ещё раз.
\vs p026 10:6 Но предстоит пересечение внутреннего круга, и вскоре после этого завершится последний сон перехода и начнётся новое приключение вечного пути. Советники и консультанты начинают на втором круге подготовку своих подопечных к этому великому и заключительному покою, неизбежному сну, который всегда отделяет эпохальные стадии пути восхождения.
\vs p026 10:7 Когда те восходящие пилигримы, которые достигли Всеобщего Отца, завершают опыт второго круга, постоянно сопровождающие их Проводники Выпускников издают приказ о допуске их на последний круг. Эти проводники лично направляют своих подопечных к внутреннему кругу и там помещают их под опеку дополнениям покоя, последним из тех категорий вторичных супернафимов, которые назначены для помощи пилигримам времени на контурах миров Хавоны.
\usection{ДОПОЛНЕНИЯ ПОКОЯ}
\vs p026 11:1 На последнем контуре восходящее создание посвящает много времени продолжению изучения надвигающихся проблем проживания на Рае. Обширное и разнообразное воинство существ, большинство из которых нераскрыто, являются постоянными и вр\'еменными обитателями этого внутреннего кольца миров Хавоны. И смешение этих различных типов обеспечивает супернафические дополнения покоя богатой ситуативной средой, которую они эффективно используют для дальнейшего обучения восходящих пилигримов, особенно в отношении проблем приспособления ко многим группам существ, с которыми им скоро предстоит встретиться на Рае.
\vs p026 11:2 \pc Среди тех, кто обитает на этом внутреннем контуре, находятся сыны, тринитизованные созданиями. Первичные и вторичные супернафимы являются общими хранителями объединённого корпуса этих сынов, включая тринитизованное потомство смертных завершителей и аналогичное потомство Райских Граждан. Некоторые из этих сынов были объяты Троицей и назначены в сверхправительства, другие получили различные назначения, но подавляющее большинство собирается в объединённом корпусе на совершенных мирах внутреннего контура Хавоны. Здесь под наблюдением супернафимов их готовит к какой\hyp{}то будущей работе особый и неназванный корпус высоких Граждан Рая, которые до времён Грандфанды были первыми исполнительными помощниками От Века Древних. Есть много оснований полагать, что эти две уникальные группы тринитизованных существ собираются работать вместе в отдалённом будущем, не последним из которых является их общая судьба в резервах Райского Корпуса Тринитизованных Завершителей.
\vs p026 11:3 На этом внутреннем контуре как восходящие, так и нисходящие пилигримы сближаются друг с другом и с сынами, тринитизованными созданиями. Как и их родители, эти сыны извлекают огромную пользу из взаимного общения, и особая миссия супернафимов состоит в том, чтобы способствовать и обеспечивать содружество тринитизованных сынов смертных завершителей и тринитизованных сынов Райских Граждан. Супернафические дополнения покоя заняты не столько их обучением, сколько содействием их чуткому общению с различными группами.
\vs p026 11:4 Смертные получили Райский наказ: <<Будьте совершенны, как совершенен ваш Райский Отец>>. Этим тринитизованным сыновьям объединённого корпуса супернафимы\hyp{}руководители никогда не перестают провозглашать: <<Относитесь с пониманием к вашим восходящим братьям, так же как Райские Сыны Создатели знают и любят их>>.
\vs p026 11:5 \pc Смертное создание должно найти Бога. Сын Создатель никогда не останавливается, пока не найдёт человека~--- самое низшее волевое создание. Вне всякого сомнения, Сыны Создатели и их смертные дети готовятся к некоему будущему и неизвестному вселенскому служению. Как те, так и другие пересекают весь спектр эмпирической вселенной и таким образом обучаются и подготавливаются к своей вечной миссии. По всем вселенным происходит это уникальное смешение человеческого и божественного, смешение создания и Создателя. Неразумные смертные называют проявление божественного милосердия и нежности, особенно по отношению к слабым и нуждающимся, свидетельством антропоморфного Бога. Какое заблуждение! Скорее, подобные проявления милосердия и терпения со стороны человеческих существ следует рассматривать как свидетельство того, что в смертном человеке обитает дух живого Бога; что создание в конечном счёте мотивировано божественностью.
\vs p026 11:6 \pc Ближе к концу пребывания на первом круге восходящие пилигримы впервые встречают инициаторов покоя из первичной категории супернафимов. Это ангелы Рая, выходящие, чтобы приветствовать стоящих на пороге вечности и завершить их подготовку к переходному сну последнего воскресения. Ты не являешься одним из детей Рая, пока ты не пересечёшь внутренний круг и не испытаешь воскресение вечности из заключительного сна времени. Ставшие совершенными пилигримы начинают этот отдых, засыпают на первом круге Хавоны, но пробуждаются они на берегах Рая. Из всех, кто восходит на вечный Остров, только те, кто прибывает туда таким образом, являются детьми вечности; остальные идут как посетители, как гости без статуса постоянного проживания.
\vs p026 11:7 И теперь, по завершении пути Хавоны, когда вы, смертные, засыпаете на контрольном мире внутреннего контура, вы отправляетесь не одни к вашему отдыху, как вы делали это в мирах своего происхождения, когда закрыли глаза в естественном сне смерти смертных, ни как вы делали, когда вы вошли в долгий транзитный транс, готовясь к путешествию в Хавону. Теперь, когда ты готовишься к покою достижения, рядом с тобой находится твой давний партнёр первого круга~--- величественное дополнение покоя, который готовится войти в покой как одно целое с тобой, как залог Хавоны того, что твой переход завершён и что тебе не хватает лишь последних штрихов совершенства.
\vs p026 11:8 Ваш первый переход действительно был смертью, второй~--- идеальным сном, и теперь третья метаморфоза есть настоящий покой, эпохальное расслабление.
\vsetoff
\vs p026 11:9 [Представлено Совершенствователем Мудрости из Уверсы.]
\quizlink
