\upaper{28}{ДУХИ\hyp{}ПОМОЩНИКИ СВЕРХВСЕЛЕННЫХ}
\uminitoc{ТЕРЦИАФИМЫ}
\uminitoc{ОМНИАФИМЫ}
\uminitoc{СЕКОНАФИМЫ}
\uminitoc{ПЕРВИЧНЫЕ СЕКОНАФИМЫ}
\uminitoc{ВТОРИЧНЫЕ СЕКОНАФИМЫ}
\uminitoc{ТРЕТИЧНЫЕ СЕКОНАФИМЫ}
\uminitoc{СЛУЖЕНИЕ СЕКОНАФИМОВ}
\author{Могущественный Посланник}
\vs p028 0:1 Как супернафимы являются ангельскими воинствами центральной вселенной и серафимы~--- локальных вселенных, так секонафимы являются духами\hyp{}помощниками сверхвселенных. Однако в степени божественности и потенциале верховности эти дети Отражательных Духов намного больше похожи на супернафимов, чем на серафимов. Они служат в сверхтворениях не в одиночку, и сколь многочисленны, столь и загадочны действия, происходящие при поддержке их нераскрытых партнёров.
\vs p028 0:2 \pc Представленные в этих повествованиях духи\hyp{}помощники сверхвселенных охватывают следующие три категории:
\vs p028 0:3 \li{1.}Секонафимы.
\vs p028 0:4 \li{2.}Терциафимы.
\vs p028 0:5 \li{3.}Омниафимы.
\vs p028 0:6 \pc Поскольку последние две категории непосредственно не связаны со схемой восхождения и развития смертных, они будут кратко описаны перед более подробным рассмотрением секонафимов. Формально ни терциафимы, ни омниафимы не являются духами\hyp{}помощниками, \bibemph{принадлежащими} сверхвселенным, хотя и те и другие служат как духи\hyp{}помощники \bibemph{в} этих областях.
\usection{ТЕРЦИАФИМЫ}
\vs p028 1:1 Эти высокие ангелы регистрируются на столицах сверхвселенных, и, несмотря на службу в локальных творениях, формально они~--- постоянные жители этих сверхвселенских столиц, поскольку не являются уроженцами локальных вселенных. Терциафимы~--- дети Бесконечного Духа и персонализируются на Рае группами по тысяче. Эти возвышенные существа, отличающиеся божественной оригинальностью и почти верховной разносторонностью, являются даром Бесконечного Духа Божьим Сынам Создателям.
\vs p028 1:2 Когда один из Сынов Михаилов покидает родительский режим Рая и готов отправиться во вселенское приключение в пространстве, Бесконечный Дух порождает группу из тысячи таких духов\hyp{}спутников. И эти величественные терциафимы сопровождают данного Сына Создателя, когда он отправляется в приключение по организации вселенной.
\vs p028 1:3 На ранних этапах построения вселенной эта тысяча терциафимов~--- единственный личный персонал Сына Создателя. Они приобретают огромный опыт, будучи помощниками Сына в волнующие эпохи становления вселенной и прочих астрономических манипуляций. Они служат рядом с Сыном Создателем до дня персонализации Яркой Утренней Звезды~--- первородного существа локальной вселенной. Вслед за этим подаются и принимаются официальные отставки терциафимов. И с появлением первых категорий местной ангельской жизни они уходят с активной службы в локальной вселенной и становятся помощниками\hyp{}связными между Сыном Создателем, к которому они были ранее прикреплены, и От Века Древними соответствующей сверхвселенной.
\usection{ОМНИАФИМЫ}
\vs p028 2:1 Омниафимы создаются Бесконечным Духом посредством связи с Семью Верховными Исполнителями и являются исключительно слугами и посланниками этих же Верховных Исполнителей. Омниафимы назначаются в большую вселенную, и в Орвонтоне их корпус поддерживает центр в северных частях Уверсы, где они проживают особой гостящей колонией. Они не зарегистрированы на Уверсе, как и не прикреплены к нашей администрации. Не связаны они также непосредственно со схемой восхождения и развития смертных.
\vs p028 2:2 Омниафимы полностью заняты надзором за сверхвселенными в интересах административной координации с точки зрения Семи Верховных Исполнителей. Наша колония омниафимов на Уверсе получает инструкции только от Верховного Исполнителя Орвонтона, находящегося на связанной с ним исполнительной сфере номер семь во внешнем кольце спутников Рая, и отчитывается только перед ним.
\usection{СЕКОНАФИМЫ}
\vs p028 3:1 Секонафические воинства производятся семью Отражательными Духами, назначенными в столицу каждой сверхвселенной. Существует определённый метод реагирования Рая, связанный с созданием этих ангелов группами по семь. В каждой семёрке всегда есть один первичный, три вторичных и три третичных секонафима; они всегда персонализируются строго в этой пропорции. Когда создаются семь таких секонафимов, то один~--- первичный~--- прикрепляется к службе От Века Древних. Три вторичных ангела объединяются с тремя группами администраторов Райского происхождения в сверхправительствах: Божественных Советников, Совершенствователей Мудрости и Всеобщих Цензоров. Три третичных ангела прикрепляются к восходящим тринитизованным партнёрам правителей сверхвселенной: Могущественным Посланникам, Высокоуполномоченным и Не Имеющим Имени и Номера.
\vs p028 3:2 Эти секонафимы сверхвселенных являются потомством Отражательных Духов, и поэтому отражательность присуща их природе. Они отражательно реагируют на все и любую фазу каждого создания, происходящего от Третьего Источника и Центра и Райских Сынов Создателей, но они не отражают непосредственно существ и сущностей~--- личностных или иных,~--- происходящих только от Первого Источника и Центра. У нас есть много свидетельств реальности всеобщих интеллектуальных контуров Бесконечного Духа, но даже если у нас не было бы никаких иных доказательств, то отражательных действий секонафимов было бы вполне достаточно для демонстрации реальности всеобщего присутствия бесконечного разума Совместного Вершителя.
\usection{ПЕРВИЧНЫЕ СЕКОНАФИМЫ}
\vs p028 4:1 Первичные секонафимы, прикреплённые к От Века Древним, являются живыми зеркалами на службе у этих триединых правителей. Подумай, что значит для управления хозяйством сверхвселенной иметь возможность обращаться как бы к живому зеркалу, и видеть в нём и слышать с его помощью определённые ответы другого существа, находящегося на расстоянии в тысячу или сотню тысяч световых лет, и делать это мгновенно и безошибочно. Записи существенно важны для управления вселенными, трансляции полезны, работа Одиноких и других посланников очень полезна, но От Века Древние из своей промежуточной позиции между обитаемыми мирами и Раем~--- между человеком и Богом~--- могут мгновенно смотреть в обе стороны, слышать обе стороны и \bibemph{узнавать о происходящем} с обеих сторон.
\vs p028 4:2 Эта способность~--- как бы всё слышать и видеть~--- может быть совершенным образом реализована в сверхвселенных только От Века Древними и только на своих соответствующих столичных мирах. Но даже там существуют ограничения: на Уверсе такая связь ограничена мирами и вселенными Орвонтона, и этот же самый отражательный метод хотя и не действует между сверхвселенными, но держит каждую из них в тесном контакте с центральной вселенной и Раем. Таким образом, семь сверхправительств, хотя и изолированы друг от друга, в совершенстве отражают власть наверху и целиком сочувственны так же, как и хорошо сведущи касательно потребностей внизу.
\vs p028 4:3 \pc Первичные секонафимы, в силу врождённой природы, предрасположены к семи типам службы, и вполне уместно, что первые члены каждой серии существ этой категории наделены такой способностью, чтобы по своей сути могли интерпретировать разум Духа От Века Древним:
\vs p028 4:4 \li{1.}\bibemph{Голос Совместного Вершителя}. В каждой сверхвселенной первый первичный секонафим и каждый седьмой этой категории, впоследствии созданный, проявляют высокий уровень приспособляемости для понимания и толкования разума Бесконечного Духа От Века Древним и их партнёрам в сверхправительствах. Это представляет огромную ценность для столиц сверхвселенных, ибо в отличие от локальных творений с их Божественными Помощницами, в месте пребывания сверхправительства нет специализированной персонализации Бесконечного Духа. Поэтому эти секонафические голоса ближе всего к тому, чтобы быть личными представителями Третьего Источника и Центра на такой столичной сфере. Да, там присутствуют семь Отражательных Духов, но эти матери секонафических воинств менее точно и автоматически отражают Совместного Вершителя, чем Семь Главных Духов.
\vs p028 4:5 \li{2.}\bibemph{Голос Семи Главных Духов}. Второй первичный секонафим и каждый седьмой, впоследствии созданный, предрасположены к изображению коллективной природы и реакций Семи Главных Духов. Хотя каждый Главный Дух уже представлен на столице сверхвселенной каким\hyp{}то одним из семи назначенных Отражательных Духов, такое представление является индивидуальным, а не коллективным. Коллективно они присутствуют только отражательно; поэтому Главные Духи приветствуют служение этих высоких личностных ангелов, вторых в серии первичных секонафимов, которые столь компетентны, чтобы представлять их перед От Века Древними.
\vs p028 4:6 \li{3.}\bibemph{Голос Сынов Создателей}. Бесконечный Дух, должно быть, имел какое\hyp{}то отношение к созданию или обучению Райских Сынов категории Михаилов, поскольку третий первичный секонафим и каждый седьмой в каждой серии обладают замечательным даром отражать разумы этих Сынов Создателей. Если От Века Древние хотели бы знать~--- действительно знать~--- позицию Михаила Небадона по какому\hyp{}либо рассматриваемому вопросу, им не нужно было бы вызывать его по линиям пространства; им нужно лишь вызвать Главу Голосов Небадона, который по запросу представит секонафима, записывающего Михаила; и тут же От Века Древние воспримут голос Сына Властелина Небадона.
\vs p028 4:7 Никакая другая категория сыновства не может так <<отражать>>, и никакая другая категория ангелов не может так функционировать. Мы не до конца понимаем, как именно это осуществляется, и я очень сомневаюсь, что Сыны Создатели сами полностью понимают это. Но мы определённо знаем, что это работает, и знаем также, что это всегда работает надлежащим образом, ибо за всю историю Уверсы секонафические голоса никогда не ошибались в своих сообщениях.
\vs p028 4:8 Здесь ты начинаешь кое\hyp{}что понимать о том, как божественность охватывает пространство времени и управляет временем пространства. Теперь ты приобретаешь один из первых мимолётных проблесков понимания механизма цикла вечности, расходящегося [divergent] на данный момент, чтобы помочь детям времени в их задачах преодоления трудных препятствий пространства. И эти феномены дополняют существующий вселенский метод Отражательных Духов.
\vs p028 4:9 Хотя, очевидно, лишённые личного присутствия Главных Духов свыше и Сынов Создателей снизу, От Века Древние имеют в своём распоряжении живых существ, настроенных на космические механизмы отражательного совершенства и предельной точности, с помощью которых они могут получать отражательное присутствие всех тех возвышенных существ, в чьём личном присутствии им отказано. Этими и другими, неизвестными тебе, способами Бог потенциально присутствует на столицах сверхвселенных.
\vs p028 4:10 От Века Древние в совершенстве определяют волю Отца, приравнивая голос\hyp{}вспышку Духа сверху и голос\hyp{}вспышку Михаила снизу. Так они могут быть уверены, что безошибочно вычислили волю Отца касательно административных дел локальных вселенных. Но чтобы определить волю одного из Богов, исходя из знания двух других, трое От Века Древних должны действовать вместе; двое не смогли бы получить ответ. И по этой причине, даже если бы не было других, сверхвселенные всегда возглавляются тремя От Века Древними, а не одним или даже двумя.
\vs p028 4:11 \li{4.}\bibemph{Голос Ангельских Воинств}. Четвёртый первичный секонафим и каждый седьмой в каждой серии оказываются ангелами, особым образом реагирующими на эмоции всех категорий ангелов, включая супернафимов сверху и серафимов снизу. Таким образом позиция любого командующего или руководящего ангела сразу же становится доступной для рассмотрения на любом совете От Века Древних. Не проходит и дня на вашем мире, чтобы глава серафимов на Урантии не осознавала феномен отражательной передачи, используемый из Уверсы для какой\hyp{}либо цели; но если её не предупреждает заранее Одинокий Посланник, то она остаётся в полном неведении о том, чт\'о запрашивают и как это получают. Эти духи\hyp{}помощники времени постоянно предоставляют такого рода бессознательные и поэтому, безусловно, непредвзятые свидетельства, касающиеся бесконечного ряда дел, которые требуют внимания и совета От Века Древних и их партнёров.
\vs p028 4:12 \li{5.}\bibemph{Приёмники трансляций}. Существует особый класс транслируемых сообщений, которые принимаются только этими первичными секонафимами. Хотя они не являются обычными вещателями Уверсы, они работают во взаимодействии с ангелами отражательных голосов с целью синхронизации отражательного зрения От Века Древних с определёнными конкретными сообщениями, поступающими по установленным контурам вселенской коммуникации. Приёмники трансляций являются пятыми в каждой серии~--- пятый первичный секонафим и каждый седьмой, впоследствии созданный.
\vs p028 4:13 \li{6.}\bibemph{Транспортные личности}. Это такие секонафимы, которые переносят пилигримов времени со столичных миров сверхвселенных на внешний круг Хавоны. Они являются транспортным корпусом сверхвселенных, функционирующим внутрь к Раю и наружу, к мирам своих соответствующих секторов. Этот корпус состоит из шестых первичных секонафимов и каждого седьмого, впоследствии созданного.
\vs p028 4:14 \li{7.}\bibemph{Резервный корпус}. Очень большая группа секонафимов~--- седьмых первичных в каждой серии~--- содержится в резерве для выполнения разнообразных обязанностей и экстренных заданий в мирах. Не будучи высокоспециализированными, они могут достаточно хорошо выполнять любые функции своих разнообразных партнёров, но такая специализированная работа осуществляется только в чрезвычайных ситуациях. В их обычные задачи входит исполнение тех общих обязанностей в сверхвселенной, которые не попадают в сферу деятельности ангелов специфического назначения.
\usection{ВТОРИЧНЫЕ СЕКОНАФИМЫ}
\vs p028 5:1 Секонафимы вторичной категории обладают не меньшей отражательностью, чем их первичные собратья. В случае секонафимов разделение на первичных, вторичных и третичных не указывает на различие в статусе или функциях; оно просто означает порядок действий. В своей деятельности все три группы проявляют идентичные качества.
\vs p028 5:2 \pc Семь отражательных типов вторичных секонафимов назначаются на службу к равным партнёрам Троичного происхождения От Века Древних следующим образом:
\vs p028 5:3 К Совершенствователям Мудрости~--- Голоса Мудрости, Души Философии и Союзы Душ.
\vs p028 5:4 К Божественным Советникам~--- Сердца Совета, Радости Существования и Удовлетворения Служением.
\vs p028 5:5 К Всеобщим Цензорам~--- Различители Духов.
\vs p028 5:6 \pc Как и первичная категория, эта группа создаётся серийно; то есть первородным был Голос Мудрости и каждый седьмой, появившийся впоследствии был подобным ему, и аналогично с шестью другими типами этих отражательных ангелов.
\vs p028 5:7 \li{1.}\bibemph{Голос Мудрости}. Некоторые из этих секонафимов находятся в вечной связи с живыми библиотеками Рая, хранителями знаний, принадлежащими к первичным супернафимам. В специализированной отражательной службе Голоса Мудрости являются живыми, современными, полными и в высшей степени надёжными концентрациями и фокализациями согласованной мудрости вселенной вселенных. По отношению к почти бесконечному объёму информации, циркулирующей в главных контурах сверхвселенных, эти превосходные существа столь отражательны и избирательны, настолько чувствительны, что способны отделять и принимать сущность мудрости и безошибочно передавать эти сокровища мысли своему начальству, Совершенствователям Мудрости. И они действуют так, что Совершенствователи Мудрости не только слышат реальные и оригинальные выражения этой мудрости, но также отражательно видят самих существ, высокого или низкого происхождения, озвучивших её.
\vs p028 5:8 Написано: <<Если кому\hyp{}то недостаёт мудрости, пусть спросит>>. На Уверсе, когда возникает необходимость найти мудрое решение в запутанных ситуациях сложных дел правительства сверхвселенной, когда необходимо проявить и мудрость совершенства, и мудрость практической осуществимости, тогда Совершенствователи Мудрости созывают батарею Голосов Мудрости и, благодаря непревзойдённому мастерству их категории, так настраивают и направляют этих живых приёмников заключённой в разумах и циркулирующей мудрости вселенной вселенных, что тотчас от этих секонафических голосов начинает исходить ручей мудрости божественности из вселенной сверху и изливаться поток мудрости практической осуществимости от высших разумов вселенных снизу.
\vs p028 5:9 Если возникает путаница в отношении гармонизации этих двух версий мудрости, то сразу же обращаются к Божественным Советникам, которые тотчас же устанавливают надлежащий порядок комбинации процедур. Если есть какие\hyp{}либо сомнения в подлинности чего\hyp{}либо, происходящего из миров, где распространилось восстание, обращаются к Цензорам, которые со своими Различителями Духов могут немедленно установить, <<каким духом>> был движим советчик. Так мудрость веков и интеллект текущего момента всегда присутствуют с От Века Древними, как открытая книга перед их благотворным взором.
\vs p028 5:10 Ты в состоянии лишь смутно представить себе, что всё это значит для тех, кто несёт ответственность за руководство сверхвселенскими правительствами. Необъятность и всеохватность этих процессов превосходят предел конечного представления. Когда ты будешь стоять, как я неоднократно стоял, в специальных приёмных залах храма мудрости на Уверсе и видеть всё это в реальном действии, ты испытаешь чувство преклонения перед совершенством сложности и надёжности работы системы межпланетного общения вселенных. Ты отдашь дань уважения божественной мудрости и доброте Богов, которые планируют и выполняют планы такими возвышенными методами. И все эти вещи действительно происходят именно так, как я описал их.
\vs p028 5:11 \li{2.}\bibemph{Душа Философии}. Эти замечательные учителя также прикреплены к Совершенствователям Мудрости и, при отсутствии иной ориентации, остаются в фокальной синхронности с мастерами философии на Рае. Представь себе, что ты подошёл как бы к огромному живому зеркалу, но вместо того, чтобы увидеть подобие своего конечного и материального <<я>>, воспримешь отражение мудрости божественности и философию Рая. И если станет желательным <<воплотить>> эту философию совершенства, так разбавить её, чтобы сделать её практичной в применении и усвоении низшими народами более низких миров, эти живые зеркала должны только повернуть свои лица вниз, чтобы отразить нормы и нужды другого мира или вселенной.
\vs p028 5:12 Именно этими методами Совершенствователи Мудрости приспосабливают решения и рекомендации к реальным нуждам и действительному статусу рассматриваемых народов и миров, и всегда действуют в согласии с Божественными Советниками и Всеобщими Цензорами. Но возвышенная полнота этих процессов выходит за рамки даже моей способности понимания.
\vs p028 5:13 \li{3.}\bibemph{Союз Душ}. Эти отражатели идеалов и статуса этических отношений завершают триединый персонал, прикреплённый к Совершенствователям Мудрости. Из всех проблем во вселенной, требующих проявления непревзойдённой мудрости опыта и адаптируемости, нет более важных, чем проблемы, возникающие в результате взаимоотношений и объединений разумных существ. В человеческих ли сообществах коммерции и торговли, дружбе и браке, или в связях ангельских воинств, продолжают возникать мелкие трения, небольшие недоразумения, которые слишком тривиальны, чтобы привлекать внимание миротворцев, но достаточно раздражающие и беспокоящие, чтобы нарушить гладкое функционирование вселенной, если позволить им быть множиться и продолжаться. Поэтому Совершенствователи Мудрости делают доступным мудрый опыт своей категории в качестве <<елея примирения>> для всей сверхвселенной. Во всей этой работе этих мудрецов сверхвселенных умело поддерживают их отражательные партнёры, Союзы Душ, делающие доступной текущую информацию о состоянии вселенной и одновременно изображающие Райский идеал наилучшего решения этих сложных проблем. Если эти секонафимы не ориентированы специальным образом, то они остаются в отражательной связи с интерпретаторами этики на Рае.
\vs p028 5:14 \pc Это ангелы, которые стимулируют и поддерживают коллективную работу во всём Орвонтоне. Один из самых важных уроков, который следует усвоить в течение твоего смертного пути,~--- это \bibemph{коллективная работа}. Сферы совершенства населены теми, кто овладел этим искусством сотрудничества с другими существами. Во вселенной мало обязанностей для одинокого слуги. Чем выше ты восходишь, тем более одиноким чувствуешь себя, когда временно не общаешься со своими собратьями.
\vs p028 5:15 \li{4.}\bibemph{Сердце Совета}. Это первая группа тех отражательных гениев, которые находятся под надзором Божественных Советников. Секонафимы этого типа владеют фактами пространства, отбирая такие данные в контурах времени. Особенно отражательны они в отношении супернафических координаторов сбора информации, но также выборочно отражательны к советам всех существ, как высокого, так и низкого уровня. Всякий раз, когда к Божественным Советникам обращаются за важным советом или решением, они немедленно запрашивают группу Сердец Совета, и тотчас же выносится постановление, которое действительно включает в себя согласованную мудрость и советы самых компетентных разумов всей сверхвселенной, всё, что подверглось цензуре и исправлению в свете совета высоких разумов Хавоны и даже Рая.
\vs p028 5:16 \li{5.}\bibemph{Радость Существования}. По своей природе эти существа отражательно настроены на супернафических руководителей гармонии сверху и на определённых серафимов снизу, но трудно объяснить, чт\'о именно делают члены этой интересной группы. Их основная деятельность направлена на стимулирование реакций радости среди различных категорий ангельских воинств и низших волевых созданий. Божественные Советники, к которым они прикреплены, редко используют их для поиска конкретных радостей. В более общем смысле и в сотрудничестве с управляющими реверсией они функционируют как информационные службы радости, стремясь повысить реакции удовольствия сфер и одновременно пытаясь повысить уровень чувства юмора, развить чувство сверхъюмора среди смертных и ангелов. Они стремятся продемонстрировать, что существованию со свободой воли присуща радость, независимая от всех посторонних влияний; и они правы, хотя сталкиваются с большими трудностями при внедрении этой истины в умы примитивных людей. Высшие духовные личности и ангелы быстрее поддаются подобному обучению.
\vs p028 5:17 \li{6.}\bibemph{Удовлетворение Служением}. Эти ангелы в высокой степени отражательны касательно позиции руководителей поведения на Рае и, действуя во многом так же, как и Радости Бытия, они стремятся повысить ценность служения и увеличить получаемое от него удовлетворение. Они сделали многое для того, чтобы пролить свет на будущие награды, присущие бескорыстному служению, служению во имя расширения царства истины.
\vs p028 5:18 Божественные Советники, к которым прикреплена эта категория, используют её для отражения из одного мира в другой преимущества, извлекаемые из духовного служения. И используя достижения лучших, чтобы вдохновлять и ободрять посредственных, эти секонафимы вносят огромный вклад в повышение качества преданного служения в сверхвселенных. Дух братского соревнования эффективно используется путём распространения в любой мир информации о том, что делают другие, особенно лучшие. Живительное и здоровое соперничество поощряется даже среди серафических воинств.
\vs p028 5:19 \li{7.}\bibemph{Различители Духов}. Существует особая связь между советниками и консультантами второго круга Хавоны и этими отражательными ангелами. Они являются единственными секонафимами, прикреплёнными к Всеобщим Цензорам, но, вероятно, наиболее уникально специализированными из всех своих собратьев. Независимо от источника или канала информации, неважно насколько скудно имеющееся свидетельство, достаточно только подвергнуть его их отражательному рассмотрению, и эти различители немедленно сообщат нам об истинном мотиве, действительной цели и реальной природе его происхождения. Я восхищаюсь превосходным функционированием этих ангелов, столь безошибочно отражающих действительную нравственную и духовную природу любого индивидуума, попавшего в фокус их внимания.
\vs p028 5:20 Различители Духов выполняют эти сложные задания в силу присущей им <<духовной проницательности>>, если можно так выразиться в попытке донести до человеческого разума мысль о том, что эти отражательные ангелы делают всё это интуитивно, врождённо и безошибочно. Когда Всеобщие Цензоры видят эти представления, они оказываются лицом к лицу с обнажённой душой отражённого индивидуума; и именно эта достоверность и совершенство изображения отчасти объясняют, почему Цензоры могут всегда так справедливо действовать как праведные судьи. Различители всегда сопровождают Цензоров в любой миссии за пределами Уверсы, и они так же эффективны во вселенных, как и в своём центре на Уверсе.
\vs p028 5:21 Уверяю тебя, что все эти события, происходящие в мире духа, реальны, что они происходят в соответствии с установленными правилами и в гармонии с незыблемыми законами вселенских владений. Существа каждой вновь созданной категории, сразу же после получения дыхания жизни, мгновенно отражаются на небесах; живое изображение природы и потенциала создания молниеносно передаётся в столицу сверхвселенной. Таким образом, посредством различителей Цензоры становятся полностью осведомлёнными, <<какого духа>> существо родилось на мирах пространства.
\vs p028 5:22 Так же и со смертным человеком: Материнский Дух Спасограда полностью знает тебя, ибо Святой Дух на твоём мире <<исследует всё>>, и всё, что божественный Дух знает о тебе, немедленно становится доступным, как только секонафические различители отражают вместе с Духом касательно знания Духа о тебе. Однако следует отметить, что знания и планы фрагментов Отца не поддаются отражению. Различители могут отражать и отражают присутствие Настройщиков (и Цензоры признают их божественными), но они не могут расшифровывать содержание мыслей Таинственных Мониторов.
\usection{ТРЕТИЧНЫЕ СЕКОНАФИМЫ}
\vs p028 6:1 Так же, как и их собратья, эти ангелы создаются серийно и в семи отражательных типах, но эти типы не назначаются индивидуально на отдельные службы к администраторам сверхвселенных. Все третичные секонафимы коллективно назначаются к Тринитизованным Сынам Достижения, и эти восходящие сыны используют их как взаимозаменяемых; то есть, Могущественные Посланники могут и используют любой из третичных типов; и так же поступают равные им Высокоуполномоченные и Не Имеющие Имени и Номера. Эти семь типов третичных секонафимов следующие:
\vs p028 6:2 \li{1.}\bibemph{Значение Происхождения}. На восходящих Тринитизованных Сынов правительства сверхвселенной возлагается обязанность рассматривать все вопросы, связанные с происхождением любого индивидуума, расы или мира; и значение происхождения~--- это первостепенный вопрос во всех наших планах космического прогресса живых созданий миров. Все взаимоотношения и этические нормы вырастают из фундаментальных фактов происхождения. Происхождение является основой относительной реакции Богов. Совместный Вершитель всегда <<примечает человека, каким образом он родился>>.
\vs p028 6:3 У высших нисходящих существ происхождение~--- это просто устанавливаемый факт; но у восходящих существ, включая низшие категории ангелов, природа и обстоятельства происхождения не всегда настолько ясны, хотя в равной степени являются жизненно важными при каждом повороте вселенских дел~--- отсюда и ценность имеющейся в нашем распоряжении серии отражательных секонафимов, которые могут мгновенно изобразить всё необходимое касательно происхождения любого существа в центральной ли вселенной или повсюду в сверхвселенной.
\vs p028 6:4 Значения\fnst{В тексте первого издания 1955 года <<Значение>>, в ед.ч.} Происхождения~--- это живые готовые справочники генеалогий огромного сонма существ~--- людей, ангелов и других,~--- населяющих семь сверхвселенных. Они всегда готовы предоставить своему начальству самую свежую, исчерпывающую и достоверную оценку наследственных факторов и текущего действительного статуса любого индивидуума на любом мире соответствующих сверхвселенных; и их расчёт имеющихся фактов всегда соответствует текущему моменту.% XXX
\vs p028 6:5 \li{2.}\bibemph{Память Милосердия}. Эти реальные, полные и исчерпывающие живые записи милосердия, которое было проявлено индивидуумам и расам посредством чуткого служения посредников Бесконечного Духа в миссии адаптации правосудия к статусу миров, по мере его раскрытия благодаря изображениям Значения Происхождения. Память Милосердия раскрывает нравственный долг детей милосердия~--- их духовные пассивы,~--- которые сопоставляются с активами, спасительным условием, установленным Божьими Сынами. Раскрывая предсущее милосердие Отца, Божьи Сыны устанавливают необходимый кредит, гарантирующий выживание всех. И затем, в соответствии с выводами Значения Происхождений, кредит милосердия устанавливается для выживания каждого разумного создания, кредит льготных соразмерностей и достаточного милосердия для обеспечения выживания каждой души, которая действительно желает божественного гражданства.
\vs p028 6:6 Память Милосердия~--- это живой пробный баланс, текущее состояние вашего счёта у сверхъестественных сил миров. Это живые записи о милосердном служении, которые зачитываются в свидетельских показаниях судов Уверсы, когда право каждого индивидуума на бесконечную жизнь становится предметом для вынесения решения, когда <<поставлены троны и воссели От Века Древние. Трансляции Уверсы начинаются и проходят перед ними; тысячи и тысячи служат им, и десять тысяч раз по десять тысяч стоят перед ними. Суд начался и книги раскрыты>>. И книги, которые открываются по такому важному случаю, являются живыми записями третичных секонафимов сверхвселенных. Официальные записи хранятся а архиве, чтобы подтвердить свидетельства Памятей Милосердия, если они потребуются.
\vs p028 6:7 Память Милосердия должна показать, что спасительный кредит, установленный Божьими Сынами, был полностью и честно выплачен в любящем служении терпеливых личностей Третьего Источника и Центра. Но когда милосердие истощается, когда <<память>> его свидетельствует о его исчерпании, тогда торжествует справедливость и праведность отдаёт распоряжения. Ибо милосердие не должно навязываться тем, кто презирает его; милосердие не является даром, который попирается упрямыми бунтовщиками времени. Тем не менее, хотя милосердие является таким драгоценным и с любовью подаренным, ваши индивидуальные кредиты всегда намного превышают вашу способность исчерпать резерв, если вы искренни в цели и честны в сердце.
\vs p028 6:8 \pc Вместе со своими третичными партнёрами отражатели милосердия участвуют в многочисленных сверхвселенских службах, включая обучение восходящих созданий. В числе многих других вещей Значения Происхождений учат этих восходящих применять этику духа, и после такого обучения Памяти Милосердия учат их быть истинно милосердными. Хотя методы духа милосердной помощи выходят за рамки твоего представления, ты даже сейчас должен понимать, что милосердие~--- это качество роста. Тебе следовало бы осознать, что есть великая награда личного удовлетворения в том, чтобы быть, во\hyp{}первых, справедливым, далее честным, потом терпеливым, а затем добрым. И тогда, на этом фундаменте, если ты решишь и если это есть в твоём сердце, ты можешь сделать следующий шаг и действительно проявить милосердие; но ты не можешь проявить милосердие само по себе и исходя из него самого. Эти шаги необходимо пройти; иначе не может быть настоящего милосердия. Может быть покровительство, снисходительность или благотворительность~--- даже жалость,~--- но не милосердие. Истинное милосердие приходит как прекрасная кульминация этих предшествующих дополнений к групповому пониманию, братскому товариществу, духовному общению и божественной гармонии.
\vs p028 6:9 \li{3.}\bibemph{Значение Времени}. Время~--- это единственный всеобщий дар всем волевым созданиям; это <<один талант>>, доверенный всем разумным существам. У всех вас есть время, в течение которого вы можете обеспечить своё выживание; и время фатально растрачивается только тогда, когда его предают забвению, когда вы не можете так использовать его, чтобы стать уверенным в выживании своей души. Неспособность использовать своё время в максимально возможной степени не налагает фатальных наказаний; это просто задерживает пилигрима времени в его путешествии восхождения. Если выживание заработано, все другие потери могут быть восстановлены.
\vs p028 6:10 При оказании доверия совет Значений Времени бесценен. Время есть жизненно важный фактор во всём по эту сторону Хавоны и Рая. В окончательном суде перед От Века Древними время является элементом свидетельства. Значения Времени всегда должны предоставлять свидетельство, чтобы показать, что каждый ответчик имел достаточно времени для принятия решений и достижения выбора.
\vs p028 6:11 Эти оценщики времени также являются тайной пророчеств; они показывают элемент времени, который потребуется для завершения любого начинания, и они такие же надёжные индикаторы, как и франдаланки и хронолдеки, относящиеся к другим живым категориям. Боги видят наперёд, поэтому знают наперёд; но восходящие власти вселенных времени должны консультироваться со Значениями Времени, чтобы быть способными прогнозировать события будущего.
\vs p028 6:12 Ты впервые встретишься с этими существами на обительских мирах, и там они будут наставлять тебя в полезном использовании того, что называешь <<временем>>, как в его положительном использовании, работе, так и в его отрицательном использовании, отдыхе. Оба использования времени важны.
\vs p028 6:13 \li{4.}\bibemph{Серьёзность Доверия}. Доверие~--- это решающее испытание волевых созданий. Надёжность является мерилом самообладания, характера. В системе сверхвселенных эти секонафимы выполняют двойную функцию: они изображают всем волевым созданиям чувство обязательности, святости и торжественности доверия. В то же время они безошибочно отражают органам власти точную надёжность любого кандидата для конфиденциальности или доверия.
\vs p028 6:14 На Урантии вы гротескно пытаетесь читать характеры и оценивать конкретные способности, но на Уверсе мы действительно делаем это в совершенстве. Эти секонафимы взвешивают надёжность на живых весах безошибочной оценки характера, и когда они посмотрят на тебя, нам нужно только взглянуть на них, чтобы знать ограничения твоей способности брать на себя ответственность, оправдывать доверие и выполнять миссии. Твои активы надёжности чётко указаны вместе с твоими пассивами возможного неисполнения обязательств или предательства.
\vs p028 6:15 \pc План вашего начальства состоит в том, чтобы продвигать вас, повышая степень доверия настолько быстро, насколько ваш характер достаточно развит, чтобы достойно нести эти дополнительные обязанности, а перегрузка индивидуума только навлечёт бедствие и принесёт разочарование. И ошибки преждевременного возложения ответственности на человека или ангела можно избежать, если использовать служение этих безошибочных оценщиков способности к доверию индивидуумов времени и пространства. Эти секонафимы всегда сопровождают Облечённых Высокой Властью, и никогда эти руководители не делают назначений, пока их кандидаты не будут взвешены на секонафических весах и не будут объявлены <<без изъяна>>.
\vs p028 6:16 \li{5.}\bibemph{Святость Служения}. Привилегия служения немедленно следует за раскрытием надёжности. Ничто не может стоять между тобой и благоприятной возможностью для расширенного служения, кроме твоей собственной ненадёжности, твоей неспособности ценить серьёзность доверия.
\vs p028 6:17 Служение~--- целеустремлённое служение, а не рабство~--- приносит высочайшее удовлетворение и выражает божественное достоинство. Служение~--- большое служение, расширенное служение, трудное служение, приключенческое служение и, наконец, божественное и совершенное служение~--- есть цель времени и предназначение пространства. Но всегда периоды времени досуга будут чередоваться с периодами продвижения в служении. И за служением времени следует сверхслужение вечности. В течение времени досуга тебе следует представлять работу вечности, также, как в течение служения вечности, ты будешь вспоминать время досуга.
\vs p028 6:18 \pc Всеобщая экономика основана на потреблении и производстве; на вечном пути ты никогда не столкнёшься с однообразием бездействия или стагнацией личности. Прогресс становится возможным благодаря изначальному движению, продвижение произрастает из божественной способности к действию, и достижение~--- это дитя творческого приключения. Но в основе этой способности к достижениям лежит этическая ответственность, необходимость признания, что мир и вселенная наполнены множеством различных типов существ. Всё это величественное творение, \bibemph{включая и тебя самого,} не было создано только для тебя. Это не эгоцентрическая вселенная. Боги провозгласили: <<Блаженнее давать, чем получать>>, и сказал ваш Сын Властелин: <<Тот, кто хотел бы быть величайшим среди вас, пусть будет слугой всем>>.
\vs p028 6:19 \pc Реальная природа любого служения, исполняемого человеком или ангелом, полностью раскрывается в лицах этих секонафических индикаторов служения, Святостей Служения. Полный анализ истинных и скрытых мотивов ясно показывается. Эти ангелы действительно читают мысли, исследуют сердца и открывают души вселенной. Смертные могут использовать слова, чтобы скрыть свои мысли, но эти высокие секонафимы обнажают сокровенные мотивы человеческого сердца и ангельского разума.
\vs p028 6:20 \li{6 и 7.}\bibemph{Тайна Величия и Душа Доброты}. Восходящие пилигримы, осознав значение времени, подготавливают путь для осознания серьёзности доверия и ценности святости служения. В то время, как они являются нравственными элементами величия, существуют также тайны величия. При духовном испытании величия нравственными элементами не пренебрегают, но качество бескорыстия, проявляющееся в беспристрастном труде на благо своих земных собратьев, особенно достойных существ, нуждающихся и находящихся в беде, является реальной \bibemph{мерой} планетарного величия. А \bibemph{демонстрацией} величия в таком мире, как Урантия, есть проявление самообладания. Великий человек не тот, кто << захватывает город>> или <<низвергает нацию>>, но скорее <<тот, кто подчиняет свой собственный язык>>.
\vs p028 6:21 Величие~--- синоним божественности. Бог в высшей степени велик и добр. \bibemph{Величие и доброта просто не могут быть разъединены}. Они навсегда едины в Боге. Эта истина буквально и поразительно иллюстрируется в отражательной взаимозависимости Тайны Величия и Души Добра, поскольку одна не может функционировать без другой. В отражательности других качеств божественности, секонафимы сверхвселенной могут и действуют в одиночку, но отражательные оценки величия и доброты, по\hyp{}видимому, неразделимы. Поэтому на любом мире, в любой вселенной эти отражатели величия и доброты должны работать вместе, всегда показывая двойной и взаимозависимый отчёт о каждом существе, на котором они фокусируются. Величие нельзя оценить, не зная содержания доброты, в то время как доброту невозможно изобразить без демонстрации присущего ей божественного величия.
\vs p028 6:22 Оценка величия меняется от сферы к сфере. Быть великим, значит, быть Богоподобным. Поскольку качество величия полностью определяется содержанием доброты, следовательно, даже в твоём настоящем человеческом состоянии, если ты можешь через милосердие стать добрым, ты тем самым становишься великим. Чем пристальнее ты всматриваешься в концепцию божественной доброты, и чем упорнее следуешь ей, тем более определённо ты будешь расти в величии, в истинном величии подлинного характера для выживания.
\usection{СЛУЖЕНИЕ СЕКОНАФИМОВ}
\vs p028 7:1 Секонафимы берут своё начало и имеют центры на столицах сверхвселенных, но вместе со связанными с ними товарищами встречаются от берегов Рая до эволюционных миров пространства. Они служат в качестве ценных помощников членов совещательных ассамблей сверхправительств и оказывают большую помощь гостящим колониям Уверсы: исследователям звёзд, туристам тысячелетий, небесным наблюдателям и множеству других, включая восходящих существ, ожидающих перемещения в Хавону. От Века Древние с удовольствием поручают некоторым из первичных секонафимов помогать восходящим созданиям, проживающим на 490 образовательных мирах, окружающих Уверсу, и здесь также служат учителями многие вторичные и третичные категории. Эти спутники Уверсы являются завершающими школами вселенных времени, представляющими подготовительный курс для семиконтурного университета Хавоны.
\vs p028 7:2 \pc Из всех категорий секонафимов третичная группа, прикреплённая к восходящим властям, наиболее широко помогает восходящим созданиям времени. Ты будешь время от времени встречаться с ними вскоре после своего ухода с Урантии, хотя ты не сможешь свободно пользоваться их услугами, пока не достигнешь орвонтонских миров временного пребывания. Ты будешь наслаждаться их дружеским общением, когда полностью познакомишься с ними во время своего проживания на образовательных мирах Уверсы.
\vs p028 7:3 Эти третичные секонафимы берегут время, сокращают пространство, обнаруживают ошибки, они~--- верные учителя и вечные ориентиры, живые знаки божественной уверенности, в милосердии размещённые на перекрёстках времени, чтобы направлять стопы тревожных пилигримов в моменты великой растерянности и духовной неопределённости. Задолго до того, как ты достигнешь врат совершенства, ты начнёшь получать доступ к инструментам божественности и входить в контакт с методами Божества. Всё больше и больше, со времени твоего прибытия на начальный обительский мир и пока ты не закроешь глаза для сна в Хавоне перед переходом в Рай, ты будешь пользоваться экстренной помощью этих изумительных существ, так полно и свободно отражающих верные знания и бесспорную мудрость тех надёжных и заслуживающих доверия пилигримов, которые предшествовали тебе в долгом путешествии к вратам совершенства.
\vs p028 7:4 Мы лишены полного преимущества в использовании этих ангелов отражательной категории на Урантии. Они являются частыми посетителями на вашем мире, сопровождая назначенных личностей, но не могут действовать здесь свободно. Эта сфера всё ещё находится на частичном духовном карантине, и некоторые контуры, необходимые для их службы, в настоящее время отсутствуют. Когда ваш мир снова будет восстановлен для соответствующих отражательных контуров, большая часть работы межпланетной и межвселенской связи будет значительно упрощена и ускорена. Небесные работники на Урантии сталкиваются со многими трудностями из\hyp{}за функционального ограничения своих отражательных партнёров. Но мы продолжаем радостно вести свои дела подручными средствами, несмотря на наше локальное лишение многих служб этих восхитительных существ~--- живых зеркал пространства и проекторов присутствия времени.
\vsetoff
\vs p028 7:5 [При поддержке Могущественного Посланника Уверсы.]
\quizlink
