\upaper{29}{УПРАВЛЯЮЩИЕ ВСЕЛЕНСКОЙ МОЩЬЮ}
\uminitoc{СЕМЬ ВЕРХОВНЫХ УПРАВЛЯЮЩИХ МОЩЬЮ}
\uminitoc{ВЕРХОВНЫЕ ЦЕНТРЫ МОЩИ}
\uminitoc{СФЕРА ДЕЯТЕЛЬНОСТИ ЦЕНТРОВ МОЩИ}
\uminitoc{ГЛАВНЫЕ ФИЗИЧЕСКИЕ РЕГУЛЯТОРЫ}
\uminitoc{ГЛАВНЫЕ ОРГАНИЗАТОРЫ СИЛЫ}
\author{Всеобщий Цензор}
\vs p029 0:1 Из всех вселенских личностей, имеющих отношение к регулированию межпланетных и межвселенских дел, меньше всего на Урантии знали об управляющих мощью и их партнёрах. О существовании ангелов и подобных категорий небесных существ ваши расы знали уже давно, но вам почти ничего не сообщалось об управляющих и регуляторах физической области. Даже сейчас мне позволено полностью раскрыть только последнюю из следующих трёх групп живых существ, имеющих отношение к управлению силой и регулированию энергии в главной вселенной:
\vs p029 0:2 \li{1.}Первичные Возникшие Главные Организаторы Силы.
\vs p029 0:3 \li{2.}Ассоциированные Трансцендентальные Главные Организаторы Силы.
\vs p029 0:4 \li{3.}Управляющие Вселенской Мощью.
\vs p029 0:5 \pc Хотя я считаю невозможным изобразить индивидуальность различных групп управляющих, центров и регуляторов вселенской мощи, я надеюсь, что смогу объяснить кое\hyp{}что о сфере их деятельности. Они представляют собой уникальную группу живых существ, связанных с разумным регулированием энергии во всей большой вселенной. Включая верховных управляющих, они включают следующие основные подразделения:
\vs p029 0:6 \li{1.}Семь Верховных Управляющих Мощью.
\vs p029 0:7 \li{2.}Верховные Центры Мощи.
\vs p029 0:8 \li{3.}Главные Физические Регуляторы.
\vs p029 0:9 \li{4.}Управляющие Моронтийной Мощью.
\vs p029 0:10 \pc Верховные Управляющие Мощью и Центры существовали почти вечно, и, насколько нам известно, существа этой категории больше не создавались. Семь Верховных Управляющих были персонализированы Семью Главными Духами, а затем они сотрудничали со своими родителями в создании более десяти миллиардов партнёров. До появления управляющих мощью энергетические контуры пространства за пределами центральной вселенной находились под разумным наблюдением Главных Организаторов Силы Рая.
\vs p029 0:11 Обладая знаниями о материальных созданиях, ты можешь хотя бы по контрасту составить представление о духовных существах; однако смертному разуму очень трудно представить себе управляющих мощью. По плану постепенного восхождения к более высоким уровням существования ты не будешь соприкасаться ни с верховными управляющими, ни с центрами мощи. В некоторых редких случаях ты будешь иметь дело с физическими регуляторами, и будешь свободно работать с управляющими моронтийной мощью по достижении обительских миров. Эти Управляющие Моронтийной Мощью действуют настолько исключительно в моронтийном режиме локальных творений, что лучше всего рассказывать об их деятельности в разделе, относящемся к локальной вселенной.
\usection{СЕМЬ ВЕРХОВНЫХ УПРАВЛЯЮЩИХ МОЩЬЮ}
\vs p029 1:1 Семь Верховных Управляющих Мощью являются регуляторами физической энергии большой вселенной. Их создание Семью Главными Духами является первым зарегистрированным случаем получения полуматериального потомства от чисто духовных предков. Когда Семь Главных Духов творят индивидуально, они порождают высокодуховных личностей ангельского порядка; когда они создают коллективно, они иногда производят эти высокие типы полуматериальных существ. Но даже эти квазифизические существа невидимы для ближнего зрения [short\hyp{}range vision]\fnst{Возможно, что имеется в виду ограниченность зрения смертных, а может быть и что\hyp{}то другое\ldots} смертных Урантии.
\vs p029 1:2 Верховных Управляющих Мощью всего семь и они идентичны по внешнему виду и функциям. Одного невозможно отличить от другого, кроме как тем Главным Духом, с которым каждый Управляющий находится в непосредственной связи и которому полностью подчиняется функционально. Таким образом, каждый из Главных Духов находится в вечном союзе с одним из своих коллективных потомков. Один и тот же управляющий всегда связан с одним и тем же Духом, и их рабочее сотрудничество приводит к уникальной ассоциации физических и духовных энергий, полуфизического существа и духовной личности.
\vs p029 1:3 Семь Верховных Управляющих Мощью располагаются на периферийном Рае, где их медленно циркулирующие присутствия указывают на местонахождение центра фокуса силы Главных Духов. Эти управляющие мощью действуют по отдельности в регулировании мощи и энергии сверхвселенных, но коллективно при управлении центральным творением. Они действуют из Рая, но поддерживают своё присутствие\fnst{Буквально <<поддерживают себя в качестве эффективных центров мощи>>.} в качестве эффективных центров мощи во всех подразделениях большой вселенной.
\vs p029 1:4 Эти могущественные существа являются физическими предками огромного множества центров мощи и, через них, физических регуляторов, разбросанных по семи сверхвселенным. Такие подчинённые организмы физического контроля в основном однородны, идентичны, за исключением дифференцированной тонировки [toning] каждого сверхвселенского корпуса. Чтобы изменить своё служение в сверхвселенной, им просто нужно вернуться в Рай для перетонировки [retoning]. Физическое творение в основном единообразно в управлении.
\usection{ВЕРХОВНЫЕ ЦЕНТРЫ МОЩИ}
\vs p029 2:1 Семь Верховных Управляющих Мощью не могут воспроизводиться индивидуально, но коллективно и в ассоциации с Семью Главными Духами они могут и воспроизводят~--- создают~--- других, подобных себе, существ. Таково происхождение Верховных Центров Мощи большой вселенной, которые функционируют в следующих семи группах:
\vs p029 2:2 \li{1.}Верховные Управляющие Центрами.
\vs p029 2:3 \li{2.}Центры Хавоны.
\vs p029 2:4 \li{3.}Центры сверхвселенных.
\vs p029 2:5 \li{4.}Центры локальных вселенных.
\vs p029 2:6 \li{5.}Центры созвездий.
\vs p029 2:7 \li{6.}Центры систем.
\vs p029 2:8 \li{7.}Неклассифицированные Центры.
\vs p029 2:9 \pc Эти центры мощи вместе с Верховными Управляющими Мощью являются существами, обладающими высокой степенью свободы воли и волевых действий. Все они наделены личностью Третьего Источника и обнаруживают неоспоримую волевую способность высокого порядка. Эти управляющие центры вселенской системы мощи наделены исключительным интеллектом; они являются интеллектом системы мощи большой вселенной и секретом метода управления разумом всей обширной сети разветвлённых функций Главных Физических Регуляторов и Управляющих Моронтийной Мощью.
\vs p029 2:10 \li{1.}\bibemph{Верховные Управляющие Центрами}. Эти семь равных партнёров Верховных Управляющих Мощью являются регуляторами главных энергетических контуров большой вселенной. Центр каждого управляющего центрами находится на одном из особых миров Семи Верховных Исполнителей, и они работают в тесном сотрудничестве с этими координаторами общих вселенских дел.
\vs p029 2:11 Верховные Управляющие Мощью и Верховные Управляющие Центрами действуют как индивидуально, так и совместно в отношении всех космических явлений ниже уровней <<энергии гравитации>>. Действуя сообща, эти 14 существ являются для вселенской мощи тем же, чем Семь Верховных Исполнителей являются для общих вселенских дел, и чем Семь Главных Духов являются для космического разума.
\vs p029 2:12 \li{2.}\bibemph{Центры Хавоны}. До создания вселенных времени и пространства центры мощи не требовались в Хавоне, но с тех давних пор в центральном творении функционирует 1\,000\,000 центров, каждый из которых контролирует 1\,000 миров Хавоны. Здесь, в божественной вселенной, имеет место совершенство энергетического контроля~--- условие, не существующее где\hyp{}либо ещё. Совершенство регулирования энергии есть конечная цель всех центров мощи и физических регуляторов пространства.
\vs p029 2:13 \li{3.}\bibemph{Центры сверхвселенных}. Занимая огромную площадь на столичной сфере каждой из семи сверхвселенных находятся 1\,000 центров мощи третьего порядка. Три потока первичной энергии, по 10 сегрегаций в каждом, подходят к этим центрам мощи, но 7 специализированных и точно направленных, хотя и несовершенно управляемых, контуров мощи исходят из области их совместного действия. Это~--- электронная организация вселенской мощи.
\vs p029 2:14 Вся энергия заключена в контур в цикле Рая, но Управляющие Вселенской Мощью \bibemph{управляют} силой\hyp{}мощью нижнего Рая, в том виде, в каком находят их~--- модифицированными в пространственных функциях центральной вселенной и сверхвселенных,~--- преобразовывая и направляя эти энергии в каналы полезного и конструктивного применения. Есть разница между энергией Хавоны и энергиями сверхвселенных. Заряд мощи сверхвселенной состоит из трёх фаз энергии по 10 сегрегаций в каждой. Этот тройной энергетический заряд распространяется по всему пространству большой вселенной; он подобен огромному движущемуся океану энергии, который целиком поглощает и омывает каждое из семи сверхтворений.
\vs p029 2:15 Электронная организация вселенской мощи функционирует в семи фазах и обнаруживает переменную реакцию на локальную или линейную гравитацию. Этот семичастный контур исходит из центров мощи сверхвселенных и пронизывает каждое сверхтворение. Такие специализированные потоки времени и пространства представляют собой определённые и локализованные движения энергии, инициированные и направленные для конкретных целей, подобно тому, как Гольфстрим функционирует как ограниченное явление посреди Атлантического океана.
\vs p029 2:16 \li{4.}\bibemph{Центры локальных вселенных}. На столице каждой локальной вселенной размещено 100 центров силы четвёртого порядка. Они действуют, чтобы ослабить и иначе изменять семь контуров мощи, исходящих из столицы сверхвселенной, тем самым делая их пригодными для нужд созвездий и систем. Локальные астрономические катаклизмы пространства имеют для этих центров мощи преходящее значение; они занимаются организованной подачей полезной энергии дочерним созвездиям и системам. Они оказывают огромную помощь Сынам Создателям в более поздние времена организации вселенной и мобилизации энергии. Эти центры могут обеспечивать усиленные энергетические трассы, используемые для межпланетной связи между важными населёнными пунктами. Такая \bibemph{трасса,} или \bibemph{линия} энергии, иногда также называемая энергетическим путём, представляет собой прямой контур энергии от одного центра мощи к другому центру мощи или от одного физического регулятора к другому регулятору. Это~--- индивидуализированный поток энергии, в противоположность движениям недифференцированной энергии в свободном пространстве.
\vs p029 2:17 \li{5.}\bibemph{Центры созвездий}. По десять этих живых энергетических центров размещены в каждом созвездии; они функционируют как излучатели энергии для 100 подчинённых локальных систем. От этих существ исходят линии мощи для связи и транспортировки, а также для подпитки тех живых существ, которые зависят от определённых форм физической энергии для поддержания жизни. Но ни центры мощи, ни подчинённые им физические регуляторы в остальном не имеют отношения к жизни как функциональной организации.
\vs p029 2:18 \li{6.}\bibemph{Центры систем}. В каждую локальную систему постоянно назначается один Верховный Центр Мощи. Эти центры систем посылают контуры мощи в обитаемые миры времени и пространства. Они координируют деятельность подчинённых физических регуляторов и иным образом функционируют для обеспечения удовлетворительного распределения мощи в локальной системе. Передача энергии между планетами зависит от совершенной координации определённых материальных энергий и от эффективного регулирования физической мощи.
\vs p029 2:19 \li{7.}\bibemph{Неклассифицированные Центры}. Это~--- центры, которые действуют в особых локальных условиях, но не на обитаемых планетах. Индивидуальные миры находятся в ведении Главных Физических Регуляторов и получают входящие в контур линии мощи, передаваемые центром мощи их системы. Только в сферах, обладающих самыми необычными энергетическими взаимоотношениями имеются центры мощи седьмого порядка, действующие как вселенские балансиры, или регуляторы энергии. В каждой фазе деятельности эти центры мощи полностью равны тем, которые действуют на более высоких единицах управления, но даже одно космическое тело из миллиона не является убежищем такой живой системы мощи.
\usection{СФЕРА ДЕЯТЕЛЬНОСТИ ЦЕНТРОВ МОЩИ}
\vs p029 3:1 
\vs p029 3:2 
\vs p029 3:3 
\vs p029 3:4 \pc 
\vs p029 3:5 
\vs p029 3:6 \pc 
\vs p029 3:7 
\vs p029 3:8 
\vs p029 3:9 \pc 
\vs p029 3:10 \pc 
\vs p029 3:11 
\vs p029 3:12 
\usection{ГЛАВНЫЕ ФИЗИЧЕСКИЕ РЕГУЛЯТОРЫ}
\vs p029 4:1 
\vs p029 4:2 
\vs p029 4:3 
\vs p029 4:4 \pc 
\vs p029 4:5 
\vs p029 4:6 
\vs p029 4:7 
\vs p029 4:8 
\vs p029 4:9 
\vs p029 4:10 
\vs p029 4:11 
\vs p029 4:12 \pc 
\vs p029 4:13 
\vs p029 4:14 
\vs p029 4:15 
\vs p029 4:16 
\vs p029 4:17 
\vs p029 4:18 
\vs p029 4:19 
\vs p029 4:20 
\vs p029 4:21 
\vs p029 4:22 
\vs p029 4:23 
\vs p029 4:24 
\vs p029 4:25 
\vs p029 4:26 \pc 
\vs p029 4:27 
\vs p029 4:28 
\vs p029 4:29 
\vs p029 4:30 
\vs p029 4:31 
\vs p029 4:32 
\vs p029 4:33 
\vs p029 4:34 
\vs p029 4:35 
\vs p029 4:36 
\vs p029 4:37 
\vs p029 4:38 
\usection{ГЛАВНЫЕ ОРГАНИЗАТОРЫ СИЛЫ}
\vs p029 5:1 
\vs p029 5:2 
\vs p029 5:3 
\vs p029 5:4 \pc 
\vs p029 5:5 \pc 
\vs p029 5:6 
\vs p029 5:7 
\vsetoff
\vs p029 5:8 
\quizlink
