\upaper{31}{КОРПУС ЗАВЕРШЕНИЯ}
\uminitoc{УРОЖЕНЦЫ ХАВОНЫ}
\uminitoc{ГРАВИТАЦИОННЫЕ ПОСЛАННИКИ}
\uminitoc{ПРОСЛАВЛЕННЫЕ СМЕРТНЫЕ}
\uminitoc{ПРИЁМНЫЕ СЕРАФИМЫ}
\uminitoc{ПРОСЛАВЛЕННЫЕ МАТЕРИАЛЬНЫЕ СЫНЫ}
\uminitoc{ПРОСЛАВЛЕННЫЕ ПРОМЕЖУТОЧНЫЕ СОЗДАНИЯ}
\uminitoc{ЕВАНГЕЛИСТЫ СВЕТА}
\uminitoc{ТРАНСЦЕНДЕНТАЛЫ}
\uminitoc{ЗОДЧИЕ ГЛАВНОЙ ВСЕЛЕННОЙ}
\uminitoc{НЕБЫВАЛОЕ ПРИКЛЮЧЕНИЕ}
\author{Божественный Советник и Не Имеющий Имени и Номера}
\vs p031 0:1 Корпус Смертных Завершителей представляет собой известное в настоящее время предназначение слившихся с Настройщиками восходящих смертных времени. Но есть и другие группы существ, которые назначаются в этот корпус. Первичный корпус завершителей состоит из нижеследующих:
\vs p031 0:2 \li{1.}Уроженцы Хавоны.
\vs p031 0:3 \li{2.}Гравитационные Посланники.
\vs p031 0:4 \li{3.}Прославленные смертные.
\vs p031 0:5 \li{4.}Приёмные серафимы.
\vs p031 0:6 \li{5.}Прославленные Материальные Сыны.
\vs p031 0:7 \li{6.}Прославленные промежуточные создания.
\vs p031 0:8 \pc Эти шесть групп прославленных существ составляют уникальный корпус вечного предназначения. Мы полагаем, что знаем об их будущей деятельности, но не уверены в этом. Хотя Корпус Смертного Завершения мобилизуется на Рае и сейчас он так широко служит вселенным пространства и управляет мирами, утверждёнными в свете и жизни, его будущим пунктом назначения, по\hyp{}видимому, станут формирующиеся ныне вселенные внешнего пространства. Так, по крайней мере, предполагают на Уверсе.
\vs p031 0:9 Данный корпус организован в соответствии с функциональными объединениями миров пространства и в согласии с объединённым опытом, накопленным в течение длительного и насыщенного событиями пути восхождения. Всех восходящих созданий, зачисляемых в этот корпус, принимают как равных, но это возвышенное равенство никоим образом не отменяет индивидуальность и не уничтожает подлинность личности. В общении с завершителем мы сразу можем определить, является ли он восходящим смертным, уроженцем Хавоны, приёмным серафимом, промежуточным созданием или Материальным Сыном.
\vs p031 0:10 В течение нынешней вселенской эпохи завершители возвращаются служить во вселенные времени. Их назначают трудиться поочерёдно в разные сверхвселенные, но в свою родную сверхвселенную их посылают только после того, как они прослужили в других шести сверхтворениях. Так они получают возможность приобрести семичастное представление о Верховном Существе.
\vs p031 0:11 Одна или несколько рот смертных завершителей постоянно находятся на службе на Урантии. Нет такой области вселенского служения, в которую бы они не назначались; они действуют повсюду, чередуя равные промежутки назначенной службы и свободного служения.
\vs p031 0:12 Мы ничего не знаем о характере будущей организации этой необыкновенной группы, но сейчас завершители~--- полностью самоуправляющийся орган. Они сами выбирают постоянных, временных и связанных с конкретным заданием лидеров и руководителей. Никакое внешнее давление не может быть оказано на их образ действий, и клятву верности они дают только Райской Троице.
\vs p031 0:13 Завершители имеют свои собственные центры на Рае, в сверхвселенных, в локальных вселенных и на всех столицах соответствующих подразделений. Они представляют собой отдельную категорию эволюционного творения. Мы не управляем ими непосредственно и не контролируем их, и всё же они абсолютно лояльны и всегда готовы сотрудничать во всех наших планах. Это накапливающиеся, действительно испытанные и верные души времени и пространства~--- эволюционная соль вселенной,~--- и они навечно недоступны злу и надёжно защищены от греха.
\usection{УРОЖЕНЦЫ ХАВОНЫ}
\vs p031 1:1 Многие из уроженцев Хавоны, которые служат учителями в школах подготовки пилигримов в центральной вселенной, сильно привязываются к восходящим смертным, и ещё больше они интересуются будущей работой и предназначением Корпуса Смертных Завершителей. На Рае, в административном центре корпуса, содержится реестр добровольцев Хавоны, которыми\fnst{Добровольцами Хавоны, а не реестром.} руководит помощник Грандфанды. Сегодня в этом списке ожидающих можно найти многие миллионы уроженцев Хавоны. Эти совершенные существа, сотворённые непосредственно и божественно, оказывают огромную помощь Смертному Корпусу Завершения, и они, несомненно, будут ещё более полезны в далёком будущем. Они представляют точку зрения существа, рождённого в совершенстве и божественной полноте. Так завершители охватывают обе фазы эмпирического существования~--- совершенного и ставшего совершенным.
\vs p031 1:2 Во взаимодействии с эволюционными существами уроженцы Хавоны должны добиться определённого эмпирического развития, что создаст способность восприятия дара фрагмента духа Всеобщего Отца. Постоянными членами Корпуса Смертных Завершителей становятся только те существа, которые слились с духом Первого Источника и Центра или которые, подобно Гравитационным Посланникам, врождённо заключают в себе этот дух Бога Отца.
\vs p031 1:3 Обитатели центральной вселенной принимаются в корпус в пропорции один на тысячу~--- на роту завершителей. Корпус делится для вр\'еменной службы на роты по одной тысяче завершителей, из которых 997~--- восходящие создания, один~--- уроженец Хавоны и один~--- Гравитационный Посланник. Итак, завершители мобилизуются ротами, но к присяге завершения они приводятся индивидуально. Эта присяга имеет самые широкие последствия и вечное значение. Уроженец Хавоны приносит ту же самую присягу и навечно присоединяется к корпусу.
\vs p031 1:4 Привлечённые в корпус уроженцы Хавоны следуют за ротой своего назначения: куда рота, туда и они. Если бы ты только видел их энтузиазм, с которым они начинают работать в качестве завершителей! Возможность достичь Корпуса Завершения есть одно из волнующих переживаний Хавоны; возможность стать завершителем~--- одно из верховных приключений этих совершенных рас.
\vs p031 1:5 В той же пропорции уроженцы Хавоны принимаются также в Корпус Совместных Тринитизованных Завершителей на Наместникограде и в Корпус Трансцендентальных Завершителей на Рае. Граждане Хавоны считают эти три предназначения, а также возможное вступление в Корпус Завершителей Хавоны, верховными целями своего небесного пути.
\usection{ГРАВИТАЦИОННЫЕ ПОСЛАННИКИ}
\vs p031 2:1 Где бы и когда бы ни действовали Гравитационные Посланники, там всегда командуют завершители. Все Гравитационные Посланники находятся под исключительной юрисдикцией Грандфанды, и они назначаются только в первичный Корпус Завершения. Они бесценны для завершителей даже сейчас, а в будущем их служба станет всеобъемлющей. Ни одна другая группа разумных созданий не обладает таким корпусом личностных посланников, способных преодолевать время и пространство. Подобные типы посланников\hyp{}писцов, прикреплённые к другим корпусам завершителей, не персонализированы; они абсонитизированы.
\vs p031 2:2 \pc Гравитационные Посланники происходят из Божеграда и являются модифицированными и персонализированными Настройщиками, но никто из нашей группы на Уверсе не возьмётся объяснить природу кого\hyp{}либо из этих посланников. Мы знаем, что они высоколичностные существа, божественные, разумные и трогательно отзывчивые, но мы не понимаем их вневременной способ пересечения пространства. По\hyp{}видимому, они способны использовать любые и все виды энергии, контуры и даже гравитацию. Завершители смертного корпуса не могут игнорировать время и пространство, но это под силу связанным с ними почти бесконечным духам\hyp{}личностям, которые к тому же им подчинены. Мы осмеливаемся называть Гравитационных Посланников личностями, но на самом деле они являются существами\hyp{}сверхдухaми, безграничными и беспредельными личностями. По сравнению с Одинокими Посланниками, они принадлежат к совершенно другому типу личности.
\vs p031 2:3 \pc Гравитационные Посланники могут быть прикреплены к роте завершителей в неограниченных количествах, но только один посланник~--- глава своих товарищей~--- зачисляется в Смертный Корпус Завершения. Однако в распоряжении у этого посланника находятся 999 собратьев\hyp{}посланников, и в случае необходимости он может призвать помощников из резервов своей категории в неограниченных количествах.
\vs p031 2:4 Между Гравитационными Посланниками и прославленными смертными завершителями возникает трогательная и глубокая привязанность; у них много общего: одни являются прямой персонализацией фрагмента Всеобщего Отца, другие~--- личностью создания, существующей в выжившей бессмертной душе, слившейся с фрагментом того же Всеобщего Отца, духом\hyp{}Настройщиком Мыслей.
\usection{ПРОСЛАВЛЕННЫЕ СМЕРТНЫЕ}
\vs p031 3:1 Слившиеся с Настройщиком восходящие смертные составляют основную часть первичного Корпуса Завершения. Вместе с приёмными прославленными серафимами их обычно 990 в каждой роте завершителей. Пропорция смертных и ангелов в любой данной группе различная, но смертных намного больше, чем серафимов. Уроженцы Хавоны, прославленные Материальные Сыны, прославленные промежуточные создания, Гравитационные Посланники и неизвестный отсутствующий член составляют лишь 1\% корпуса; в каждой роте из тысячи завершителей есть места только для 10 из этих несмертных и несерафических личностей.
\vs p031 3:2 Мы на Уверсе не знаем <<предназначение завершения>> восходящих смертных времени. В настоящее время они проживают на Рае и временно служат в Корпусе Света и Жизни, но такой огромный курс обучения восходящих и такая длительная вселенская тренировка, должно быть, предназначены для того, чтобы подготовить их к ещё более великим испытаниям доверия и более возвышенной и ответственной службе.
\vs p031 3:3 \pc Несмотря на то что эти восходящие смертные достигли Рая, были зачислены в Корпус Завершения и были отправлены обратно в большом количестве, чтобы участвовать в управлении локальными вселенными и помогать в управлении делами сверхвселенных,~--- несмотря даже на это \bibemph{явное} предназначение,~--- остаётся значительным тот факт, что они зарегистрированы как духи только шестой ступени. Несомненно, остаётся ещё один шаг на пути Смертного Корпуса Завершения. Мы не знаем природы этого шага, но мы приняли к сведению и здесь обращаем внимание на следующие три факта:
\vs p031 3:4 \li{1.}Мы знаем из записей, что смертные являются духами первого порядка во время пребывания в малых секторах и что они поднимаются до второго порядка, когда переводятся в большие сектора, и до третьего, когда отправляются в центральные учебные миры сверхвселенной. После достижения шестого круга Хавоны смертные становятся четвертичными, или духами\hyp{}выпускниками, а когда находят Всеобщего Отца, становятся духами пятого порядка. Впоследствии они достигают шестой ступени существования духа по принятии присяги, которая навсегда прикрепляет их к вечному назначению Корпуса Смертного Завершения.
\vs p031 3:5 Мы видим, что классификация, или обозначение, духов определяется фактическим продвижением из одной области вселенского служения в другую область или из одной вселенной в другую вселенную; и мы предполагаем, что классификация Смертного Корпуса Завершения в качестве духов седьмого порядка произойдёт одновременно с их переходом к вечному назначению для служения на доселе незарегистрированных и нераскрытых сферах, сопутствующим достижению ими Бога Верховного. Однако, не считая этих смелых предположений, мы действительно знаем обо всём этом не больше, чем вы; наше знание смертного пути не идёт дальше нынешнего Райского предназначения.
\vs p031 3:6 \li{2.}Смертные завершители полностью исполнили заповедь веков: <<Будьте совершенны>>; они поднялись по всеобщему пути достижения смертных; они нашли Бога и должным образом были приняты в Корпус Завершения. Такие существа достигли нынешнего предела развития духа, но ещё не достигли \bibemph{завершённости предельного статуса духа}. Они испытали полноту поклонения Божеству, но не \bibemph{завершённость эмпирического достижения Божества}.
\vs p031 3:7 \li{3.}Прославленные смертные Райского Корпуса Завершения~--- это восходящие существа, обладающие эмпирическим знанием каждого шага действительности и философии наиболее полной жизни разумного существования, и при этом на протяжении веков своего восхождения от низших материальных миров к духовным высотам Рая эти выжившие создания были обучены до пределов своих возможностей касательно каждой детали каждого божественного принципа справедливого и эффективного, а также милосердного и терпеливого управления всем всеобщим творением времени и пространства.
\vs p031 3:8 \pc Мы считаем, что человеческие существа имеют право разделять наши мнения, и в то же время вы вольны строить догадки вместе с нами касательно тайны предельного предназначения Райского Корпуса Завершения. Нам кажется очевидным, что нынешние задания ставших совершенными эволюционных созданий имеют нечто схожее с курсами усовершенствования выпускников в области понимания вселенной и управления сверхвселенными; и все мы задаём вопрос: <<Почему Боги так заинтересованы в столь тщательном обучении выживающих смертных методу вселенского управления?>>
\usection{ПРИЁМНЫЕ СЕРАФИМЫ}
\vs p031 4:1 Многим из верных серафических хранителей смертных позволено пройти путь восхождения со своими человеческими подопечными, и многие из этих ангелов\hyp{}хранителей, слившись с Отцом, присоединяются к своим подопечным в принятии присяги вечности завершителей и навсегда разделяют судьбу своих смертных товарищей. Ангелы, которые проходят через опыт восхождения смертных существ, могут разделить предназначение человеческой природы; они могут быть на равных и навечно приняты в Корпус Завершения. Большое количество приёмных прославленных серафимов присоединяется к различным корпусам несмертных завершителей.
\usection{ПРОСЛАВЛЕННЫЕ МАТЕРИАЛЬНЫЕ СЫНЫ}
\vs p031 5:1 Во вселенных времени и пространства предусмотрено, что в случае долгой задержки при получении планетарного назначения адамические граждане локальных систем могут подать прошение об освобождении от статуса постоянного гражданства. И если оно удовлетворяется, они присоединяются к восходящим пилигримам на столицах вселенных и оттуда направляются далее к Раю и Корпусу Завершения.
\vs p031 5:2 Когда развитый эволюционный мир достигает поздних эпох эры света и жизни, Материальные Сыны~--- Планетарные Адам и Ева~--- могут принять решение очеловечиться, получить Настройщиков и встать на эволюционный путь вселенского восхождения, ведущий к Корпусу Смертных Завершителей. Некоторые из этих Материальных Сынов потерпели частичную неудачу или формально не выполнили свою миссию в качестве биологических ускорителей, как это случилось с Адамом на Урантии; и тогда они вынуждены следовать естественным путём народов данного мира, получать Настройщиков, проходить через смерть и верою двигаться вперёд через режим восхождения, впоследствии достигая Рая и Корпуса Завершения.
\vs p031 5:3 Такие Материальные Сыны встречаются лишь в немногих ротах завершителей. Их присутствие придаёт большой потенциал возможностям высокого служения для такой группы, и они неизменно избираются её лидерами. Если оба члена Эдемской пары прикрепляются к одной и той же группе, им обычно разрешается действовать сообща, как одной личности. Такие восходящие пары гораздо более успешны в приключении тринитизации, чем восходящие смертные.
\usection{ПРОСЛАВЛЕННЫЕ ПРОМЕЖУТОЧНЫЕ СОЗДАНИЯ}
\vs p031 6:1 На многих планетах промежуточные создания производятся в больших количествах, но они редко задерживаются на своём родном мире после его утверждения в свете и жизни. Тогда или вскоре после этого они освобождаются от статуса постоянного гражданства и начинают восхождение к Раю, проходя через моронтийные миры, сверхвселенную и Хавону в обществе со смертными времени и пространства.
\vs p031 6:2 Промежуточные существа из разных вселенных сильно отличаются по происхождению и природе, но предназначение всех их~--- тот или иной из Райских корпусов завершения. Вторичные промежуточные создания все в конечном итоге сливаются с Настройщиком и зачисляются в смертный корпус. Многие роты завершителей имеют по одному из этих прославленных существ.
\usection{ЕВАНГЕЛИСТЫ СВЕТА}
\vs p031 7:1 В настоящее время каждая рота завершителей насчитывает 999 личностей, принявших присягу и являющихся постоянными членами. Свободное место занимает глава прикреплённых Евангелистов\fnst{В северо\hyp{}американском диалекте английского раньше использовалось слово <<evangel>> в значении <<евангелист>>.} Света, который назначается для исполнения какой\hyp{}либо одиночной миссии. Но эти существа~--- лишь временные члены корпуса.
\vs p031 7:2 Любая небесная личность, назначенная на службу в любой корпус завершителей, именуется Евангелистом Света. Эти существа не принимают присягу завершителей, и, хотя и подчиняются структуре корпуса, их прикрепление не является постоянным. В эту группу могут входить Одинокие Посланники, супернафимы, секонафимы, Граждане Рая или их тринитизованное потомство~--- любое существо, необходимое для выполнения временного задания завершителей. Мы не знаем, будут ли эти существа прикреплены к корпусу для вечной миссии. По завершении прикомандирования эти Евангелисты Света восстанавливают свой прежний статус\fnst{Отличие от постоянных членов Корпуса примерно такое же, как между евангелистами и апостолами Иисуса.}.
\vs p031 7:3 \pc В том виде, в каком Смертный Корпус Завершения сформирован в настоящее время, в нём всего шесть классов постоянных членов. Завершители, как и следовало ожидать, строят множество гипотез относительно личности своих будущих товарищей, но единого мнения у них нет.
\vs p031 7:4 На Уверсе мы также делаем предположения, из кого будет состоять седьмая группа завершителей. Мы рассматриваем множество идей, включая возможное назначение некоторых из собирающихся корпусов многочисленных тринитизованных групп на Рае, Наместникограде и внутреннем контуре Хавоны. Есть даже предположение, что Корпусу Завершения может быть разрешено тринитизовать многих своих помощников по управлению вселенной в случае, если они будут предназначены для служения вселенным, находящимся в настоящее время в процессе формирования.
\vs p031 7:5 Один из нас придерживается мнения, что это свободное место в корпусе будет занято неким типом существ, происходящих из новой вселенной их будущей службы; другой склоняется к мнению, что это место будет занято неким типом Райской личности, ещё не созданной, не возникшей или не тринитизованной. Но весьма вероятно, что мы действительно узнаем это только тогда, когда дождёмся перехода завершителей на седьмую ступень достижения духа.
\usection{ТРАНСЦЕНДЕНТАЛЫ}
\vs p031 8:1 На Рае часть опыта смертного, ставшего совершенным, в качестве завершителя состоит в усилии достичь понимания природы и функций более чем тысячи групп трансцендентальных сверхграждан Рая, возникших существ с абсонитными атрибутами. В своём общении с этими сверхличностями восходящие завершители получают огромную помощь от полезного водительства многочисленных категорий трансцендентальных помощников, которым поручено представлять прошедших эволюцию завершителей их новым Райским братьям. Вся категория Трансценденталов живёт на западе Рая на обширной территории, которую занимают исключительно они.
\vs p031 8:2 В обсуждении Трансценденталов мы ограничены не только пределами человеческого понимания, но и условиями мандата, контролирующего раскрытие информации, касающейся личностей Рая. Эти существа никак не связаны с восхождением смертных в Хавону. Огромное воинство Райских Трансценденталов не имеет абсолютно никакого отношения к делам Хавоны или семи сверхвселенных, занимаясь только сверхуправлением делами главной вселенной.
\vs p031 8:3 Ты, будучи созданием, можешь представить себе Создателя, но ты вряд ли можешь понять, что существует огромное и разнообразное скопление разумных существ, которые не являются ни Создателями, ни созданиями. Эти Трансценденталы не создают никаких существ, и сами никогда не были созданы. Говоря об их происхождении, чтобы избежать использования нового термина~--- произвольного и бессмысленного обозначения,~--- мы считаем, что лучше всего сказать, что Трансценденталы просто \bibemph{возникают}. Божественный Абсолют вполне мог быть причастен к их происхождению и, может быть, имеет отношение к их предназначению, но эти уникальные существа сейчас не находятся под властью Божественного Абсолюта. Они подчиняются Богу Предельному, и их нынешнее Райское пребывание во всех отношениях контролируется и направляется Троицей.
\vs p031 8:4 Все смертные, достигшие Рая, часто дружат с Трансценденталами, так же как и с Райскими Гражданами, но первый серьёзный контакт человека с Трансценденталом происходит в тот знаменательный момент, когда, в качестве члена новой группы завершителей, восходящий смертный становится в принимающий круг завершителей, когда Троичная присяга вечности принимается главой Трансценденталов~--- старшим Зодчим Главной Вселенной.
\usection{ЗОДЧИЕ ГЛАВНОЙ ВСЕЛЕННОЙ}
\vs p031 9:1 Зодчие Главной Вселенной~--- это правящий корпус Райских Трансценденталов, который насчитывает 28\,011 личностей, обладающих выдающимся разумом, превосходным духом и высочайшей абсонитностью. Председательствующий в этой великолепной группе, старший Главный Зодчий, является координирующим главой всех Райских разумных существ ниже уровня Божества.
\vs p031 9:2 Шестнадцатый запрет мандата, санкционирующего эти повествования, гласит: <<Если будет сочтено благоразумным, существование Зодчих Главной Вселенной и их партнёров может быть раскрыто, но их происхождение, природа и предназначение не могут быть полностью раскрыты>>. Тем не менее мы можем сообщить, что эти Главные Зодчие существуют на семи уровнях абсонитного. Эти семь групп классифицируются следующим образом:
\vs p031 9:3 \li{1.}\bibemph{Уровень Рая.} На этом высшем уровне абсонитного функционирует только старший, или первый возникший, Зодчий. Эта предельная личность~--- ни Создатель, ни создание~--- возникла на заре вечности и сейчас функционирует в качестве прекрасного координатора Рая и его двадцати одного мира сопричастной деятельности.
\vs p031 9:4 \li{2.}\bibemph{Уровень Хавоны.} Второе возникновение Зодчих дало трёх главных проектировщиков и абсонитных администраторов, и они всегда были посвящены координации одного миллиарда совершенных сфер центральной вселенной. Райское предание гласит, что эти трое Зодчих, в совете с возникшим прежде старшим Зодчим, внесли свой вклад в планирование Хавоны, но доподлинно мы этого не знаем.
\vs p031 9:5 \li{3.}\bibemph{Уровень сверхвселенной.} Третий абсонитный уровень включает в себя семь Главных Зодчих семи сверхвселенных, которые теперь, как группа, проводят примерно одинаковое время в обществе Семи Главных Духов на Рае и с Семью Верховными Исполнителями на семи особых мирах Бесконечного Духа. Они~--- сверхкоординаторы большой вселенной.
\vs p031 9:6 \li{4.}\bibemph{Первичный пространственный уровень.} Эта группа насчитывает 70 Зодчих, и мы предполагаем, что они занимаются предельными планами первой вселенной внешнего пространства, формирующейся [mobilizing] сейчас за пределами нынешних семи сверхвселенных.
\vs p031 9:7 \li{5.}\bibemph{Вторичный пространственный уровень.} Этот пятый корпус Зодчих насчитывает 490 членов, и опять же мы предполагаем, что они занимаются второй вселенной внешнего пространства, где наши физики уже обнаружили определённые сгустки энергии.
\vs p031 9:8 \li{6.}\bibemph{Третичный пространственный уровень.} Эта шестая группа Главных Зодчих насчитывает 3430 членов, и мы аналогичным образом предполагаем, что они могут быть заняты гигантскими планами относительно третьей вселенной внешнего пространства.
\vs p031 9:9 \li{7.}\bibemph{Четвертичный пространственный уровень.} Этот последний и самый большой корпус состоит из 24\,010 Главных Зодчих, и если наши предыдущие предположения верны, то он должен иметь отношение к четвёртой и последней из ряда последовательно увеличивающихся в размере вселенных внешнего пространства.
\vs p031 9:10 \pc Всего в этих семи группах Главных Зодчих 28\,011 проектировщиков вселенных. На Рае существует предание, что в бесконечно далёком прошлом была предпринята попытка возникновения 28\,012\hyp{}го Главного Зодчего, но это существо не смогло абсонитизироваться, испытав захват личности Всеобщим Абсолютом. Возможно, что восходящая последовательность Главных Зодчих достигла предела абсонитности в 28\,011\hyp{}м Зодчем и что 28\,012\hyp{}я попытка натолкнулась на математический уровень присутствия Абсолюта. Другими словами, на 28\,012\hyp{}м уровне возникновения качество абсонитности стало равнозначным уровню Всеобщего и достигло значения Абсолюта.
\vs p031 9:11 \pc В своей функциональной организации три руководящих Зодчих Хавоны действуют как младшие помощники одинокого Райского Зодчего. Семь Зодчих сверхвселенных действуют как координаторы трёх руководителей Хавоны. Семьдесят планировщиков вселенных первичного внешнего пространственного уровня в настоящее время служат помощниками семи Зодчих семи сверхвселенных.
\vs p031 9:12 Зодчие Главной Вселенной имеют в своём распоряжении многочисленные группы ассистентов и помощников, в том числе две огромные категории организаторов сил: первичные возникшие и младшие трансцендентальные. Этих Главных Организаторов Силы не следует путать с Управляющими Мощью, которые относятся к большой вселенной.
\vs p031 9:13 Все существа, порождённые союзом детей времени и вечности, такие как тринитизованное потомство завершителей и Граждан Рая, становятся подопечными Главных Зодчих. Но из всех других созданий или сущностей, раскрытых как функционирующих в нынешних организованных вселенных, только Одинокие Посланники и Вдохновлённые Троичные Духи поддерживают какую\hyp{}либо органическую связь с Трансценденталами и Зодчими Главной Вселенной.
\vs p031 9:14 Главные Зодчие формально утверждают присвоение Сынам Создателям определённых пространственных областей для организации локальных вселенных. Между Главными Зодчими и Райскими Сынами Создателями существует очень тесная связь, и, хотя эти отношения не раскрыты, тебе уже известно об ассоциации Зодчих и Верховных Создателей большой вселенной в отношениях первой эмпирической Троицы. Эти две группы вместе с эволюционирующим эмпирическим Верховным Существом составляют Троицу Предельную трансцендентальных ценностей и значений главной вселенной.
\usection{НЕБЫВАЛОЕ ПРИКЛЮЧЕНИЕ}
\vs p031 10:1 Под наблюдением старшего Главного Зодчего находятся семь Корпусов Завершения:
\vs p031 10:2 \li{1.}Корпус Смертных Завершителей.
\vs p031 10:3 \li{2.}Корпус Райских Завершителей.
\vs p031 10:4 \li{3.}Корпус Тринитизованных Завершителей.
\vs p031 10:5 \li{4.}Корпус Совместных Тринитизованных Завершителей.
\vs p031 10:6 \li{5.}Корпус Завершителей Хавоны.
\vs p031 10:7 \li{6.}Корпус Трансцендентальных Завершителей.
\vs p031 10:8 \li{7.}Корпус Нераскрытых Сынов Предназначения.
\vs p031 10:9 Каждый из этих корпусов предназначения имеет главу, а семь глав составляют Верховный Совет Предназначения на Рае; и в течение нынешней вселенской эпохи Грандфанда является главой этого верховного органа вселенских заданий для детей предельного назначения.
\vs p031 10:10 Собрание воедино этих семи корпусов завершителей указывает на мобилизацию реальности, относящейся к потенциалам, личностям, разумам, духам, абсонитам, а также эмпирическим реальностям, которые, вероятно, выходят за рамки даже будущих функций Верховного Существа в главной вселенной. Эти семь корпусов завершителей, вероятно, символизируют нынешнюю деятельность Предельной Троицы, занятой мобилизацией сил конечного и абсонитного в подготовке к невообразимым событиям во вселенных внешнего пространства. Ничего подобного этой мобилизации не происходило со времён, близких к истокам вечности, когда Райская Троица аналогичным образом мобилизовала существовавших тогда личностей Рая и Хавоны и отправила их в качестве администраторов и правителей проектировавшихся семи сверхвселенных времени и пространства. Семь корпусов завершителей представляют собой реакцию божественности большой вселенной на будущие нужды неразвитых потенциалов деятельности вечного будущего во внешних вселенных.
\vs p031 10:11 Мы позволим себе сделать предсказание относительно будущих, ещё более великих, внешних вселенных обитаемых миров~--- новых сфер, населённых новыми категориями изысканных и уникальных существ, возвышенной в своей предельности материальной вселенной, громадного творения, лишённого только одной важной детали~--- наличия действительного \bibemph{конечного опыта} во всеобщей жизни восходящего существования. Такая вселенная возникнет с колоссальной эмпирической ущербностью: лишением участия в эволюции Всемогущего Верховного. Все эти внешние вселенные будут пользоваться несравненным служением и возвышенным сверхконтролем Верховного Существа, но сам факт его активного присутствия исключает их участие в актуализации Верховного Божества.
\vs p031 10:12 В нынешнюю вселенскую эпоху развивающиеся личности большой вселенной претерпевают множество трудностей из-за неполной актуализации полновластия Бога Верховного, но все мы разделяем уникальный опыт его эволюции. Мы эволюционируем в нём, и он эволюционирует в нас. Когда\hyp{}нибудь в вечном будущем эволюция Верховного Божества станет свершившимся фактом вселенской истории, и возможность участвовать в этом чудесном опыте уйдёт со сцены космических действий.
\vs p031 10:13 Но те из нас, кто приобрёл этот уникальный опыт во времена молодости вселенной, будут дорожить им на протяжении всей вечности будущего. И многие из нас предполагают, что миссия постепенно накапливающихся резервов восходящих и ставших совершенными смертных Корпуса Завершения, вместе с другими шестью аналогичным образом набираемыми корпусами, возможно, заключается в управлении этими внешними вселенными в попытке компенсировать их эмпирические недостатки, связанные с неучастием во время\hyp{}пространственной эволюции Верховного Существа.
\vs p031 10:14 Эти недостатки неизбежны на всех уровнях вселенского существования. В нынешнюю вселенскую эпоху мы, представители более высоких уровней духовного существования, спускаемся вниз, чтобы управлять эволюционными вселенными и служить восходящим смертным, стремясь таким образом искупить их недостатки в реалиях более высокого духовного опыта.
\vs p031 10:15 Несмотря на то что, в сущности, мы ничего не знаем о планах Зодчих Главной Вселенной в отношении этих внешних творений, мы уверены в трёх вещах:
\vs p031 10:16 \li{1.}Действительно существует обширная и новая система вселенных, постепенно формирующаяся в областях внешнего пространства. Новые категории физических творений~--- чудовищно громадные круги, кишащие вселенными, находящиеся далеко за пределами нынешних границ населённых и организованных творений,~--- можно наблюдать в ваши телескопы. В настоящее время эти внешние творения являются целиком физическими; они, по\hyp{}видимому, необитаемы и кажутся лишёнными управления со стороны созданий.
\vs p031 10:17 \li{2.}Эпоха за эпохой продолжается необъяснимая и целиком загадочная Райская мобилизация ставших совершенными восходящих существ времени и пространства вместе с шестью другими корпусами завершителей.
\vs p031 10:18 \li{3.}Сопутствующим этим процессам является обретение Верховным Лицом Божества мощи в качестве всемогущего властелина сверхтворений.
\vs p031 10:19 \pc Рассматривая это триединое развитие, охватывающее существа, вселенные и Божество, можно ли критиковать нас за предчувствие чего\hyp{}то нового и нераскрытого, приближающегося к кульминации в главной вселенной? Не естественно ли то, что мы связываем эту эпохальную мобилизацию и организацию физических вселенных в таких доселе невиданных масштабах и появление личности Верховного Существа с грандиозным планом возвышения смертных времени к божественному совершенству и с их последующей мобилизацией на Рае в Корпусе Завершения~--- само название и предназначение которого окутаны вселенской тайной? Всё сильнее убеждение всей Уверсы, что собирающиеся Корпусы Завершения предназначены для какой\hyp{}то будущей службы во вселенных внешнего пространства, где уже сейчас можно различить скопление по крайней мере 70\,000 сгустков материи, каждый из которых больше любой из нынешних сверхвселенных.
\vs p031 10:20 \pc Эволюционные смертные рождаются на планетах пространства, проходят через моронтийные миры, восходят во вселенных духа, пересекают сферы Хавоны, находят Бога, достигают Рая и зачисляются в первичный Корпус Завершения, чтобы там ожидать грядущего назначения вселенской службы. Собираются и шесть других корпусов завершения, но Грандфанда, первый восходящий смертный, председательствует как Райский глава всех категорий завершителей. И, глядя на это грандиозное зрелище, мы все восклицаем: <<Какое славное предназначение для детей времени животного происхождения~--- материальных сынов пространства!>>
\vsetoff
\vs p031 10:21 [При совместной поддержке Божественного Советника и Не Имеющего Имени и Номера, уполномоченных на это От Века Древними на Уверсе.]
\vs p031 10:22 \separatorline
\vs p031 10:23 Этот 31\fnst{Включая Предисловие~--- 32.} документ, в котором изображены природа Божества, реальность Рая, организация и функционирование центральной вселенной и сверхвселенных, личности большой вселенной и высокое предназначение эволюционных смертных, был спонсирован\fnst{То есть <<создан при поддержке>>.}, сформулирован и изложен на английском языке высокой комиссией, состоящей из 24 администраторов Орвонтона, действующих в соответствии с мандатом От Века Древних Уверсы, согласно которому нам предписано сделать это на Урантии, 606\hyp{}й в Сатании, в Норлатиадеке Небадона, в 1934\fnst{Указание года не означает, что при редактировании и подготовке текста данного Откровения не были использованы материалы, опубликованные \bibemph{после} 1934 года.} году нашей эры.
\quizlink
