\upaper{32}{ЭВОЛЮЦИЯ ЛОКАЛЬНЫХ ВСЕЛЕННЫХ}
\uminitoc{ФИЗИЧЕСКОЕ ВОЗНИКНОВЕНИЕ ВСЕЛЕННЫХ}
\uminitoc{ОРГАНИЗАЦИЯ ВСЕЛЕННОЙ}
\uminitoc{ЭВОЛЮЦИОННАЯ ИДЕЯ}
\uminitoc{ОТНОШЕНИЕ БОГА К ЛОКАЛЬНОЙ ВСЕЛЕННОЙ}
\uminitoc{ВЕЧНАЯ И БОЖЕСТВЕННАЯ ЦЕЛЬ}
\author{Могущественный Посланник}
\vs p032 0:1 Локальная вселенная есть дело рук Сына Создателя Райской категории Михаила. Она охватывает 100 созвездий, каждое из которых включает в себя 100 систем обитаемых миров. Каждая система в конечном итоге будет содержать примерно 1\,000 обитаемых сфер.
\vs p032 0:2 Все эти вселенные времени и пространства являются эволюционными. Созидательный план Райских Михаилов всегда идёт по пути постепенной эволюции и прогрессивного развития физической, интеллектуальной и духовной природы и способностей разнообразных созданий, которые населяют различные категории сфер, составляющих такую локальную вселенную.
\vs p032 0:3 Урантия принадлежит к локальной вселенной, властелином которой является Богочеловек Небадона~--- Иисус из Назарета и Михаил Спасограда. И все планы Михаила для этой вселенной были полностью одобрены Райской Троицей ещё до того, как он отправился в верховное приключение пространства.
\vs p032 0:4 Сыны Бога могут выбирать области для своей созидательной деятельности, но эти материальные творения были изначально спроектированы и запланированы Райскими Зодчими Главной Вселенной.
\usection{ФИЗИЧЕСКОЕ ВОЗНИКНОВЕНИЕ ВСЕЛЕННЫХ}
\vs p032 1:1 Довселенские манипуляции пространственной силой и изначальными энергиями являются работой Райских Главных Организаторов Силы; но в сверхвселенских областях, когда появляющаяся энергия начинает реагировать на локальную, или линейную, гравитацию, они уступают место управляющим мощью соответствующей сверхвселенной.
\vs p032 1:2 Эти управляющие мощью действуют обособленно на доматериальных и постсиловых фазах творения локальной вселенной. У Сына Создателя нет возможности начать организацию вселенной до тех пор, пока управляющие мощью не осуществят мобилизацию пространственных энергий [space\hyp{}energies] в достаточной степени, чтобы обеспечить материальную основу~--- буквальные солнца и материальные сферы~--- для возникающей вселенной.
\vs p032 1:3 \pc Все локальные вселенные обладают примерно одинаковым энергетическим потенциалом, хотя они сильно различаются по физическим размерам и время от времени могут различаться по содержанию видимой материи. Заряд мощи и наделение локальной вселенной потенциальной материей определяются манипуляциями управляющих мощью и их предшественников, а также действиями Сына Создателя и дарованием врождённого физического контроля, которым обладает его созидательный партнёр.
\vs p032 1:4 Энергетический заряд локальной вселенной составляет примерно \bibfrac{1}{100000} от силы, которой наделена её сверхвселенная. В случае Небадона, вашей локальной вселенной, материализация массы немного меньше. С физической точки зрения Небадон обладает таким же физическим даром энергии и материи, который можно обнаружить в любом из локальных творений Орвонтона. Единственное физическое ограничение на процесс эволюционного расширения вселенной Небадон заключается в количественном заряде пространственной энергии, удерживаемом гравитационным контролем связанных сил и личностей объединённого вселенского механизма.
\vs p032 1:5 \pc Когда энергия\hyp{}материя достигает определённой стадии материализации массы, на сцене появляется Райский Сын Создатель, сопровождаемый Созидательной Дочерью Бесконечного Духа. Одновременно с прибытием Сына Создателя начинается работа над архитектурной сферой, которой надлежит стать столичным миром проецируемой локальной вселенной. В течение долгих веков такое локальное творение эволюционирует, солнца стабилизируются, планеты формируются и устанавливаются на своих орбитах, в то время как работа по созданию архитектурных миров, которым предстоит служить столицами созвездий и столицами систем, продолжается.
\usection{ОРГАНИЗАЦИЯ ВСЕЛЕННОЙ}
\vs p032 2:1 В организации вселенных Сынам Создателям предшествуют управляющие мощью и другие существа, происходящие от Третьего Источника и Центра. Из предварительно организованных энергий пространства Михаил, ваш Сын Создатель, создал обитаемые миры вселенной Небадон и с тех пор неизменно посвящён кропотливому труду по их управлению. Из предсущей энергии эти божественные Сыны материализуют видимую материю, проецируют живые создания и при сотрудничестве вселенского присутствия Бесконечного Духа создают разнообразную свиту духов\hyp{}личностей.
\vs p032 2:2 Эти управляющие мощью и регуляторы энергии, которые задолго до Сына Создателя приступили к подготовительной физической работе по организации вселенной, впоследствии служат в величественной связи с этим Вселенским Сыном, навсегда сохраняя совместный контроль над теми энергиями, которые они первоначально организовали и заключили в контуры. На Спасограде и сейчас функционируют те же самые 100 центров мощи, которые сотрудничали с вашим Сыном Создателем при начальном формировании этой локальной вселенной.
\vs p032 2:3 \pc Первый завершённый акт физического творения в Небадоне состоял в организации столичного мира~--- архитектурной сферы Спасограда с его спутниками. С момента первоначальных действий центров мощи и физических регуляторов и до прибытия живого персонала на завершённые сферы Спасограда прошло немногим более одного миллиарда лет вашего нынешнего планетарного времени. За строительством Спасограда сразу же последовало создание 100 столичных миров планируемых созвездий и 10\,000 столичных сфер планируемых локальных систем планетарного контроля и управления вместе с их архитектурными спутниками. Такие архитектурные миры предназначены для размещения как физических, так и духовных личностей, а также промежуточных моронтийных, или переходных, стадий существования.
\vs p032 2:4 Спасоград~--- столица Небадона~--- расположен точно в центре энергии\hyp{}массы локальной вселенной. Но ваша локальная вселенная не является единой астрономической системой, хотя в её физическом центре и находится большая система.
\vs p032 2:5 Спасоград является личным центром Михаила Небадона, но найти его там можно не всегда. Хотя для гладкого функционирования вашей локальной вселенной больше не требуется постоянного присутствия Сына Создателя на столичной сфере, в более ранние эпохи физической организации это было не так. Сын Создатель не может покинуть свой столичный мир до тех пор, пока гравитационная стабилизация его владений не будет достигнута посредством материализации энергии, достаточной для того, чтобы позволить различным контурам и системам уравновешивать друг друга за счёт взаимного материального притяжения.
\vs p032 2:6 \pc Но вот физический план вселенной завершён, и Сын Создатель в союзе с Созидательным Духом разрабатывает свой план создания жизни; после чего данное выражение Бесконечного Духа начинает своё функционирование во вселенной как отдельная созидательная личность. Когда этот первый созидательный акт сформулирован и исполнен, рождается Яркая Утренняя Звезда, олицетворение этой первоначальной творческой концепции индивидуального существования [identity] и идеала божественности. Это глава исполнительной власти вселенной, личный партнёр Сына Создателя, подобный ему во всех аспектах характера, хотя заметным образом и ограниченный в атрибутах божественности.
\vs p032 2:7 И теперь, когда у Сына Создателя есть помощник~--- правая рука~--- и главный исполнитель, следует создание огромного и чудесного множества разнообразных существ. Появляются сыновья и дочери локальной вселенной, и вскоре после этого обеспечивается система правления таким творением, начиная от верховных советов вселенной до отцов созвездий и властелинов локальных систем~--- скоплений тех миров, которые предназначены впоследствии стать местами обитания разнообразных смертных рас волевых созданий; и каждый из этих миров будет возглавлять Планетарный Принц.
\vs p032 2:8 И затем, когда такая вселенная полностью организована и так обильно укомплектована, Сын Создатель приступает к исполнению предложения Отца создать смертного человека по их\fnst{Отца и Сына.} божественному образу.
\vs p032 2:9 \pc Организация планетарных обителей в Небадоне всё ещё продолжается, поскольку эта вселенная является довольно молодым скоплением среди звёздных и планетарных владений Орвонтона. Согласно последней регистрации в Небадоне находится 3\,840\,101 обитаемая планета, а Сатания~--- локальная система, к которой принадлежит ваш мир, является довольно типичной среди других систем.
\vs p032 2:10 Сатания не является однородной физической системой, единой астрономической единицей или организацией. Её 619 обитаемых миров расположены более чем в 500 различных физических системах\fnst{Более детально: всего 562 системы, из которых 511 имеют одну планету, 46~--- две, 4~--- три и одна~--- четыре планеты.}. Только в пяти есть более двух обитаемых миров, и из них только одна имеет четыре населённые планеты, в то время как 46 имеют по два обитаемых мира.
\vs p032 2:11 Система обитаемых миров Сатании сильно удалена от Уверсы и того огромного скопления солнц, которое служит физическим, или астрономическим, центром седьмой сверхвселенной. От Иерусема, столицы Сатании, свыше 200\,000 световых лет до физического центра сверхвселенной Орвонтон, расположенного очень и очень далеко в плотном поперечнике Млечного Пути. Сатания находится на периферии локальной вселенной, а Небадон сейчас сильно сместился к краю Орвонтона. От самой удалённой системы обитаемых миров до центра сверхвселенной чуть меньше 250\,000 световых лет\fnst{Это означает, что современные оценки размера нашей Галактики (100\,000 световых лет) являются заниженными по крайней мере в пять раз.}.
\vs p032 2:12 Сейчас вселенная Небадон обращается далеко на юго\hyp{}востоке в сверхвселенском контуре Орвонтона. Ближайшими соседними вселенными являются: Авал\'он\fnst{Это слово встречается пять раз в Урантийских документах: \bibref[38:5.1]{p038 5:1}, \bibref[66:2.7]{p066 2:7}, \bibref[67:6.5]{p067 6:5}, \bibref[77:2.6]{p077 2:6}. Слово <<Авалон>> впервые встречается в <<Истории бриттов>> Гальфрида Монмутского (XII век) как название острова, где был выкован знаменитый меч короля Артура <<Экскалибур>> и куда впоследствии Артур был отправлен на лечение ран, полученных в Битве при Камлане~--- его последнем сражении. Слово <<Камлан>>, между прочим, означает <<искривлённый>>. В написанной несколько позднее <<Истории Мерлина>> этот остров называется <<Insula Pomorum>>~--- <<Остров яблок>>. По мнению исследователя сэра Джона Риса (<<Studies in the Arthurian Legend>>, 1891) слово <<Авалон>> происходит от <<Абаллах>>~--- имени тёмного кельтского божества, и само место, по его мнению, находится на западном побережье в Корнуолле. Томас Мэлори (XV век) идентифицирует Авалон с Гластонбери, соответствующем кельтским легендам об <<Острове стекла>>, населённом умершими героями.}, Хенсел\'он, Сансел\'он, Портал\'он, В\'олверинг, Ф\'ановинг и \'Ал\-во\-ринг.
\vs p032 2:13 \pc Однако эволюция локальной вселенной~--- это долгая история. Документы, относящиеся к сверхвселенной, знакомят с этим предметом; документы данного раздела, посвящённые локальным творениям, продолжают это знакомство, а последующие, затрагивающие историю и предназначение Урантии, завершают этот рассказ. Ты сможешь адекватно понять предназначение смертных такого локального творения только тогда, когда внимательно прочитаешь повествования о жизни и учениях вашего Сына Создателя, однажды прожившего жизнь человека в облике смертной плоти на вашем собственном эволюционном мире.
\usection{ЭВОЛЮЦИОННАЯ ИДЕЯ}
\vs p032 3:1 Единственное совершенно установленное творение~--- это Хавона, центральная вселенная, созданная непосредственно мыслью Всеобщего Отца и словом Вечного Сына. Хавона есть экзистенциальная, совершенная и насыщенная вселенная, окружающая дом вечных Божеств, центр всего. Творения семи сверхвселенных являются конечными, эволюционными и последовательно развивающимися.
\vs p032 3:2 Все физические системы времени и пространства имеют эволюционное происхождение. Они даже физически не стабилизированы до тех пор, пока не окажутся в установившихся контурах своих сверхвселенных. Так и локальная вселенная не утвердится в свете и жизни до тех пор, пока её физические возможности расширения и развития не будут исчерпаны и пока духовный статус всех её обитаемых миров не будет навсегда утверждён и стабилизирован.
\vs p032 3:3 За исключением центральной вселенной, совершенство является постепенным достижением. В центральном творении мы имеем образец совершенства, но все другие сферы должны достичь такого совершенства методами, установленными для развития этих конкретных миров или вселенных. И почти бесконечное разнообразие характеризует планы Сынов Создателей по организации, развитию, упорядочению и стабилизации своих соответствующих локальных вселенных.
\vs p032 3:4 \pc За исключением божественного присутствия Отца, каждая локальная вселенная в определённом смысле является копией административной организации центрального, или образцового, творения. Хотя Всеобщий Отец лично присутствует во вселенной своего пребывания, он не обитает внутри разума существ, происходящих из этой вселенной, как он буквально обитает с душами смертных времени и пространства. По\hyp{}видимому, существует премудрая компенсация в корректировке и регулировании духовных дел обширного творения. В центральной вселенной Отец присутствует лично как таковой, но отсутствует в разумах детей этого совершенного творения; во вселенных пространства Отец отсутствует лично, будучи представлен своими Суверенными Сынами, в то время как он близко [intimately] присутствует в разумах своих смертных детей, будучи духовно представлен доличностным присутствием Таинственных Мониторов, пребывающих в умах этих волевых созданий.
\vs p032 3:5 На столице локальной вселенной пребывают все создатели и созидательные личности, представляющие самостоятельную власть и административную автономию, за исключением личного присутствия Всеобщего Отца. В локальной вселенной можно найти что-то от каждого и кого-то от почти любого класса разумных существ центральной вселенной, кроме Всеобщего Отца. Хотя Всеобщий Отец не присутствует лично в локальной вселенной, он лично представлен её Сыном Создателем, сначала~--- наместником Бога, а впоследствии~--- верховным и полновластным правителем по своему собственному праву.
\vs p032 3:6 Чем дальше вниз по шкале жизни, тем труднее становится найти невидимого Отца оком веры. Низшим созданиям~--- а иногда даже более высоким личностям~--- трудно разглядеть Всеобщего Отца в его Сынах Создателях. И вот, в ожидании времени своего духовного возвышения, когда совершенство развития позволит им увидеть Бога лично, они утомляются в движении вперёд, испытывают духовные сомнения, впадают в замешательство и таким образом изолируют себя от непрерывно меняющихся духовных целей своего времени и вселенной. Так они теряют способность увидеть Отца, глядя на Сына Создателя. Самая надёжная защита для создания в течение долгой борьбы по достижению Отца в то время, когда внутренние условия делают такое достижение невозможным,~--- это крепко держаться за истину\hyp{}факт присутствия Отца в его Сынах. Буквально и образно, духовно и личностно, Отец и Сыны~--- одно. Это факт: тот, кто видел Сына Создателя, видел Отца.
\vs p032 3:7 \pc Личности любой вселенной изначально устойчивы и надёжны только в соответствии со степенью их родства с Божеством. Когда происхождение создания отходит достаточно далеко от изначальных и божественных Источников, имеем ли мы дело с Сынами Бога или созданиями служения, принадлежащими Бесконечному Духу, возрастает вероятность дисгармонии, беспорядка, а иногда и восстания~--- греха.
\vs p032 3:8 \pc За исключением совершенных существ, происходящих от Божества, все волевые создания в сверхвселенных имеют эволюционную природу, начиная с низшего уровня и поднимаясь всё выше, а на самом деле~--- внутрь. Даже высокодуховные личности продолжают восходить по шкале жизни, постепенно переходя из жизни в жизнь и со сферы на сферу. А в случае тех, кто принимает Таинственных Мониторов, вообще нет предела возможным высотам их духовного восхождения и вселенских достижений.
\vs p032 3:9 Совершенство созданий времени, когда оно окончательно достигнуто, целиком является приобретением, настоящей личной собственностью. И, несмотря на щедрое присутствие элементов милосердия, тем не менее достижения созданий есть результат индивидуальных усилий и реальной жизни, личностной реакции на существующую среду.
\vs p032 3:10 Факт эволюционного животного происхождения не налагает клейма позора на какую\hyp{}либо личность с точки зрения вселенной, поскольку это исключительный метод создания одного из двух основных типов конечных разумных волевых созданий. Когда достигнуты высоты совершенства и вечности, тем больше чести тем, кто начал с самого низа и радостно поднимался по лестнице жизни, виток за витком, и кто, достигнув высот славы, обретает личный опыт, воплощающий в себе настоящее знание каждой фазы жизни,~--- снизу доверху.
\vs p032 3:11 Во всём этом проявляется мудрость Создателей. Всеобщему Отцу было бы так же легко сделать всех смертных совершенными существами, наделить совершенством своим божественным словом. Но это лишило бы их чудесного опыта приключений и обретения знаний, связанных с долгим и постепенным восхождением внутрь,~--- опыта, который может быть только у тех, кому посчастливилось начать с самого дна живого существования.
\vs p032 3:12 В окружающих Хавону вселенных ровно столько совершенных созданий, сколько необходимо для того, чтобы удовлетворить потребность в образцовых учителях\hyp{}проводниках для тех, кто восходит по эволюционной шкале жизни. Эмпирическая природа личности эволюционного типа является естественным космическим дополнением вечно совершенной природы созданий Рая\hyp{}Хавоны. В действительности и совершенные, и ставшие совершенными создания являются незавершёнными в том, что касается конечной тотальности. Но в дополняющем друг друга общении экзистенциально совершенных созданий системы Рай\hyp{}Хавона с эмпирически ставшими совершенными завершителями, восходящими из эволюционных вселенных, оба типа находят освобождение от присущих им ограничений и таким образом могут совместно пытаться достичь возвышенных высот предельного статуса созданий.
\vs p032 3:13 Эти взаимодействия созданий являются вселенскими последствиями действий и реакций внутри Семичастного Божества, где вечная божественность Райской Троицы соединяется с эволюционирующей божественностью Верховных Создателей время\hyp{}пространственных вселенных в актуализирующем мощь Божестве Верховного Существа, посредством его и через него.
\vs p032 3:14 Божественно совершенное создание и ставшее совершенным эволюционное создание равны в степени потенциала божественности, но различаются по природе. Одно должно полагаться на другого, чтобы достичь верховности служения. Эволюционные сверхвселенные зависят от совершенной Хавоны, обеспечивающей завершающую подготовку их восходящих граждан, но так же и совершенной центральной вселенной требуется существование совершенствующихся сверхвселенных, чтобы обеспечить полноту развития её нисходящих обитателей.
\vs p032 3:15 Два первичных проявления конечной реальности~--- врождённого совершенства и развитого совершенства, будь то личности или вселенные,~--- являются равноправными, зависимыми и интегрированными. Одно нуждается в другом для достижения завершения функции, служения и предназначения.
\usection{ОТНОШЕНИЕ БОГА К ЛОКАЛЬНОЙ ВСЕЛЕННОЙ}
\vs p032 4:1 Не думайте, что поскольку Всеобщий Отец делегировал так много от себя и своего могущества другим, он является молчаливым или бездействующим членом партнёрства Божеств. Помимо личностных сфер и посвящения Настройщиков, он кажется наименее активным из Райских Божеств в том смысле, что позволяет равным себе Божествам, своим Сынам и многочисленным созданным разумным существам делать так много для осуществления своего вечного замысла. Он молчаливый член созидательного трио в том смысле, что никогда не делает ничего из того, что может сделать какой\hyp{}нибудь из равных или подчинённых ему партнёров.
\vs p032 4:2 Бог полностью понимает потребность любого разумного создания в действии и опыте, и поэтому в каждой ситуации~--- связана ли она с судьбой вселенной или с благополучием самого скромного из его созданий~--- Бог отстраняет себя от активности, уступая место плеяде личностей созданий и Создателей, которые по своей сути являются промежуточными между ним и любой данной вселенской ситуацией или созидательным событием. Но несмотря на это отстранение и демонстрацию бесконечной координации, существует действительное, буквальное и личное участие Бога в этих событиях посредством уполномоченных исполнителей и личностей и через них. Отец работает по всем этим каналам и через них для благополучия всего своего обширного творения.
\vs p032 4:3 \pc Что касается политики, руководства и управления локальной вселенной, Всеобщий Отец действует в лице своего Сына Создателя. Во взаимоотношения Сынов Бога, в групповые ассоциации личностей, происходящих от Третьего Источника и Центра, или в отношения между любыми другими созданиями, такими как человеческие существа, Всеобщий Отец никогда не вмешивается. Закон Сына Создателя, правление Отцов Созвездий, Властелинов Систем и Планетарных Принцев~--- предписанные правила и процедуры для данной вселенной~--- всегда преобладают. Не существует разделения власти; божественная мощь и замысел никогда не противоречат друг другу. Божества пребывают в совершенном и вечном единодушии.
\vs p032 4:4 Сын Создатель правит безраздельно во всех вопросах этических объединений, отношений любого подразделения созданий с любым другим классом созданий или двумя или более индивидуумами внутри любой данной группы; но такой план не означает, что Всеобщий Отец не может по\hyp{}своему вмешаться и сделать что\hyp{}либо, угодное божественному разуму, с любым \bibemph{индивидуальным созданием} во всём творении касательно текущего статуса или будущих перспектив этого индивидуума и что имеет отношение к вечному плану и бесконечному замыслу Отца.
\vs p032 4:5 \pc В смертных волевых созданиях Отец действительно присутствует в обитающем внутри Настройщике, фрагменте его доличностного духа; и Отец также является источником личности такого смертного волевого создания.
\vs p032 4:6 \pc Эти Настройщики Мыслей~--- дары Всеобщего Отца~--- сравнительно изолированы; они обитают внутри человеческих разумов, но не имеют заметной связи с этическими делами локального творения. Они не согласованы напрямую ни с серафической службой, ни с администрацией систем, созвездий или локальной вселенной, ни даже с правлением Сына Создателя, чья воля есть верховный закон его вселенной.
\vs p032 4:7 Обитающие в людях Настройщики представляют собой один из обособленных, но объединённых способов контакта Бога с созданиями его почти бесконечного творения. Так проявляет своё присутствие тот, кто невидим для смертного человека, и если бы он мог, то показал бы нам себя и другими способами, но такое дальнейшее откровение божественно невозможно.
\vs p032 4:8 Мы можем видеть и понимать механизм, благодаря которому Сыны имеют глубокое и полное знание о вселенных, находящихся под их юрисдикцией; но мы не можем полностью понять методы, с помощью которых Бог так полно и лично знаком с деталями вселенной вселенных, хотя мы, по крайней мере, можем распознать путь, по которому Всеобщий Отец может получать информацию о существах своего огромного творения и проявлять им своё присутствие. Через личностный контур Отец осведомлён~--- обладает личным знанием~--- обо всех мыслях и действиях всех существ во всех системах всех вселенных всего творения. Хотя мы не можем полностью понять этот метод общения Бога со своими детьми, мы можем быть полностью уверены в том, что <<Господь знает своих детей>> и что каждого из нас <<он примечает, где мы родились>>.
\vs p032 4:9 \pc В вашей вселенной и в твоём сердце Всеобщий Отец присутствует, говоря духовно, через одного из Семи Главных Духов центральной обители и, особенным образом, посредством божественного Настройщика, который живёт, работает и ожидает в глубинах смертного разума.
\vs p032 4:10 \pc Бог не есть эгоцентричная личность; Отец свободно раздаёт себя своему творению и своим созданиям. Он живёт и действует не только в Божествах, но и в своих Сынах, которым доверяет делать всё, что для них божественно возможно. Всеобщий Отец воистину избавил себя от всех функций, которые способны выполнять другие существа. И это так же верно для смертного человека, как и для Сына Создателя, правящего вместо Бога в столице локальной вселенной. Так мы видим проявление идеальной и бесконечной любви Всеобщего Отца.
\vs p032 4:11 В этом всеобщем даровании себя мы имеем щедрое доказательство как величия, так и великодушия божественной природы Отца. Если Бог удержал какую\hyp{}то часть себя от всеобщего творения, то из этого остатка он в щедром великодушии дарит Настройщиков Мыслей смертным миров, Таинственных Мониторов времени, столь терпеливо обитающих в смертных кандидатах на вечную жизнь.
\vs p032 4:12 Всеобщий Отец как бы излил себя, чтобы обогатить всё творение обладанием личностью и потенциалом духовного достижения. Бог дал нам себя, чтобы мы могли быть подобны ему, и он сохранил за собой из могущества и славы только то, что необходимо для поддержания всего того, из любви к чему он и лишил себя всего остального.
\usection{ВЕЧНАЯ И БОЖЕСТВЕННАЯ ЦЕЛЬ}
\vs p032 5:1 В марше вселенных через пространство есть великая и славная цель. Все твои смертные усилия не напрасны. Мы все являемся частью огромного плана, гигантского предприятия, и именно масштабность этого предприятия делает невозможным увидеть очень многое из него в какой\hyp{}либо конкретный момент времени и в течение какой\hyp{}либо одной жизни. Мы все~--- часть вечного плана, который управляется и осуществляется Богами. Весь изумительный и всеобщий механизм величественно движется в пространстве под музыку ритма бесконечной мысли и вечного замысла Первого Великого Источника и Центра.
\vs p032 5:2 Вечная цель Бога есть высокий духовный идеал. События времени и борьба материального существования~--- всего лишь вр\'еменная опора, позволяющая добраться до другой стороны, к обетованной земле духовной реальности и небесного существования. Конечно, вам, смертным, трудно понять идею вечной цели; вы практически неспособны постичь мысль о вечности, о нечто таком, что никогда не начинается и никогда не заканчивается. Всё знакомое вам имеет конец.
\vs p032 5:3 \pc Что касается индивидуальной жизни, продолжительности существования мира или хронологии любой связанной серии событий, то может показаться, что мы имеем дело с изолированным отрезком времени; кажется, что у всего есть начало и конец. И может казаться, что серия подобных переживаний, жизней, веков и эпох, последовательно расположенных, представляет собой прямой участок пути, изолированное событие времени, мелькнувшее на мгновение на бесконечном лике вечности. Но когда мы смотрим на всё это из-за кулис, более всеобъемлющий взгляд и более полное понимание подсказывают, что такое объяснение неадекватно, обрывочно и совершенно не подходит для того, чтобы правильно учитывать и соотносить процессы времени с лежащими в их основании фундаментальными целями и основными реакциями вечности.
\vs p032 5:4 Мне кажется более подходящим для объяснения смертному разуму рассматривать вечность как цикл, а вечный замысел как бесконечный круг, цикл вечности, некоторым образом синхронизированный с преходящими материальными циклами времени. Что же касается секторов времени, связанных с циклом вечности и составляющих часть его, то мы вынуждены признать, что такие вр\'еменные эпохи рождаются, живут и умирают так же, как рождаются, живут и умирают вр\'еменные существа времени. Большинство человеческих существ умирает потому, что, не достигнув духовного уровня слияния с Настройщиком, метаморфоза смерти представляет собой единственно возможную процедуру, посредством которой они могут освободиться от оков времени и уз материального происхождения, тем самым получая возможность духовно пойти в ногу с прогрессивным шествием вечности. Пережив пробную жизнь времени и материального существования, для тебя становится возможным продолжать путь в соприкосновении с вечностью, даже как часть её, вечно обращаясь с мирами пространства по кругу вечных эпох.
\vs p032 5:5 Секторы времени подобны мимолётным вспышкам личности во временн\'ой форме; они появляются на некоторое время и затем исчезают из поля зрения человека только для того, чтобы вновь появиться как новые участники и продолжающиеся факторы в высшей жизни бесконечного движения по вечному кругу. Вечность вряд ли можно представить как прямой путь в свете нашей веры в ограниченную вселенную, движущуюся по огромному вытянутому кругу вокруг центрального места обитания Всеобщего Отца.
\vs p032 5:6 Откровенно говоря, вечность непостижима для конечного разума времени. Ты просто не можешь охватить её; ты не можешь понять её. Я не вполне представляю её, а даже если бы представил, то не смог бы передать мою концепцию человеческому разуму. Тем не менее я сделал всё возможное, чтобы изобразить кое-что с нашей точки зрения, рассказать тебе о нашем понимании вечных вещей. Я пытаюсь помочь тебе в кристаллизации твоих мыслей об этих ценностях, имеющих бесконечную природу и вечное значение.
\vs p032 5:7 \pc В разуме Бога есть план, который охватывает каждое создание всех его необъятных владений, и этот план есть вечная цель безграничных возможностей, неограниченного прогресса и бесконечной жизни. И бесконечные сокровища такого несравненного пути твои~--- нужно лишь стремиться к ним!
\vs p032 5:8 Впереди цель вечности! Приключение достижения божественности ждёт тебя! Погоня за совершенством продолжается! Любой желающий может войти, и несомненная победа увенчает усилия каждого человеческого существа, которое будет участвовать в забеге веры и доверия, полагаясь на каждом шагу пути на водительство обитающего внутри Настройщика и на руководство того доброго духа Вселенского Сына, который так щедро излит на всю плоть.
\vsetoff
\vs p032 5:9 [Представлено Могущественным Посланником, временно прикреплённым к Верховному Совету Небадона и назначенным для этой миссии Гавриилом Спасограда.]
\quizlink
