\upaper{34}{МАТЕРИНСКИЙ ДУХ ЛОКАЛЬНОЙ ВСЕЛЕННОЙ}
\uminitoc{ПЕРСОНАЛИЗАЦИЯ СОЗИДАТЕЛЬНОГО ДУХА}
\uminitoc{ПРИРОДА БОЖЕСТВЕННОЙ СЛУЖИТЕЛЬНИЦЫ}
\uminitoc{СЫН И ДУХ ВО ВРЕМЕНИ И ПРОСТРАНСТВЕ}
\uminitoc{КОНТУРЫ ЛОКАЛЬНОЙ ВСЕЛЕННОЙ}
\uminitoc{СЛУЖЕНИЕ ДУХА}
\uminitoc{ДУХ В ЧЕЛОВЕКЕ}
\uminitoc{ДУХ И ПЛОТЬ}
\author{Могущественный Посланник}
\vs p034 0:1 Когда Сын Создатель персонализируется Всеобщим Отцом и Вечным Сыном, Бесконечный Дух индивидуализирует своё новое и уникальное выражение, чтобы сопровождать этого Сына Создателя в мирах пространства, быть там его спутником сначала в физической организации, а затем в создании и служении существам новой запланированной вселенной.
\vs p034 0:2 Созидательный Дух, как и Сын Создатель, реагирует как на физические, так и на духовные реальности; и, таким образом, они равны и взаимосвязаны в управлении локальной вселенной времени и пространства.
\vs p034 0:3 Эти Дочерние Духи происходят от сущности Бесконечного Духа, но они не могут действовать в работе физического творения и духовного служения одновременно. В физическом творении Вселенский Сын обеспечивает образец, в то время как Вселенский Дух инициирует материализацию физических реальностей. Сын оперирует силовыми конструкциями, а Дух преобразует эти энергетические творения в физические субстанции. Хотя это раннее вселенское присутствие Бесконечного Духа довольно сложно изобразить в виде личности, тем не менее, для Сына Создателя партнёр Дух является личностным и всегда действовал как отдельный индивидуум.
\usection{ПЕРСОНАЛИЗАЦИЯ СОЗИДАТЕЛЬНОГО ДУХА}
\vs p034 1:1 После завершения физической организации звёздного и планетарного скопления и установления энергетических контуров сверхвселенскими центрами мощи, после этой предварительной созидательной работы силами Бесконечного Духа, действующими через и под управлением его созидательной фокализации в локальной вселенной, возвещается декларация Сына Михаила о том, что далее в новой организованной вселенной будет спроектирована жизнь. После признания Раем этой декларации о намерении происходит реакция одобрения в Райской Троице, за которой следует исчезновение в духовном сиянии Божеств Главного Духа, в сверхвселенной которого организуется это новое творение. Тем временем другие Главные Духи приближаются к этой центральной обители  Райских Божеств, и затем, когда объятый Божеством Главный Дух появляется перед своими собратьями, происходит так называемое <<первичное извержение>>. Это огромная духовная вспышка, феномен, отчётливо различимый даже в столице сверхвселенной; и одновременно с этим малопонятным проявлением Троицы происходит заметное изменение в природе присутствия созидательного духа и мощи Бесконечного Духа, пребывающего в соответствующей локальной вселенной. В ответ на эти Райские явления перед самим присутствием Сына Создателя немедленно персонализируется новое личное выражение Бесконечного Духа. Это Божественная Служительница. Индивидуализированный Созидательный Дух, помощник Сына Создателя, стал его личным творческим партнёром, Материнским Духом локальной вселенной.
\vs p034 1:2 От этого нового личностного разделения Совместного Вершителя и через него исходят установленные потоки и предписанные контуры мощи духа и духовного влияния, предназначенные пронизывать все миры и существа этой локальной вселенной. В действительности это новое и личностное присутствие есть не что иное, как трансформация ранее существовавшего и менее личностного спутника Сына в его более ранней работе по организации физической вселенной.
\vs p034 1:3 \pc Это изложение грандиозной драмы в нескольких словах, но оно представляет собой почти всё, что можно рассказать об этих важнейших событиях. Они мгновенны, недоступны и непостижимы; тайна метода и процедуры покоятся в лоне Райской Троицы. Мы уверены только в одном: присутствие Духа в локальной вселенной во время чисто физического творения, или организации, не было полностью дифференцировано от духа Райского Бесконечного Духа; тогда как после возвращения управляющего Главного Духа из тайных объятий Богов и вслед за вспышкой духовной энергии, проявление Бесконечного Духа в локальной вселенной внезапно и полностью меняется на личностное подобие того Главного Духа, который находился в преобразующей связи с Бесконечным Духом. Так Материнский Дух локальной вселенной приобретает личностную природу с оттенком Главного Духа той сверхвселенной, к астрономической юрисдикции которой он относится.
\vs p034 1:4 Это персонализированное присутствие Бесконечного Духа, Созидательного Материнского Духа локальной вселенной, известно в Сатании как Божественная Служительница. Во всех практических смыслах и для всех духовных целей это проявление Божества есть божественный индивидуум, духовная личность. И таковой её признаёт и считает Сын Создатель. Благодаря именно этой локализации и персонализации Третьего Источника и Центра в нашей локальной вселенной Дух смог впоследствии настолько полностью подчиниться Сыну Создателю, что об этом Сыне было истинно сказано: <<Вся власть на небе и на земле была вверена ему>>.
\usection{ПРИРОДА БОЖЕСТВЕННОЙ СЛУЖИТЕЛЬНИЦЫ}
\vs p034 2:1 Претерпев явную метаморфозу личности во время создания жизни, Божественная Служительница впоследствии действует как личность и сотрудничает очень личным образом с Сыном Создателем в планировании и управлении обширными делами их локального творения. Многим типам вселенских существ даже это представление Бесконечного Духа может казаться не полностью личностным в течение эпох, предшествующих последнему посвящению Михаила; но после возвышения Сына Создателя до суверенной власти Сына Властелина личностные качества Созидательного Материнского Духа настолько усиливаются, что она воспринимается как личность всеми контактирующими с ней лицами.
\vs p034 2:2 С самой ранней ассоциации с Сыном Создателем Вселенский Дух обладает всеми атрибутами физического контроля Бесконечного Духа, включая полный дар антигравитации. По достижении личного статуса Вселенский Дух осуществляет такой же полный и совершенный контроль гравитации разума в локальной вселенной, какой осуществлял бы Бесконечный Дух, если бы присутствовал лично.
\vs p034 2:3 \pc В каждой локальной вселенной Божественная Служительница функционирует в соответствии с природой и свойствами, присущими Бесконечному Духу, воплощёнными в одном из Семи Главных Духов Рая. В то время как имеет место базовое единообразие характера во всех Вселенских Духах, существует также функциональное различие, определяемое их происхождением от одного из Семи Главных Духов. Это различие в происхождении объясняет разные методы функционирования Материнских Духов в разных сверхвселенных. Но во всех существенных духовных атрибутах эти Духи идентичны, в равной степени духовны и полностью божественны, независимо от сверхвселенской дифференцированности.
\vs p034 2:4 \pc Созидательный Дух разделяет с Сыном Создателем ответственность за произведение созданий миров и никогда не подводит Сына во всех усилиях по поддержке и сохранению этих созданий. Жизнь получает помощь и поддерживается через посредничество Созидательного Духа. <<Ты посылаешь свой Дух, и они создаются. Ты обновляешь лицо земли>>.
\vs p034 2:5 В создании вселенной разумных существ Созидательный Материнский Дух действует сначала в сфере вселенского совершенства, сотрудничая с Сыном в произведении Яркой Утренней Звезды. Впоследствии потомство Духа всё больше приближается к категории созданных существ на планетах так же, как Сыны спускаются от Мелхиседеков до Материальных Сынов, непосредственно контактирующих со смертными миров. В более поздней эволюции смертных созданий Сыны Носители Жизни обеспечивают физическое тело, изготовленное из существующего организованного материала сферы, в то время как Вселенский Дух способствует <<дыханию жизни>>.
\vs p034 2:6 \pc Хотя седьмой сегмент большой вселенной во многих отношениях, возможно, и запаздывает в развитии, вдумчивые исследователи наших проблем с нетерпением ожидают эволюцию необычайно хорошо сбалансированного творения в грядущие эпохи. Мы прогнозируем эту высокую степень симметрии в Орвонтоне потому, что руководящий Дух этой сверхвселенной является главой Главных Духов на небесах, будучи духовным разумом, воплощающим сбалансированный союз и совершенную координацию черт и характеров всех трёх вечных Божеств. Мы запаздываем и отстаём по сравнению с другими секторами, но нас, несомненно, ожидает трансцендентное развитие и беспрецедентное достижение в вечных эпохах будущего.
\usection{СЫН И ДУХ ВО ВРЕМЕНИ И ПРОСТРАНСТВЕ}
\vs p034 3:1 Ни Вечный Сын, ни Бесконечный Дух, в отличие от большинства своих потомков, не являются ограниченными, или обусловленными, временем или пространством.
\vs p034 3:2 Бесконечный Дух пронизывает всё пространство и обитает на круге вечности. Тем не менее в своём личном контакте с детьми времени личности Бесконечного Духа должны часто считаться не столько с пространством, сколько с элементами времени. Многие службы разума игнорируют пространство, но претерпевают временн\'ую задержку при осуществлении координации различных уровней вселенской реальности. Одинокий Посланник практически не зависит от пространства, за исключением того времени, которое требуется при путешествии из одного места в другое; существуют и другие подобные сущности, неизвестные вам.
\vs p034 3:3 \pc В личных прерогативах Созидательный Дух целиком и полностью независима от пространства, но не от времени. Не существует специализированного личного присутствия такого Вселенского Духа на столицах созвездий или систем. Её присутствие одинаково рассеяно по всей своей локальной вселенной, и поэтому она точно так же буквально и лично присутствует на одном мире, как и на любом другом.
\vs p034 3:4 Только в том, что касается элемента времени, Созидательный Дух всегда ограничена в своём вселенском служении. Сын Создатель действует мгновенно по всей своей вселенной, но Созидательный Дух должна считаться со временем в служении вселенского разума, за исключением случаев, когда она сознательно и намеренно пользуется личными прерогативами Вселенского Сына. В функции чистого духа, а также в своём сотрудничестве с загадочной функцией вселенской отражательности, Созидательный Дух действует независимо от времени.
\vs p034 3:5 \pc Хотя контур духовной гравитации Вечного Сына действует независимо от времени и пространства, не все функции Сынов Создателей свободны от пространственных ограничений. Если исключить процессы эволюционных миров, эти Сыны Михаилы, по\hyp{}видимому, способны действовать относительно независимо от времени. Сын Создатель не связан временем, но обусловлен пространством; он не может лично находиться в двух местах одновременно. Михаил Небадона действует вне времени в своей собственной вселенной и практически так же, с помощью отражательности, в сверхвселенной. Он общается вне времени напрямую с Вечным Сыном.
\vs p034 3:6 Божественная Служительница~--- это чуткая помощница Сына Создателя, позволяющая ему преодолеть и компенсирующая присущие ему ограничения в отношении пространства, ибо, когда эти двое функционируют в административном союзе, они практически не зависят от времени \bibemph{и} пространства в пределах своего локального творения. Поэтому, что практически и наблюдается во всей локальной вселенной, Сын Создатель и Созидательный Дух обычно действуют независимо как от времени, так и пространства, поскольку каждому всегда доступна временная и пространственная свобода другого.
\vs p034 3:7 \pc Только абсолютные существа независимы от времени и пространства в абсолютном смысле. Большинство подчинённых личностей как Вечного Сына, так и Бесконечного Духа подчинены как времени, так и пространству.
\vs p034 3:8 Когда Созидательный Дух становится <<осознающей пространство>>, она готовится признать определённую <<пространственную область>> своим владением, в котором она будет свободна от пространства, в отличие от остального пространства, которым она будет обусловлена. Каждый свободен выбирать и действовать только в сфере своего осознания.
\usection{КОНТУРЫ ЛОКАЛЬНОЙ ВСЕЛЕННОЙ}
\vs p034 4:1 В локальной вселенной Небадон существуют три различных духовных контура:
\vs p034 4:2 \li{1.}Дух посвящения Сына Создателя~--- Утешитель, Дух Истины.
\vs p034 4:3 \li{2.}Контур духа Божественной Служительницы~--- Святой Дух.
\vs p034 4:4 \li{3.}Контур служения разума, включающий более или менее объединённую деятельность, но разнообразное функционирование семи адъютантов разумо\hyp{}духов.
\vs p034 4:5 \pc Сыны Создатели наделены духом вселенского присутствия, во многом аналогичным духу Семи Главных Духов Рая. Это Дух Истины, который изливается на мир Сыном посвящения после того, как он получает духовное право владения этой сферой. Этот дарованный Утешитель есть та духовная сила, которая всегда притягивает всех искателей истины к Тому, кто олицетворяет истину в локальной вселенной. Этот дух является врождённой способностью Сына Создателя, происходящей из его божественной природы точно так же, как главные контуры большой вселенной происходят из личностных присутствий Райских Божеств.
\vs p034 4:6 Сын Создатель может приходить и уходить; его личное присутствие может быть в локальной вселенной или где-то ещё; тем не менее Дух Истины функционирует без помех, ибо это божественное присутствие, хотя и происходит от личности Сына Создателя, функционально сосредоточено в личности Божественной Служительницы.
\vs p034 4:7 Вселенский Материнский Дух, однако, никогда не покидает столичный мир локальной вселенной. Дух Сына Создателя может действовать и действует независимо от личного присутствия Сына, но с её личным духом это не так. Святой Дух Божественной Служительницы перестал бы функционировать, если бы её личное присутствие было удалено из Спасограда. Её духовное присутствие, по\hyp{}видимому, закреплено на столичном мире вселенной, и именно этот факт позволяет духу Сына Создателя функционировать независимо от местонахождения Сына. Вселенский Материнский Духа действует как вселенский фокус и центр Духа Истины, а также своего личного влияния, Святого Духа.
\vs p034 4:8 \pc Отец-Сын Создатель и Созидательный Материнский Дух по\hyp{}разному вносят свой вклад в наделение разумом детей своей локальной вселенной. Но Созидательный Дух не дарит разум, пока она не наделена личными прерогативами.
\vs p034 4:9 Сверхэволюционные категории личности в локальной вселенной наделяются типом разума локальной вселенной сверхвселенского образца. Человеческие и субчеловеческие категории эволюционной жизни обеспечиваются служением адъютантов разумо\hyp{}духов.
\vs p034 4:10 \pc Семь адъютантов разумо\hyp{}духов являются творением Божественной Служительницы локальной вселенной. Эти разумо\hyp{}духи похожи по характеру, но различны по мощи, и все они в равной степени разделяют природу Вселенского Духа, хотя вряд ли  они могут считаться личностями отдельно от их Матери Создательницы. Семь адъютантов получили следующие имена: дух \bibemph{мудрости,} дух \bibemph{поклонения,} дух \bibemph{совета,} дух \bibemph{знания,} дух \bibemph{отваги,} дух \bibemph{понимания,} дух \bibemph{интуиции}~--- быстрого восприятия.
\vs p034 4:11 \pc Это и есть <<семь духов Бога>>, <<как светильники, горящие перед престолом>>, которые пророк увидел в символах видения. Но он не видел троны двадцати четырёх стражей вокруг этих семи адъютантов разумо\hyp{}духов. Эта запись представляет собой смешение двух представлений, одно из которых относится к столице вселенной, а другое~--- к столице системы. Троны двадцати четырёх старейшин находятся на Иерусеме, столице вашей локальной системы обитаемых миров.
\vs p034 4:12 Но именно о Спасограде писал Иоанн: <<И от престола исходили молнии, громы и голоса>>~--- вселенские трансляции локальным системам. Он также представил себе [envisaged] существ контроля ориентации локальной вселенной, живые компасы столичного мира. Этот контроль ориентации в Небадоне поддерживается четырьмя контролирующими созданиями Спасограда, которые воздействуют на вселенские токи и им умело помогает первый функционирующий разумо\hyp{}дух, адъютант интуиции, дух <<быстрого понимания>>. Но описание этих четырёх созданий, названных зверями, прискорбным образом искажено; они обладают непревзойдённой красоты и изысканной формой.
\vs p034 4:13 Четыре направления компаса универсальны и являются врождёнными живым существам Небадона. Все живые создания обладают телесными элементами, чувствительными к этим направленным токам и реагирующими на них. Эти творения созданий дублируются вниз через вселенную к отдельным планетам и, в соединении с магнитными силами миров, так активируют сонмы микроскопических тел в животном организме, что эти клетки направления всегда указывают на север и юг. Таким образом, чувство ориентации навсегда закреплено в живых существах вселенной. Этого чувства не полностью лишено и человечество. Эти тела были впервые обнаружены на Урантии примерно во время этого повествования.
\usection{СЛУЖЕНИЕ ДУХА}
\vs p034 5:1 Божественная Служительница сотрудничает с Сыном Создателем в проектировании жизни и создании новых категорий существ до времени его седьмого посвящения и, впоследствии, после его возвышения до полновластия во вселенной, продолжает сотрудничать с Сыном и с дарованным духом Сына в дальнейшей работе служения миру и планетарному прогрессу.
\vs p034 5:2 На обитаемых мирах Дух начинает работу эволюционного развития, начиная с безжизненного материала сферы, сначала наделяя растительной жизнью, затем животными организмами, затем первыми формами человеческого существования; и каждое последующее дарование способствует дальнейшему раскрытию эволюционного потенциала планетарной жизни~--- от начальных и примитивных стадий до появления волевых созданий. Эта работа Духа в значительной степени осуществляется через семь адъютантов, духов обетования, представляющих собой объединяющий и координирующий дух\hyp{}разум развивающихся планет, всегда и сообща ведущих человеческие расы к высшим идеям и духовным идеалам.
\vs p034 5:3 \pc Смертный человек впервые испытывает служение духа в соединении с разумом, когда чисто животный разум эволюционных созданий развивает способность восприятия служения адъютантов поклонения и мудрости. Это служение шестого и седьмого адъютантов указывает на эволюцию разума, перешагнувшую порог духовного служения. И немедленно такие разумы, обладающие функцией поклонения и мудрости включаются в духовные контуры Божественной Служительницы.
\vs p034 5:4 Когда разум таким образом наделён служением Святого Духа, он обладает способностью (сознательно или бессознательно) выбирать духовное присутствие Всеобщего Отца~--- Настройщика Мыслей. Но только после того, как Сын посвящения освободит Дух Истины для планетарного служения всем смертным, все нормальные разумы будут автоматически подготавливаться к принятию Настройщиков Мыслей. Дух Истины работает как единое целое с присутствием духа Божественной Служительницы. Эта двойная духовная связь витает над мирами, стремясь учить истине и духовно просвещать разумы людей, вдохновлять души созданий восходящих рас и всегда вести народы, живущие на эволюционных планетах, к их Райской цели божественного предназначения.
\vs p034 5:5 Хотя Дух Истины изливается на всю плоть, этот дух Сына почти полностью ограничен в действиях и власти личным принятием человека того, что составляет итог и суть миссии Сына посвящения. Святой Дух частично независим от человеческого отношения и отчасти обусловлен решениями и сотрудничеством воли человека. Тем не менее, служение Святого Духа становится более действенным в освящении и одухотворении внутренней жизни тех смертных, которые более полно \bibemph{подчиняются} божественному водительству.
\vs p034 5:6 \pc Как индивидуумы, вы лично не обладаете отдельной частью или сущностью духа Отца\hyp{}Сына Создателя или Материнского Духа; эти службы не контактируют с мыслительными центрами индивидуального разума и не обитают в них, как это делают Таинственные Мониторы. Настройщики Мыслей~--- это определённые индивидуализации доличностной реальности Всеобщего Отца, действительно обитающие в смертном разуме как подлинная часть этого разума, и они всегда работают в совершенной гармонии с объединёнными духами Сына Создателя и Созидательного Духа.
\vs p034 5:7 Присутствие Святого Духа Вселенской Дочери Бесконечного Духа, Духа Истины Вселенского Сына Вечного Сына и Настройщика\hyp{}духа Райского Отца в эволюционном смертном или с ним означает симметрию духовного дара и служения и даёт такому смертному возможность сознательно реализовать факт\hyp{}веру сыновства с Богом.
\usection{ДУХ В ЧЕЛОВЕКЕ}
\vs p034 6:1 
\vs p034 6:2 
\vs p034 6:3 \pc 
\vs p034 6:4 
\vs p034 6:5 \pc 
\vs p034 6:6 
\vs p034 6:7 
\vs p034 6:8 
\vs p034 6:9 \pc 
\vs p034 6:10 
\vs p034 6:11 \pc 
\vs p034 6:12 
\vs p034 6:13 
\usection{ДУХ И ПЛОТЬ}
\vs p034 7:1 
\vs p034 7:2 
\vs p034 7:3 
\vs p034 7:4 \pc 
\vs p034 7:5 
\vs p034 7:6 \pc 
\vs p034 7:7 
\vs p034 7:8 \pc 
\vsetoff
\vs p034 7:9 
\quizlink
