\upaper{36}{НОСИТЕЛИ ЖИЗНИ}
\uminitoc{ПРОИСХОЖДЕНИЕ И ПРИРОДА НОСИТЕЛЕЙ ЖИЗНИ}
\uminitoc{МИРЫ НОСИТЕЛЕЙ ЖИЗНИ}
\uminitoc{ТРАНСПЛАНТАЦИЯ ЖИЗНИ}
\uminitoc{МЕЛХИСЕДЕКИ НОСИТЕЛИ ЖИЗНИ}
\uminitoc{СЕМЬ АДЪЮТАНТОВ РАЗУМО-ДУХОВ}
\uminitoc{ЖИВЫЕ СИЛЫ}
\author{Сын-Ворондадек}
\vs p036 0:1 Жизнь не возникает спонтанно. Жизнь строится в соответствии с планами, формулируемыми (нераскрытыми) Зодчими Бытия, и появляется на обитаемых планетах либо путём прямого привнесения, либо в результате операций Носителей Жизни локальных вселенных. Эти Носители Жизни~--- одни из самых интересных и разносторонних представителей разнообразной семьи вселенских Сынов. Им доверено проектирование и перенесение жизни созданий на планетарные сферы. И, засеяв эту жизнь на таких новых мирах, они остаются там на длительный срок, чтобы способствовать её развитию.
\usection{ПРОИСХОЖДЕНИЕ И ПРИРОДА НОСИТЕЛЕЙ ЖИЗНИ}
\vs p036 1:1 Хотя Носители Жизни принадлежат семье божественного сыновства, они представляют собой своеобразный и особый тип вселенских Сынов, будучи единственной группой разумной жизни в локальной вселенной, в создании которой участвуют правители сверхвселенной. Носители Жизни являются потомством трёх предсущих личностей: Сына Создателя, Вселенского Материнского Духа и, соответственно назначению, одного из трёх От Века Древних, управляющих судьбами соответствующей сверхвселенной. Эти От Века Древние, будучи единственными, кто может издать указ о прекращении существования разумной жизни, участвуют в создании Носителей Жизни, которым доверено установление физической жизни на эволюционирующих мирах.
\vs p036 1:2 Во вселенной Небадон зарегистрировано создание 100\,000\,000 Носителей Жизни. Этот эффективный корпус распространителей жизни не является в полной мере самоуправляющейся группой. Он управляется жизнеопределяющим трио, состоящим из Гавриила, Отца Мелхиседека и Намбии~--- изначального и первородного Носителя Жизни Небадона. Но во всех фазах своего административного подразделения они являются самоуправляющимися.
\vs p036 1:3 Носители Жизни рассортированы на три больших подразделения: первое подразделение~--- старшие Носители Жизни, второе~--- помощники и третье~--- хранители. Первое подразделение поделено на 12 групп специалистов по различным формам проявления жизни. Разделение этих трёх подразделений было осуществлено Мелхиседеками, проводившими с этой целью испытания на столичной сфере Носителей Жизни. С тех пор Мелхиседеки тесно связаны с Носителями Жизни и всегда сопровождают их, когда те отправляются устанавливать жизнь на новой планете.
\vs p036 1:4 Когда эволюционная планета окончательно утверждается в свете и жизни, Носители Жизни образуют высшие совещательные органы с консультативным правом для оказания помощи в дальнейшем управлении и развитии мира и его прославленных существ. В более поздние и устойчивые эпохи развивающейся вселенной этим Носителям Жизни доверяют много новых обязанностей.
\usection{МИРЫ НОСИТЕЛЕЙ ЖИЗНИ}
\vs p036 2:1 Мелхиседеки осуществляют общий надзор за четвёртой группой семи первичных сфер контура Спасограда. Эти миры Носителей Жизни носят следующие названия:
\vs p036 2:2 \li{1.}Столица Носителей Жизни.
\vs p036 2:3 \li{2.}Сфера планирования жизни.
\vs p036 2:4 \li{3.}Сфера сохранения жизни.
\vs p036 2:5 \li{4.}Сфера эволюции жизни.
\vs p036 2:6 \li{5.}Сфера жизни, связанной с разумом.
\vs p036 2:7 \li{6.}Сфера разума и духа в живых существах.
\vs p036 2:8 \li{7.}Сфера нераскрытой жизни.
\vs p036 2:9 \pc Каждая из этих первичных сфер окружена шестью спутниками, на которых сосредоточены специальные фазы всей деятельности Носителей Жизни во вселенной.
\vs p036 2:10 \pc \bibemph{Мир Номер Один}~--- столичная сфера вместе с её шестью подчинёнными спутниками,~--- посвящён изучению всеобщей жизни, жизни во всех известных фазах её проявления. Здесь расположен колледж планирования жизни, в котором функционируют учителя и советники из Уверсы и Хавоны, даже из Рая. И мне позволено раскрыть, что семь центральных местоположений адъютантов разумо\hyp{}духов находятся на этом мире Носителей Жизни.
\vs p036 2:11 Число 10~--- десятичная система~--- присуще физической вселенной, но не духовной. Сфера жизни характеризуется числами 3, 7 и 12 или кратными и комбинациями\fnst{Комбинациями в мультипликативном смысле факторизации в произведение: $n=p_1^{k_1}\cdot\ldots\cdot p_m^{k_m}$.} этих основных чисел. Существует три первичных и по существу различных жизненных плана соответственно трём Райским Источникам и Центрам, и во вселенной Небадон эти три основные формы жизни распределены по трём различным типам планет\fnst{Этими тремя типами планет и соответствующими им тремя различными жизненными планами являются: эволюционные планеты~--- материальная жизнь, далее, сферы системы и созвездия (ср.~\bibref[48:1.2]{p048 1:2})~--- моронтийная жизнь и, наконец, миры скопления Спасограда~--- жизнь духа.}. Первоначально существовало 12 отдельных и божественных концепций передаваемой жизни. Это число 12 с его делителями [subdivisions] и кратными проходит по всем основным образцам жизни всех семи сверхвселенных. Существует также семь архитектурных типов конструкции жизни, фундаментальных расположений, воспроизводящих конфигурации живой материи. Образцы жизни Орвонтона конфигурированы в виде 12 единиц носителей наследственности. Различные категории волевых созданий соответствуют конфигурации из 12, 24, 48, 96, 192, 384 и 768 единиц. На Урантии существует 48\fnst{<<Определители характерных признаков>> и <<хромосомы>>~--- не одно и то же, потому что число пар хромосом в одной половой клетке человека равно 23, а не 48. В клетках человека 24 различных хромосомы: 22 аутосомы, X и Y. Каждая хромосома содержит единственную молекулу ДНК, которая содержит две нити генов и, таким образом, представляет собой два определителя признака. Следовательно, в половых клетках действительно 48 (24 пары) единиц контроля образцов, несмотря на то, что ни одна отдельная половая клетка не содержит всех 48. Любопытно отметить, что принятое число хромосом для человека на момент откровения (1935) было 48, но роль ДНК в определении признаков была ещё неизвестна. Авторы Откровения предоставили нам информацию в той форме, которая соответствовала общепринятой научной истине того дня, и при этом осталась последовательной в свете новых открытий.} единиц контроля образцов~--- определителей характерных признаков~--- в половых клетках человеческого воспроизводства.
\vs p036 2:12 \pc \bibemph{Второй Мир}~--- это сфера проектирования жизни; здесь разрабатываются все новые формы организации жизни. В то время как первоначальные образцы жизни предоставляются Сыном Создателем, фактическая реализация этих планов доверена Носителям Жизни и их помощникам. Когда сформулированы общие планы жизни нового мира, они передаются на столичную сферу, где тщательно изучаются верховным советом старших Носителей Жизни при сотрудничестве с консультативным корпусом Мелхиседеков. Если в планах есть отклонения от ранее принятых формул, они должны быть рассмотрены Сыном Создателем и одобрены им. Глава Мелхиседеков часто представляет Сына Создателя на этих обсуждениях.
\vs p036 2:13 Поэтому планетарная жизнь, хотя в некоторых отношениях похожая, во многом отличается на каждом эволюционном мире. Даже в серии единообразной жизни в одной семье миров жизнь не совсем одинакова на любых двух планетах; всегда существует планетарный тип, ибо Носители Жизни постоянно работают, стремясь усовершенствовать формулы жизни, переданные им в ведение.
\vs p036 2:14 Существует более 1\,000\,000 фундаментальных, или космических химических формул, составляющих исходные образцы и многочисленные базовые функциональные вариации проявлений жизни. Спутник номер один сферы планирования жизни~--- это область вселенских физиков и электрохимиков, которые служат техническими помощниками Носителей Жизни в работе по захвату, организации и манипулированию основными единицами энергии, используемыми для построения материального носителя передачи жизни,~--- так называемой зародышевой плазмы.
\vs p036 2:15 Лаборатории планирования планетарной жизни расположены на втором спутнике этого мира номер два. В этих лабораториях Носители Жизни и все их помощники сотрудничают с Мелхиседеками в попытках модифицировать и, по возможности, улучшить жизнь, предназначенную для имплантации на \bibemph{десятичных планетах} Небадона. Жизнь, развивающаяся сейчас на Урантии, была спланирована и частично разработана на этом с\'амом мире, ибо Урантия является десятичной планетой~--- миром экспериментальной жизни. На одном мире из каждых десяти\fnst{Не обязательно строго \bibemph{каждом десятом}.} разрешается большее разнообразие в стандартных проектах жизни, чем на других (неэкспериментальных) мирах.
\vs p036 2:16 \pc \bibemph{Мир Номер Три} посвящён сохранению жизни. Здесь помощниками и хранителями корпуса Носителей Жизни изучаются и разрабатываются различные способы защиты и сохранения жизни. Планы жизни каждого нового мира всегда предусматривают создание на раннем этапе комиссии по сохранению жизни, состоящей из хранителей\hyp{}специалистов по искусному манипулированию основными образцами жизни. На Урантии было 24 таких хранителя, члена комиссии, по два на каждый фундаментальный, или исходный, образец архитектурной организации жизненного материала. На таких планетах, как ваша, высшая форма жизни воспроизводится несущим жизнь пучком, состоящим из 24 структурных единиц. (А поскольку интеллектуальная жизнь произрастает из физической и основывается на ней, то появляются 24 основных типа психической организации\fnst{Этот факт объясняет, почему было 12 апостолов и 12 женщин\hyp{}евангелисток, ибо 24 основных характера психики подразделяются на 12 мужских и 12 женских типов темперамента.}.)
\vs p036 2:17 \pc \bibemph{Сфера Номер Четыре} и её подчинённые спутники посвящены изучению эволюции жизни созданий в общем и эволюционных предшественников какого\hyp{}либо уровня жизни в частности. Изначальная жизненная плазма эволюционного мира должна содержать полный потенциал для всех будущих вариаций развития и для всех последующих эволюционных изменений и модификаций. Обеспечение таких далеко идущих проектов метаморфозы жизни может потребовать появления многих, казалось бы, бесполезных форм животной и растительной жизни. Такие побочные продукты планетарной эволюции, предвиденные или непредвиденные, появляются на сцене действия лишь для того, чтобы исчезнуть, но во всём этом долгом процессе и через него проходит нить мудрых и разумных формулировок первоначальных разработчиков планетарного плана жизни и схемы видов. Все многочисленные побочные продукты биологической эволюции существенны для окончательного и полного функционирования высших разумных форм жизни, несмотря на то, что огромная внешняя дисгармония может время от времени преобладать в длительной восходящей борьбе высших созданий за господство над низшими формами жизни, многие из которых иногда так враждебны миру и комфорту эволюционирующих волевых созданий.
\vs p036 2:18 \pc \bibemph{Мир Номер Пять} занимается только жизнью, связанной с разумом. Каждый из его спутников посвящён изучению одной фазы разума созданий, соотнесённой с жизнью созданий. Разум в том виде, в каком его понимает человек, является даром семи адъютантов разумо\hyp{}духов, наложенным на необучаемые, или механические, уровни разума\fnst{Это происходит на разных уровнях: отдельных клеток, тканей, состоящих из подобных клеток и даже органов. Таким образом, когда эзотерический гуру <<просит>> своё (или даже чужое!) сердце замедлить темп или печень исцелить себя, он, по сути, общается с такими необучаемыми или механическими уровнями разума.} силами Бесконечного Духа. Образцы жизни по\hyp{}разному реагируют на этих адъютантов и на различные духовные служения, действующие во вселенных времени и пространства. Способность материальных созданий вызывать реакцию духа полностью зависит от соответствующего наделения разумом, что, в свою очередь, направляло ход биологической эволюции этих же смертных созданий.
\vs p036 2:19 \pc \bibemph{Мир Номер Шесть} посвящён корреляции разума с духом в их соединении с живыми формами и организмами. Этот мир и его шесть подчинённых спутников охватывают школы координации созданий, в которых учителя как из центральной вселенной, так и из сверхвселенной, сотрудничают с наставниками Небадона, демонстрируя высшие уровни достижений созданий во времени и пространстве.
\vs p036 2:20 \pc \bibemph{Седьмая Сфера} Носителей Жизни посвящена нераскрытым областям жизни эволюционных созданий в её связи с космической философией расширяющейся фактуализации Верховного Существа.
\usection{ТРАНСПЛАНТАЦИЯ ЖИЗНИ}
\vs p036 3:1 Жизнь не возникает спонтанно во вселенных; Носители Жизни должны инициировать её на бесплодных планетах. Они являются носителями, распространителями и хранителями жизни в том виде, в каком она проявляется на эволюционных мирах пространства. Все категории и формы жизни, известные на Урантии, возникают через посредство этих Сынов, хотя не все формы планетарной жизни существуют на Урантии.
\vs p036 3:2 Корпус Носителей Жизни, которому поручено насадить жизнь на новом мире, обычно состоит из 100 старших носителей, 100 помощников и 1000 хранителей. Носители Жизни часто переносят саму плазму жизни на новый мир, но не всегда. Иногда они организуют образцы жизни после прибытия на планету назначения в соответствии с формулами, ранее утверждёнными для нового приключения в установлении жизни. Таково было происхождение планетарной жизни Урантии.
\vs p036 3:3 Когда в соответствии с утверждёнными формулами готовы физические образцы, тогда Носители Жизни катализируют этот безжизненный материал, передавая через себя духовную жизненную искру; и тотчас же инертные образцы становятся живой материей.
\vs p036 3:4 \pc Жизненная искра~--- тайна жизни~--- даруется через Носителей Жизни, но не ими. Они действительно контролируют такие операции, они формируют саму жизненную плазму, но именно Вселенский Материнский Дух поставляет существенный фактор живой плазмы. От Созидательной Дочери Бесконечного Духа исходит та энергетическая искра, которая оживляет тело и предвещает разум.
\vs p036 3:5 \pc При даровании жизни Носители Жизни ничего не передают от своей личной природы, даже на тех сферах, где проектируются новые категории жизни. В такие моменты они просто инициируют и передают искру жизни, запускают необходимые вихри\fnst{Буквально <<вращения>> (англ. <<revolutions>>), но я перевёл как <<вихри>>, предвосхищая тот факт, что в человеке эти <<вращения>> локализуются в особую вихревую структуру семи т.н. <<чакр>>, которые представляют собой информационно\hyp{}энергетические центры контакта семи адъютантов разума с материальным телом человека.} материи в соответствии с физическими, химическими и электрическими спецификациями предопределённых планов и образцов. Носители Жизни~--- это живые катализаторы, которые возбуждают, организуют и оживляют инертные элементы материальной категории существования.
\vs p036 3:6 \pc Носителям Жизни планетарного корпуса даётся определённый период для установления жизни на новом мире~--- приблизительно 500\,000 лет по времени данной планеты\fnst{То есть 500\,000 периодов обращения данной планеты вокруг центрального светила.}. По окончании этого периода, на что указывают определённые достижения развития планетарной жизни, они прекращают усилия по имплантации, и впоследствии они не могут добавлять ничего нового или дополнительного в жизнь этой планеты.
\vs p036 3:7 В течение промежуточных веков между установлением жизни и появлением человеческих созданий нравственного статуса, Носителям Жизни разрешается манипулировать жизненной средой и иным образом благоприятно направлять ход биологической эволюции. И они делают это в течение долгих периодов времени.
\vs p036 3:8 Когда Носителям Жизни, работающим на новом мире, наконец, удаётся произвести существо с волей, со способностью принятия нравственного решения и духовного выбора, тогда и на этом их работа прекращается~--- они закончили; они не могут больше манипулировать развивающейся жизнью. Далее с этого момента эволюция живых существ должна идти в соответствии с наделённой природной сущностью и тенденциями, которые уже были переданы и установлены в формулах и образцах планетарной жизни. Носителям Жизни не разрешается экспериментировать с волей или вмешиваться в неё; им не позволено доминировать над нравственными созданиями или произвольно влиять на них.
\vs p036 3:9 По прибытии Планетарного Принца они готовятся к уходу, хотя двое из старших носителей и двенадцать хранителей, временно приняв клятву отречения, могут добровольно остаться на планете на неопределённый срок в качестве советников в деле дальнейшего развития и сохранения жизненной плазмы. Два таких Сына и их двенадцать помощников сейчас служат на Урантии.
\usection{МЕЛХИСЕДЕКИ НОСИТЕЛИ ЖИЗНИ}
\vs p036 4:1 По всему Небадону, в каждой локальной системе обитаемых миров, есть одна сфера, на которой Мелхиседеки функционировали как носители жизни. Эти обители известны как \bibemph{мидсонитные} миры системы, и на каждом из них материально модифицированный Сын Мелхиседек соединился с избранной Дочерью материальной категории сыновства. Матери Евы таких мидсонитных миров прибывают со столицы системы соответствующей юрисдикции, будучи выбранными назначенным Мелхиседеком носителем жизни из числа многочисленных добровольцев, которые отозвались на призыв Властелина Системы, обращённый к Материальным Дочерям его сферы.
\vs p036 4:2 Потомство Мелхиседека носителя жизни и Материальной Дочери известно как \bibemph{мидсониты}. Мелхиседек~--- отец такой расы небесных созданий~--- в итоге покидает планету своей уникальной жизненной функции, и Мать Ева этой особой категории вселенских существ также удаляется с появлением седьмого поколения планетарного потомства. Управление таким миром тогда переходит к её старшему сыну.
\vs p036 4:3 Мидсонитные создания живут и функционируют как воспроизводящиеся существа на своих великолепных мирах до тех пор, пока им не исполнится тысяча лет стандартного времени; после чего они переносятся серафическим транспортом. После этого мидсониты не воспроизводятся, потому что техника дематериализации, через которую они проходят при подготовке к серафимированию, навсегда лишает их репродуктивных прерогатив\fnst{Верно ли это и для обычных смертных людей? Если это так, то опыт Бетти Андреассон нельзя объяснить путешествием на транспортном серафиме. Скорее это были проекции Настройщика Мыслей этой духовно высоко развитой личности, исполненной любовью и бескорыстным служением. Доказательства того, что Бетти была серафимирована, основаны исключительно на её восприятии погружения в белую густую облако\hyp{}образную субстанцию во время путешествия, что являлось также частью моего собственного \bibemph{весьма похожего} опыта. Однако мы пока слишком мало знаем о механизме отделения Настройщика Мыслей от тела, чтобы сделать вывод о том, что <<прохождение через белое серебристое облако>>, засвидетельствованное многими другими пророками, как древними (апостолами на горе Преображения), так и современными (мной, на службе в качестве резервиста), обязательно указывает на транспортное серафимирование. Для дополнительного ознакомления с фактами я рекомендую серию из пяти книг Раймонда Фаулера, в которых задокументированы многочисленные контакты Бетти Андреассон с серафическим планетарным правительством, а именно: 1.\,\bibemph{Дело Андреассон,} 2.\,\bibemph{Дело Андреассон: Вторая Фаза,} 3.\,\bibemph{Наблюдатели,} 4.\,\bibemph{Наблюдатели II,} 5.\,\bibemph{Наследие Андреассон}. Следует отметить, что 99\% информации, представленной в этих книгах, является выдумкой (из-за \bibemph{гипнотической конфабуляции,} неизбежной во время сессий регрессивного гипноза), поэтому следует проявлять мудрость и опираться исключительно на чувствительность к Духу Истины для того, чтобы извлечь из этого потока лжи драгоценный оставшийся 1\% истины.}.
\vs p036 4:4 Нынешний статус этих существ вряд ли можно считать смертным или бессмертным, как и нельзя их определённо классифицировать как человеческих или божественных существ. В этих созданиях не пребывают Настройщики, поэтому едва ли они бессмертны. Но они, по\hyp{}видимому, не являются также смертными; ни один мидсонит не испытал смерти. Все мидсониты, когда\hyp{}либо рождённые в Небадоне, живы и сегодня, функционируя на своих родных мирах, на одной из промежуточных сфер или на мидсонитной сфере Спасограда в группе миров завершителей.
\vs p036 4:5 \pc \bibemph{Миры Завершителей Спасограда}. Мелхиседеки носители жизни, а также связанные с ними Матери Евы переходят с мидсонитных сфер системы на миры завершителей контура Спасограда, где их потомству также предназначено собраться.
\vs p036 4:6 В этой связи следует пояснить, что пятая группа из семи первичных миров контура Спасограда~--- это миры завершителей Небадона. Дети Мелхиседеков носителей жизни и Материальных Дочерей поселяются на седьмом мире завершителей~--- мидсонитной сфере Спасограда.
\vs p036 4:7 Спутники семи первичных миров завершителей являются местом встречи личностей сверх- и центральной вселенных, исполняющих задания в Небадоне. Хотя восходящие смертные свободно перемещаются по всем мирам культуры и образовательным сферам 490 миров, составляющих Университет Мелхиседеков, существуют определённые специальные школы и многочисленные запретные зоны, в которые им не разрешается входить. Особенно это касается 49 сфер, находящихся под юрисдикцией завершителей.
\vs p036 4:8 \pc Назначение мидсонитных созданий в настоящее время неизвестно, но похоже на то, что эти личности собираются на седьмом мире завершителей для подготовки к каким\hyp{}то будущим возможным событиям в эволюции вселенной. Наши вопросы, касающиеся рас мидсонитов, всегда переадресовываются завершителям, а завершители всегда отказываются обсуждать судьбу своих подопечных. Несмотря на нашу неуверенность касательно будущего мидсонитов, мы знаем, что каждая локальная вселенная в Орвонтоне содержит такой накапливающийся корпус этих таинственных существ. Мелхиседеки носители жизни верят, что их мидсонитные дети когда\hyp{}нибудь будут наделены трансцендентным и вечным духом абсонитности Бога Предельного.
\usection{СЕМЬ АДЪЮТАНТОВ РАЗУМО-ДУХОВ}
\vs p036 5:1 
\vs p036 5:2 
\vs p036 5:3 
\vs p036 5:4 \pc 
\vs p036 5:5 
\vs p036 5:6 
\vs p036 5:7 
\vs p036 5:8 
\vs p036 5:9 
\vs p036 5:10 
\vs p036 5:11 
\vs p036 5:12 
\vs p036 5:13 \pc 
\vs p036 5:14 
\vs p036 5:15 
\vs p036 5:16 
\vs p036 5:17 \pc 
\usection{ЖИВЫЕ СИЛЫ}
\vs p036 6:1 
\vs p036 6:2 
\vs p036 6:3 
\vs p036 6:4 \pc 
\vs p036 6:5 
\vs p036 6:6 \pc 
\vs p036 6:7 \pc 
\vsetoff
\vs p036 6:8 
\quizlink
