\upaper{37}{ЛИЧНОСТИ ЛОКАЛЬНОЙ ВСЕЛЕННОЙ}
\uminitoc{ВСЕЛЕНСКИЕ ПОМОЩНИКИ}
\uminitoc{БЛИСТАТЕЛЬНЫЕ ВЕЧЕРНИЕ ЗВЁЗДЫ}
\uminitoc{АРХАНГЕЛЫ}
\uminitoc{ВСЕВЫШНИЕ ПОМОЩНИКИ}
\uminitoc{ВЕРХОВНЫЕ КОМИССАРЫ}
\uminitoc{НЕБЕСНЫЕ НАБЛЮДАТЕЛИ}
\uminitoc{УЧИТЕЛЯ ОБИТЕЛЬСКИХ МИРОВ}
\uminitoc{ВЫСШИЕ НАЗНАЧАЕМЫЕ КАТЕГОРИИ ДУХА}
\uminitoc{ПОСТОЯННЫЕ ГРАЖДАНЕ ЛОКАЛЬНОЙ ВСЕЛЕННОЙ}
\uminitoc{ДРУГИЕ ГРУППЫ ЛОКАЛЬНОЙ ВСЕЛЕННОЙ}
\author{Блистательная Вечерняя Звезда}
\vs p037 0:1 Во главе всех личностей в Небадоне стоит Сын Создатель и Властелин, Михаил, отец и суверен вселенной. Равна в божественности и дополняет его в созидательных атрибутах Материнский Дух локальной вселенной~--- Божественная Служительница Спасограда. И эти создатели в самом буквальном смысле являются Отцом\hyp{}Сыном и Матерью\hyp{}Духом всех уроженцев Небадона.
\vs p037 0:2 В предыдущих документах были рассмотрены созданные категории сыновства; последующие повествования опишут духов\hyp{}помощников и восходящие категории сыновства. Этот документ в основном посвящён промежуточной группе, Вселенским Помощникам, но в нём также кратко рассматриваются некоторые из высших духов, пребывающих в Небадоне, и некоторые категории постоянных граждан локальной вселенной.
\usection{ВСЕЛЕНСКИЕ ПОМОЩНИКИ}
\vs p037 1:1 Многие из уникальных категорий, которые обычно включаются в этот класс, нераскрыты; но из представленных в данных документах Вселенских Помощников можно выделить следующие семь категорий:
\vs p037 1:2 \li{1.}Яркие Утренние Звёзды.
\vs p037 1:3 \li{2.}Блистательные Вечерние Звёзды.
\vs p037 1:4 \li{3.}Архангелы.
\vs p037 1:5 \li{4.}Всевышние Помощники.
\vs p037 1:6 \li{5.}Верховные Комиссары.
\vs p037 1:7 \li{6.}Небесные Наблюдатели.
\vs p037 1:8 \li{7.}Учителя Обительских Миров.
\vs p037 1:9 \pc Из первой категории Вселенских Помощников, Ярких Утренних Звёзд, в каждой локальной вселенной существует только один, и он является первенцем из всех существ\hyp{}уроженцев локальной вселенной. Яркая Утренняя Звезда нашей вселенной известна как Гавриил Спасограда. Он глава исполнительной власти всего Небадона, действующий в качестве личного представителя Сына Властелина и выразителя интересов его созидательной супруги.
\vs p037 1:10 В ранние эпохи Небадона Гавриил трудился совершенно один рядом с Михаилом и Созидательным Духом. По мере роста вселенной и умножения административных проблем ему был предоставлен личный штат нераскрытых помощников, и в конце концов эта группа была пополнена в результате создания корпуса Вечерних Звёзд Небадона.
\usection{БЛИСТАТЕЛЬНЫЕ ВЕЧЕРНИЕ ЗВЁЗДЫ}
\vs p037 2:1 Эти блистательные создания были задуманы Мелхиседеками и затем созданы Сыном Создателем и Созидательным Духом. Они служат во многих качествах, но главным образом как связные Гавриила, главы исполнительной власти локальной вселенной. Одно или несколько из этих существ функционируют в качестве его представителей в столице каждого созвездия и каждой системы в Небадоне.
\vs p037 2:2 Как глава исполнительной власти Небадона, Гавриил по должности является председателем или наблюдателем на большинстве конклавов Спасограда, где часто может проходить до тысячи заседаний одновременно. В таких случаях Гавриила представляют Блистательные Вечерние Звёзды; он не может быть в двух местах в одно и то же время, и эти сверхангелы компенсируют данное ограничение. Аналогичную службу они выполняют и для корпуса Троичных Сынов Учителей.
\vs p037 2:3 Хотя Гавриил лично занят административными обязанностями, он поддерживает связь со всеми другими фазами вселенской жизни и дел через Блистательных Вечерних Звёзд. Они всегда сопровождают его в планетарных поездках и часто отправляются со специальными миссиями на отдельные планеты в качестве его личных представителей. В таких назначениях их иногда называли <<ангелами Господа>>. Они часто отправляются на Уверсу, чтобы представлять Яркую Утреннюю Звезду перед судами и ассамблеями От Века Древних, но они редко выходят за пределы Орвонтона.
\vs p037 2:4 \pc Блистательные Вечерние Звёзды представляют собой уникальную двоякую категорию, охватывающую как созданий высокого достоинства по происхождению, так и достигших этого положения служением. Корпус этих сверхангелов Небадона сейчас насчитывает 13\,641. Существует 4\,832 созданных в этом статусе, в то время как 8\,809~--- восходящие духи, достигшие этой цели возвышенного служения. Многие из этих восходящих Вечерних Звёзд начали свой вселенский путь в качестве серафимов; другие поднялись из нераскрытых уровней жизни созданий. Как цель достижения, этот высокий корпус всегда открыт для кандидатов на восхождение до тех пор, пока вселенная не утвердится в свете и жизни.
\vs p037 2:5 Оба типа Блистательных Вечерних Звёзд легко видимы моронтийным личностям и определённым типам сверхсмертных материальных существ. Созданные существа этой интересной и разносторонней категории обладают силой духа, которая может проявляться независимо от их личного присутствия.
\vs p037 2:6 \pc Главой этих сверхангелов является Гавалия~--- первенец данной категории в Небадоне. Со времени возвращения Христа Михаила из его триумфального посвящения на Урантии Гавалия назначен для помощи восходящим смертным, и за последние 1900 лет Урантии его партнёр Галантия поддерживает центр на Иерусеме, где проводит примерно половину своего времени. Галантия является первым из восходящих сверхангелов, достигшим этого высокого положения.
\vs p037 2:7 Не существует групповой или коллективной организации Блистательных Вечерних Звёзд, кроме обычного объединения их в пары во время выполнения многих заданий. Им не часто поручают миссии, относящиеся к пути восхождения смертных. Однако получив такое задание, они никогда не действуют в одиночку, но всегда работают в парах: один~--- созданное существо, другой~--- восходящая Вечерняя Звезда.
\vs p037 2:8 Одной из высоких обязанностей Вечерних Звёзд является сопровождение Сынов Авоналов посвящения в их планетарных миссиях подобно тому, как Гавриил сопровождал Михаила во время его посвящения на Урантии. Два сопровождающих сверхангела являются вышестоящими личностями во время таких миссий и выступают в качестве совместных предводителей архангелов и всех других существ, назначенных для этих начинаний. Именно старший из этих командующих\hyp{}сверхангелов в знаменательный момент времени предлагает Сыну Авоналу посвящения: <<Займись делом своего брата>>\fnst{Сравни с подобным посланием, которое Иисус получил в возрасте 12 лет во время посещения Иерусалима (см.\,\bibref[124:6.15]{p124 6:15}): <<Час настал. Пришло время тебе заняться делом твоего Отца>>.}.
\vs p037 2:9 Подобные пары этих сверхангелов назначаются в планетарные корпусы Троичных Сынов Учителей, которые действуют, чтобы установить эпоху после посвящения~--- рассвет духовной жизни обитаемого мира. При выполнении таких заданий Вечерние Звёзды служат связными между смертными мира и невидимым корпусом Сынов Учителей.
\vs p037 2:10 \pc \bibemph{Миры Вечерних Звёзд}. Шестая группа из семи миров Спасограда и 42 подчинённых им спутников закреплены за администрацией Блистательных Вечерних Звёзд. Семь первичных миров возглавляются созданными категориями этих сверхангелов, а подчинённые им спутники управляются восходящими Вечерними Звёздами.
\vs p037 2:11 Спутники первых трёх миров предназначены для школ Сынов Учителей и Вечерних Звёзд, посвящённых духовным личностям локальной вселенной. Три следующие группы заняты аналогичными совместными школами, посвящёнными обучению восходящих смертных. Спутники седьмого мира зарезервированы для триединых совещаний Сынов Учителей, Вечерних Звёзд и завершителей. В последнее время эти сверхангелы были тесно связаны с работой Корпуса Завершения в локальной вселенной и уже давно взаимодействуют с Сынами Учителями. Существует связь огромной силы и важности между Вечерними Звёздами и Гравитационными Посланниками, прикреплёнными к рабочим группам завершителей. Сам седьмой первичный мир зарезервирован для нераскрытых дел, касающихся будущих отношений, которые установятся между Сынами Учителями, завершителями и Вечерними Звёздами после окончательного сверхвселенского проявления личности Бога Верховного.
\usection{АРХАНГЕЛЫ}
\vs p037 3:1 Архангелы являются потомками Сына Создателя и Материнского Духа Вселенной. Они представляют собой высший тип высоких духовных существ, создаваемых в больших количествах в локальной вселенной, и во время последней регистрации их было почти 800\,000 в Небадоне.
\vs p037 3:2 Архангелы~--- одна из немногих групп личностей локальной вселенной, которые обычно не находятся под юрисдикцией Гавриила. Они никоим образом не связаны с повседневным управлением вселенной, ибо их работа посвящена выживанию созданий и содействию пути восхождения смертных времени и пространства. Хотя, как правило, архангелы не подчинены руководству Яркой Утренней Звезды, иногда они действуют от его имени. Они также сотрудничают с другими Вселенскими Помощниками, такими как Вечерние Звёзды, как видно на примере некоторых процессов, описанных в рассказе о трансплантации жизни на вашем мире.
\vs p037 3:3 \pc Корпусом архангелов Небадона руководит первенец этой категории, а с недавних времён на Урантии поддерживается региональный центр архангелов. Именно этот необычный факт сразу привлекает внимание студентов, прибывающих из-за пределов Небадона. Уже из начальных наблюдений внутривселенских процессов им открывается, что многие виды деятельности Блистательных Вечерних Звёзд, связанные с восхождением, управляются из столицы локальной системы Сатания. При дальнейшем наблюдении они обнаруживают, что определённые виды деятельности архангелов управляются из маленького, казалось бы ничем не примечательного обитаемого мира, называемого Урантией. И затем следует откровение о посвящении Михаила на Урантии, что немедленно оживляет их интерес к вам и вашей скромной сфере.
\vs p037 3:4 Осознаёте ли вы значение того факта, что ваша скромная и запутавшаяся планета стала региональным центром вселенского управления и руководства определённой деятельностью архангелов, имеющей отношение к плану Райского восхождения? Это, несомненно, предвещает будущую концентрацию других видов деятельности, связанных с восхождением, на мире посвящения Михаила, и придаёт огромное и торжественное значение личному обещанию Учителя: <<Я вернусь>>.
\vs p037 3:5 \pc Обычно архангелы назначаются для помощи и служения сынам категории Авоналов, но не раньше, чем они пройдут обширную предварительную подготовку по всем фазам деятельности различных духов служителей. Корпус из 100 архангелов сопровождает каждого Райского Сына посвящения к обитаемому миру, будучи временно назначенными к нему на срок такого посвящения. Если Сын Повелитель становится временным правителем планеты, эти архангелы действуют в качестве главных руководителей всей небесной жизнью такой сферы.
\vs p037 3:6 Два старших архангела всегда назначаются как личные помощники Райского Авонала во всех планетарных миссиях, будь то судебные действия, миссии повелителя или инкарнации посвящения. Когда этот Райский Сын завершает суд над сферой и умершие призываются к ответу (так называемое воскресение), буквально верно, что серафические хранители покоящихся личностей отвечают <<голосу архангела>>. Перекличка при завершении диспенсации провозглашается сопровождающим архангелом. Это архангел воскрешения, иногда называемый <<архангелом Михаила>>.
\vs p037 3:7 \pc \bibemph{Миры Архангелов}. Седьмая группа окружающих Спасоград миров, со связанными с ними спутниками, отведена архангелам. Сфера номер один и все шесть подчинённых ей спутников заняты хранителями записей личностей. Этот гигантский корпус регистраторов ведёт чёткую запись о каждом смертном времени с момента рождения вплоть до завершения вселенского пути, пока такой индивидуум либо не покинет Спасоград переходя в режим сверхвселенной, либо не будет <<стёрт из записей существования>> мандатом От Века Древних.
\vs p037 3:8 Именно на этих мирах записи о личности и гарантии идентификации классифицируются, регистрируются и сохраняются в течение того времени, которое проходит между человеческой смертью и часом реперсонализации, воскресением из мёртвых.
\usection{ВСЕВЫШНИЕ ПОМОЩНИКИ}
\vs p037 4:1 Всевышние Помощники~--- это группа существ\hyp{}добровольцев, имеющих происхождение за пределами локальной вселенной и временно назначенных в качестве представителей от центральной вселенной и от сверхвселенной или в качестве наблюдателей в локальные творения. Их число постоянно меняется, но всегда исчисляется многими миллионами.
\vs p037 4:2 Таким образом, время от времени мы извлекаем пользу от служения и помощи таких существ Райского происхождения, как Совершенствователи Мудрости, Божественные Советники, Всеобщие Цензоры, Вдохновлённые Троичные Духи, Тринитизованные Сыны, Одинокие Посланники, супернафимы, секонафимы, терциафимы и другие милосердные служители, которые пребывают среди нас, чтобы помогать нашим коренным личностям в их стремлении привести весь Небадон к более полной гармонии с идеями Орвонтона и идеалами Рая.
\vs p037 4:3 Любое из этих существ может добровольно служить в Небадоне и, таким образом, формально оставаться вне нашей юрисдикции, но, действуя по заданию, такие личности сверх- и центральной вселенных не полностью освобождаются от правил локальной вселенной их пребывания, хотя и продолжают действовать в качестве представителей более высоких вселенных и работать в соответствии с инструкциями, определяющими их миссию в нашей сфере. Их общий центр находится в секторе От Века Единого Спасограда, и они действуют в Небадоне под общим наблюдением этого посла Райской Троицы. При служении в неприкреплённых группах, эти личности из высших сфер обычно используют самоуправление, но на службе по чьей\hyp{}либо просьбе, они часто добровольно переходят под полную юрисдикцию полномочных руководителей сфер своего назначения.
\vs p037 4:4 Всевышние Помощники служат в локальной вселенной и созвездиях, но не прикрепляются напрямую к правительствам систем или планет. Однако они могут функционировать повсюду в локальной вселенной и быть назначенными в любой фазе деятельности Небадона~--- административной, исполнительной, образовательной и других.
\vs p037 4:5 Б\'ольшая часть этого корпуса призвана помогать Райским личностям Небадона~--- От Века Единому, Сыну Создателю, От Века Верным, Сынам Повелителям и Троичным Сынам Учителям. Время от времени при ведении дел локального творения бывает разумным временно скрыть определённые детали практически от всех коренных личностей данной локальной вселенной. Некоторые передовые планы и сложные решения также лучше усваиваются и глубже понимаются более зрелыми и прозорливыми членами корпуса Всевышних Помощников, и именно в таких ситуациях, как и во многих других, они оказываются столь полезными правителям и администраторам вселенной.
\usection{ВЕРХОВНЫЕ КОМИССАРЫ}
\vs p037 5:1 Верховные Комиссары~--- это восходящие смертные, слившиеся с Духом; они не сливаются с Настройщиками. Тебе вполне понятен вселенский путь восхождения смертного кандидата на слияние с Настройщиком, что является высоким предназначением для всех смертных Урантии с момента посвящения Христа Михаила. Но это не единственное предназначение всех смертных в эпохи до посвящения, в мирах, подобных вашему; существует и другой тип миров, в обитателях которых Настройщики Мыслей никогда не пребывают постоянно. Такие смертные никогда не сливаются в вечном союзе с Таинственными Мониторами, дарованными Раем; тем не менее Настройщики вселяются в них на время, служа проводниками и образцами на протяжении всей жизни во плоти. В течение этого временного пребывания они способствуют развитию бессмертной души так же, как и у тех существ, с которыми они надеются слиться, но когда жизненный путь смертного пройден, они навечно покидают создания, с которыми временно были соединены.
\vs p037 5:2 Выживающие души этой категории достигают бессмертия благодаря вечному слиянию с индивидуализированным фрагментом духа Материнского Духа локальной вселенной. Эта группа немногочисленна, во всяком случае, в Небадоне. На обительских мирах ты встретишься и подружишься с этими слившимися с Духом смертными, когда они будут подниматься с тобой по Райскому пути до Спасограда, где они остановятся. Впоследствии некоторые из них могут восходить к более высоким вселенским уровням, но большинство навсегда останутся на службе локальной вселенной; как класс они не предназначены достичь Рая.
\vs p037 5:3 Не слившись с Настройщиком, они никогда не становятся завершителями, но в итоге зачисляются в Корпус Совершенства локальной вселенной. Они в духе послушались заповеди Отца: <<Будьте совершенны>>.
\vs p037 5:4 \pc После достижения Корпуса Совершенства Небадона слившиеся с Духом восходящие создания могут принять назначение в качестве Вселенских Помощников, что является одним из путей продолжающегося эмпирического роста, который открыт для них. Таким образом, они становятся кандидатами на высокое служение интерпретации точек зрения эволюционирующих созданий материальных миров небесным властям локальной вселенной.
\vs p037 5:5 Верховные Комиссары начинают своё служение на планетах в качестве расовых комиссаров. В этом качестве они интерпретируют точки зрения и описывают потребности различных человеческих рас. Они в высшей степени преданы благополучию смертных рас, от имени которых они и выступают, всегда стремясь добиться для них милосердия, справедливости и честного обращения во всех взаимоотношениях с другими народами. Расовые комиссары действуют в условиях бесконечной череды планетарных кризисов и служат красноречивым выражением интересов целых групп борющихся с трудностями смертных.
\vs p037 5:6 После долгого опыта решения проблем на обитаемых мирах эти расовые комиссары продвигаются на более высокие уровни деятельности, достигая в итоге статуса Верховных Комиссаров локальной вселенной. Последняя регистрация зафиксировала немногим более 1,5 миллиардов этих Верховных Комиссаров в Небадоне. Эти существа не становятся завершителями, но они являются восходящими существами, которые обладают продолжительным опытом и приносят огромную пользу своим родным сферам.
\vs p037 5:7 Мы неизменно находим этих комиссаров во всех судебных инстанциях, от низших до высших. Не то, чтобы они участвовали в судебном разбирательстве, но они оказывают дружескую помощь суду, консультируя председательствующих судей относительно прошлого, окружения и врождённой природы тех, в отношении кого выносится судебное решение.
\vs p037 5:8 Верховные Комиссары прикрепляются к различным воинствам посланников пространства и всегда к духам\hyp{}помощникам времени. Их можно повстречать на выступлениях различных вселенских ассамблей, и эти же самые комиссары, прекрасно знающие смертных, всегда прикрепляются к миссиям Сынов Бога в миры пространства.
\vs p037 5:9 Всякий раз, когда честность и справедливость требуют понимания того, как предполагаемая политика или процедура повлияют на эволюционные расы времени, эти комиссары готовы предоставить свои рекомендации; они всегда присутствуют, чтобы говорить от имени тех, кто не может выступить лично.
\vs p037 5:10 \pc \bibemph{Миры Смертных, слившихся с Духом}. Восьмая группа из семи первичных миров и подчинённых им спутников в контуре Спасограда являются исключительным владением слившихся с Духом смертных Небадона. Восходящие смертные, слившиеся с Настройщиками, не имеют отношения к этим мирам, за исключением того, что они неоднократно, с удовольствием и пользой для себя, посещают их в качестве приглашённых гостей слившихся с Духом постоянных обитателей.
\vs p037 5:11 За исключением тех немногих, кто достигает Уверсы и Рая, эти миры являются постоянным местом жительства слившихся с Духом выживших. Такое запланированное ограничение восхождения смертных откликается благом для локальных вселенных, обеспечивая сохранение постоянного развитого населения, чей возрастающий опыт будет и дальше способствовать усилению стабильности и разнообразию управления локальной вселенной. Хотя эти существа и не достигают Рая, они обретают эмпирическую мудрость в решении проблем Небадона, которая значительно превосходит все достижения продвигающихся дальше восходящих. И эти выжившие души продолжают существовать как уникальные сочетания человеческого и божественного, всё более способные объединять точки зрения этих двух совершенно разных уровней и представлять такую двойную точку зрения со всё возрастающей мудростью.
\usection{НЕБЕСНЫЕ НАБЛЮДАТЕЛИ}
\vs p037 6:1 Образовательной системой Небадона совместно управляют Троичные Сыны Учителя и обучающий корпус Мелхиседеков, но значительная часть работы по её поддержанию и развитию выполняется Небесными Наблюдателями. Эти существа составляют корпус, включающий все типы индивидуумов, связанных со схемой обучения и подготовки восходящих смертных. В Небадоне их свыше 3\,000\,000, и все они~--- добровольцы, обладающие достаточным опытом и квалификацией, чтобы служить советниками по вопросам образования для всего владения. Из своих центров на мирах Мелхиседеков Спасограда эти наблюдатели действуют по всей локальной вселенной в качестве инспекторов методики преподавания Небадона, предназначенной для обучения разума и воспитания духа восходящих созданий.
\vs p037 6:2 Это обучение разума и воспитание духа начинается с миров человеческого происхождения, восходит через обительские миры системы и другие сферы развития, связанные с Иерусемом, на 70 миров социализации Эденции, и далее на 490 сфер духовного развития, окружающие Спасоград. На сам\'ой столице вселенной находятся многочисленные школы Мелхиседеков, колледжи Сынов Вселенной, университеты серафимов и школы Сынов Учителей и От Века Единого. Делается всё возможное, чтобы подготовить различные личности вселенной для расширения служения и совершенствования своей деятельности. Вся вселенная~--- это одна огромная школа.
\vs p037 6:3 \pc Методы, применяемые во многих высших школах, выходят за рамки человеческого представления об искусстве обучения истине, но ключевой момент всей системы образования таков: формирование характера через просвещённый опыт. Учителя обеспечивают просвещение; положение во вселенной и статус восходящего дают возможность получить опыт; мудрое использование этих двух факторов укрепляет характер.
\vs p037 6:4 По сути, образовательная система Небадона предусматривает постановку задачи, предоставляя затем возможность получить инструкции относительно идеального и божественного метода наилучшего выполнения этой задачи. Перед тобой ставят определённую задачу, и одновременно предоставляют квалифицированных учителей, способных научить тебя лучшему способу её решения. Божественный план образования предусматривает тесную связь работы и обучения. Мы учим тебя, как лучше всего исполнять то, что мы приказываем тебе сделать.
\vs p037 6:5 Цель всего этого обучения и опыта~--- подготовить тебя к поступлению в более высокие и более духовные образовательные сферы сверхвселенной. Прогресс в конкретной области индивидуален, но переход от одной фазы к другой обычно происходит классами.
\vs p037 6:6 Продвижение к вечности состоит не только в духовном развитии. Интеллектуальное приобретение есть также часть всеобщего образования. Опыт разума расширяется вместе с расширением духовного горизонта. Разуму и духу предоставляются равные возможности для обучения и продвижения. К тому же во всей этой превосходной тренировке разума и духа ты навсегда освобождён от ограничений смертной плоти. Тебе больше не придётся постоянно примирять духовную и материальную стороны своей натуры, находящихся в постоянном противоречии друг с другом. Наконец\hyp{}то ты правомочен наслаждаться единым стремлением прославленного разума, давно освободившегося от примитивной животной склонности к материальному.
\vs p037 6:7 \pc Прежде чем покинуть вселенную Небадон, большинство смертных Урантии получат возможность послужить то или иное время в качестве членов корпуса Небесных Наблюдателей Небадона.
\usection{УЧИТЕЛЯ ОБИТЕЛЬСКИХ МИРОВ}
\vs p037 7:1 Учителя Обительских Миров набираются из числа прославленных херувимов. Как и большинство других преподавателей в Небадоне, они назначаются Мелхиседеками. Они задействованы в большинстве образовательных начинаний моронтийной жизни, и их численность находится совершенно за пределами понимания смертного разума.
\vs p037 7:2 Учителя Обительских Миров получат дальнейшее рассмотрение в следующем документе в качестве уровня достижения херувимов и сановимов, а как учителя, играющие важную роль в моронтийной жизни, они будут более подробно рассмотрены в одноимённом документе.
\usection{ВЫСШИЕ НАЗНАЧАЕМЫЕ КАТЕГОРИИ ДУХА}
\vs p037 8:1 Кроме центров мощи и физических регуляторов, некоторые из духовных существ более высокого происхождения из семейства Бесконечного Духа имеют постоянное назначение в локальной вселенной. Такое назначение получают следующие категории высших духов, относящихся к семейству Бесконечного Духа:
\vs p037 8:2 \pc \bibemph{Одинокие Посланники,} функционально прикреплённые к администрации локальной вселенной, оказывают нам неоценимую помощь в наших усилиях преодолеть ограничения времени и пространства. Когда же они не имеют такого назначения, мы, представители локальных вселенных, не имеем над ними абсолютно никакой власти, но даже и в этом случае эти уникальные существа всегда готовы помочь нам в решении наших проблем и исполнении наших мандатов.
\vs p037 8:3 Андовонтия~--- имя третичного\fnst{В тексте 1955 года~--- <<вторичного>>. Хотя и вторичный, и третичный Смотрители Контуров назначены для наблюдения за контурами одной локальной вселенной, в сам\'ой локальной вселенной находится только третичный Смотритель Контура, а вторичный Смотритель находится на столице сверхвселенной (см.\,\bibref[24:1.9--10]{p024 1:9} в тексте). Следовательно, если Андовонтия <<находится в нашей локальной вселенной>>, то он является третичным Смотрителем Вселенских Контуров. Прямое объяснение происхождения ошибки основано на предполагаемом использовании в рукописи несколько необычных, но, тем не менее допустимых, сокращений 1-ный, 2-ный и 3-ный (англ.~--- 1ry, 2ry, and 3ry). Эти аббревиатуры применяются в нескольких дисциплинах (например, в грамматике/фонетике, медицине, химии) и при использовании в непосредственной близости друг к другу их значения понятны даже обычному читателю, но данный экземпляр не расположен рядом с аналогичными ссылками, поэтому вероятность его использования здесь остаётся только вероятностью, основанной на типографском наблюдении, а не уверенностью. Это объяснение, однако, превращает невозможную типографскую ошибку в обычную~--- опечатку символа.} \bibemph{Смотрителя Вселенских Контуров,} находящегося в нашей локальной вселенной. Он занимается только контурами духа и моронтии, а не теми, что находятся под юрисдикцией управляющих мощью. Именно он изолировал Урантию во время предательства планеты Калигастией в период испытаний, связанных с восстанием Люцифера. Посылая приветствия смертным Урантии, он провидчески выражает радость в предвкушении того, что когда\hyp{}нибудь вы будете восстановлены в контролируемых им вселенских контурах.
\vs p037 8:4 \bibemph{Управляющий Переписью} Небадона Салсатия поддерживает центр в секторе Гавриила на Спасограде. Он автоматически осознаёт рождение и смерть воли и в каждый данный момент времени регистрирует точное число волевых созданий, функционирующих в локальной вселенной. Он работает в тесном сотрудничестве с регистраторами личностей, расположенными на регистрационных мирах архангелов.
\vs p037 8:5 \bibemph{Младший Инспектор} постоянно пребывает на Спасограде. Он является личным представителем Верховного Исполнителя Орвонтона. Его партнёры, \bibemph{Назначенные Стражи} в локальных системах, также представляют Верховного Исполнителя Орвонтона.
\vs p037 8:6 \bibemph{Всеобщие Миротворцы}~--- это путешествующие суды вселенных времени и пространства, функционирование которых простирается от эволюционных миров, через каждое подразделение локальной вселенной и за её пределы. Эти судьи зарегистрированы на Уверсе; точная их численность в Небадоне неизвестна, но, по моим оценкам, в нашей локальной вселенной насчитывается около 100\,000\,000 миротворческих комиссий.
\vs p037 8:7 Мы располагаем своей квотой \bibemph{Технических Консультантов,} юридических разумов всего владения,~--- около 500\,000\,000. Эти существа являются живыми передвижными библиотеками эмпирического права всего пространства.
\vs p037 8:8 Из восходящих серафимов, у нас в Небадоне есть 75 \bibemph{Небесных Писцов}. Это старшие, или руководящие писцы. Продвигающиеся в обучении студенты этой категории насчитывают почти 4 миллиарда.
\vs p037 8:9 Служение 70 миллиардов \bibemph{Моронтийных Спутников} в Небадоне описывается в повествованиях о переходных планетах пилигримов времени.
\vs p037 8:10 \pc Каждая вселенная имеет свой собственный корпус исконных ангелов; тем не менее бывают случаи, когда очень полезно иметь помощь тех высших духов, чьё происхождение берёт начало за пределами локального творения. Супернафимы исполняют определённые редкие и уникальные виды службы; нынешний глава серафимов Урантии является первичным супернафимом Рая\fnst{Этот факт уже был раскрыт в \bibref[27:0.2]{p027 0:2}.}. Отражательных секонафимов можно повстречать везде, где действует персонал сверхвселенной, а великое множество терциафимов находится на временной службе в качестве Всевышних Помощников.
\usection{ПОСТОЯННЫЕ ГРАЖДАНЕ ЛОКАЛЬНОЙ ВСЕЛЕННОЙ}
\vs p037 9:1 
\vs p037 9:2 
\vs p037 9:3 
\vs p037 9:4 
\vs p037 9:5 
\vs p037 9:6 \pc 
\vs p037 9:7 \pc 
\vs p037 9:8 \pc 
\vs p037 9:9 \pc 
\vs p037 9:10 
\vs p037 9:11 \pc 
\vs p037 9:12 \pc 
\usection{ДРУГИЕ ГРУППЫ ЛОКАЛЬНОЙ ВСЕЛЕННОЙ}
\vs p037 10:1 
\vs p037 10:2 \pc 
\vs p037 10:3 \pc 
\vs p037 10:4 \pc 
\vs p037 10:5 
\vs p037 10:6 
\vsetoff
\vs p037 10:7 
\quizlink
