\upaper{39}{СЕРАФИЧЕСКИЕ ВОИНСТВА}
\uminitoc{ВЕРХОВНЫЕ СЕРАФИМЫ}
\uminitoc{СТАРШИЕ СЕРАФИМЫ}
\uminitoc{НАДЗИРАЮЩИЕ СЕРАФИМЫ}
\uminitoc{УПРАВЛЯЮЩИЕ СЕРАФИМЫ}
\uminitoc{ПЛАНЕТАРНЫЕ ПОМОЩНИКИ}
\uminitoc{СЛУЖИТЕЛИ ПЕРЕХОДА}
\uminitoc{СЕРАФИМЫ БУДУЩЕГО}
\uminitoc{СЕРАФИЧЕСКОЕ ПРЕДНАЗНАЧЕНИЕ}
\uminitoc{КОРПУС СЕРАФИЧЕСКОГО ЗАВЕРШЕНИЯ}
\author{Мелхиседек}
\vs p039 0:1 Насколько нам известно, намерением Бесконечного Духа, в том качестве, в каком он персонализирован на столицах локальных вселенных, является создание единообразно совершенных серафимов, но по какой\hyp{}то неизвестной причине эти серафические потомки очень разнообразны. Это разнообразие может быть результатом неведомого вмешательства эволюционирующего эмпирического Божества; но так ли это, мы доказать не можем. Тем не менее мы наблюдаем, что серафимы, после прохождения связанных с образованием испытательных тестов и учебной подготовки, неизменно и отчётливо классифицируются на следующие семь групп:
\vs p039 0:2 \li{1.}Верховные Серафимы
\vs p039 0:3 \li{2.}Старшие Серафимы.
\vs p039 0:4 \li{3.}Надзирающие Серафимы.
\vs p039 0:5 \li{4.}Управляющие Серафимы.
\vs p039 0:6 \li{5.}Планетарные Помощники.
\vs p039 0:7 \li{6.}Служители перехода.
\vs p039 0:8 \li{7.}Серафимы Будущего.
\vs p039 0:9 \pc Вряд ли было бы верно сказать, что какой\hyp{}то серафим рангом ниже ангела какой\hyp{}либо другой группы. Тем не менее поначалу служение каждого ангела ограничено группой изначально присущей ему классификации. Мой серафический партнёр по подготовке этого изложения, Манотия, является верховным серафимом и когда\hyp{}то действовала только в качестве верховного серафима. Усердием и самоотверженным служением она последовательно прошла один за другим все семь видов серафического служения, действуя почти во всех направлениях деятельности, открытых для серафимов, и теперь имеет полномочия помощника главы серафимов Урантии.
\vs p039 0:10 Человеческим существам иногда трудно понять, что созданный потенциал для служения на более высоком уровне не обязательно подразумевает умение функционировать на относительно более низких уровнях служения. Человек начинает жизнь беспомощным младенцем; следовательно, каждое достижение смертного должно включать все эмпирические предпосылки; у серафимов же нет такой <<предвзрослой>> жизни~--- нет детства. Однако они являются эмпирическими созданиями и с помощью опыта и дополнительного образования могут увеличить свои божественные и врождённые способности, эмпирически достигая функционального мастерства в одном или нескольких видах серафического служения.
\vs p039 0:11 Получив назначение, серафимы зачисляются в резервы присущей им группы. Те из серафимов, которые обладают статусом планетарных или управляющих, обычно подолгу служат в соответствии со своей изначальной классификацией, но чем выше врождённый функциональный уровень, тем настойчивее ангельские служители стремятся получить назначение на более низкие уровни вселенского служения. Особенно они жаждут назначения в резервы планетарных помощников, и в случае успеха они зачисляются в небесные школы, прикреплённые к центру Планетарного Принца какого\hyp{}либо эволюционного мира. Здесь они приступают к изучению языков, истории и местных обычаев человеческих рас. Серафимы должны приобретать знания и накапливать опыт во многом так же, как люди. Они недалеко отстоят от вас по некоторым личностным атрибутам. И все они жаждут начать с самого начала, с самого низшего уровня служения; таким образом они могут надеяться достичь наивысшего возможного уровня эмпирического предназначения.
\usection{ВЕРХОВНЫЕ СЕРАФИМЫ}
\vs p039 1:1 Эти серафимы являются наивысшими из семи раскрытых категорий ангелов локальной вселенной. Они функционируют в семи группах, каждая из которых тесно связана с ангельскими служителями Серафического Корпуса Завершения.
\vs p039 1:2 \li{1.}\bibemph{Служители Сынов и Духов}. Первая группа верховных серафимов назначается служить высоким Сынам и существам, происходящим от Духа, обитающим и функционирующим в локальной вселенной. Эта группа ангельских помощников служит также Вселенскому Сыну и Вселенскому Духу и тесно связана с корпусом сбора сведений Яркой Утренней Звезды~--- главы вселенской исполнительной власти объединённой воли Сына Создателя и Созидательного Духа.
\vs p039 1:3 Будучи назначенными к высоким Сынам и Духам, эти серафимы естественным образом связаны с обширным служением Райских Авоналов, божественных потомков Вечного Сына и Бесконечного Духа. Серафимы этого высокого и опытного ранга всегда сопровождают Райских Авоналов во всех миссиях повелителя и посвящения, занимаясь в таких случаях организацией и управлением особой работы, связанной с окончанием текущей планетарной диспенсации и открытием новой эпохи. Но они не задействованы в работе по вынесению судебных решений, которая может сопровождать такую смену диспенсаций.
\vs p039 1:4 \pc \bibemph{Сопровождающие посвящение}. Райские Авоналы, но не Сыны Создатели, во время миссии посвящения всегда отправляются в путь вместе с корпусом из 144 сопровождающих посвящение. Эти 144 ангела руководят всеми другими служителями Сынов и Духов, которые могут быть связаны с миссией посвящения. При планетарном посвящении могут быть задействованы легионы ангелов, подчинённых командованию воплощённого Сына Бога, но все эти серафимы обычно организованы и управляются 144 сопровождающими посвящение. Высшие категории ангелов, супернафимы и секонафимы, также могут составлять часть сопровождающего воинства, и хотя их миссии отличаются от миссий серафимов, вся эта деятельность координируется сопровождающими посвящение.
\vs p039 1:5 Сопровождающие посвящение относятся к серафимам завершения; все они пересекли контуры Серафимограда и достигли Серафического Корпуса Завершения. После чего они были специально обучены преодолевать трудности и справляться с чрезвычайными ситуациями, связанными с посвящениями Сынов Бога для прогресса детей времени. Все подобные серафимы достигли Рая и личного объятия Второго Источника и Центра, Вечного Сына.
\vs p039 1:6 Серафимы в равной степени жаждут назначения как в миссии воплотившихся Сынов, так и прикрепления в качестве хранителей предназначения к смертным из миров; последнее для серафима является самым верным пропуском в Рай, в то время как сопровождающие посвящение добились высочайшего в локальной вселенной служения, возможного для достигших Рая серафимов завершения.
\vs p039 1:7 \li{2.}\bibemph{Судебные советники}. Эти серафические советники и помощники прикрепляются ко всем видам судопроизводства, от миротворцев до высших судов сферы. Цель таких судов~--- не вынесение карательных приговоров, а скорее разрешение честных расхождений во мнениях и вынесение постановлений о вечном выживании восходящих смертных. В этом заключается обязанность судебных советников: следить за тем, чтобы все обвинения против смертных созданий предъявлялись по справедливости и разрешались милосердным образом. В этой работе они тесно связаны с Верховными Комиссарами, слившимися с Духом восходящими смертными, служащими в локальной вселенной.
\vs p039 1:8 Серафические судебные советники широко служат в качестве защитников смертных. Не то чтобы когда\hyp{}либо существовала склонность к несправедливости по отношению к низшим созданиям миров, но в то время как правосудие требует судебного рассмотрения каждого проступка на пути восхождения к божественному совершенству, милосердие требует справедливого решения по каждому такому проступку, в соответствии с природой создания и божественной целью. Эти ангелы~--- само выражение и воплощение элемента милосердия, присущего божественному правосудию,~--- справедливости, основанной на знании фактов, лежащих в основе личных мотивов и расовых тенденций.
\vs p039 1:9 Ангелы этой категории служат, начиная от советов Планетарных Принцев до высших судов локальной вселенной, в то время как их партнёры из Серафического Корпуса Завершения действуют в более высоких сферах Орвонтона, вплоть до судов От Века Древних на Уверсе.
\vs p039 1:10 \li{3.}\bibemph{Вселенские ориентаторы}. Это настоящие друзья и советники всех тех восходящих созданий, которые завершили своё обучение и в последний раз останавливаются на Спасограде, в своей родной вселенной, стоя на пороге духовного приключения, простирающегося перед ними в обширной сверхвселенной Орвонтон. И в такое время многие восходящие испытывают чувство, которое смертные могли бы понять только в сравнении с человеческим чувством ностальгии. Позади остаются миры достижений, сферы, ставшие знакомыми благодаря долгому служению и моронтийным достижениям; впереди лежит манящая тайна ещё более великой и обширной вселенной.
\vs p039 1:11 Задача вселенских ориентаторов состоит в том, чтобы облегчить переход восходящих пилигримов от достигнутого к недостигнутому уровню вселенского служения, помочь этим пилигримам вносить те калейдоскопические корректировки в понимание смыслов и ценностей, которые неотъемлемо присущи осознанию того, что дух первой ступени находится не в конечной и кульминационной точке моронтийного восхождения в локальной вселенной, а скорее в с\'амом низу длинной лестницы духовного восхождения к Всеобщему Отцу на Рае.
\vs p039 1:12 Многие из выпускников Серафимограда, члены Серафического Корпуса Завершения, связанные с этими серафимами, активно участвуют в преподавательской деятельности в некоторых школах Спасограда, относящихся к подготовке созданий Небадона к взаимоотношениям следующей вселенской эпохи.
\vs p039 1:13 \li{4.}\bibemph{Советники по обучению}. Эти ангелы~--- бесценные помощники духовного обучающего корпуса локальной вселенной. Советники по обучению являются секретарями всех категорий учителей, от Мелхиседеков и Троичных Сынов Учителей до моронтийных смертных, назначенных в качестве помощников к тем из себе подобных, кто находится немного позади них по шкале восходящей жизни. Впервые ты \bibemph{увидишь} этих обучающих серафимов\hyp{}помощников на одном из семи обительских миров, окружающих Иерусем.
\vs p039 1:14 Эти серафимы становятся помощниками глав отделений многочисленных образовательных и подготовительных организаций локальных вселенных, и они прикрепляются в больших количествах к преподавательскому составу семи учебных миров локальных систем и 70 образовательных сфер созвездий. Эти службы распространяются вплоть до отдельных миров. Даже истинным и посвящённым учителям времени помогают и часто их сопровождают эти советники из верховных серафимов.
\vs p039 1:15 Четвёртое посвящение Сына Создателя в облике создания прошло в качестве советника по обучению из категории верховных серафимов Небадона.
\vs p039 1:16 \li{5.}\bibemph{Руководители назначения}. Время от времени ангелы, служащие на эволюционных и архитектурных мирах обитания созданий, избирают орган из 144 верховных серафимов. Это высший ангельский совет на любой сфере, и он координирует фазы самоуправления серафической службы и назначения. Эти ангелы председательствуют на всех серафических ассамблеях, имеющих отношение к исполнению обязанностей или призыву к поклонению.
\vs p039 1:17 \li{6.}\bibemph{Писцы}. Это официальные регистраторы верховных серафимов. Многие из этих высоких ангелов наделены от рождения всей полнотой своих дарований; другие получили право на своё ответственное и требующее доверия положение благодаря усердию в учёбе и добросовестному исполнению аналогичных обязанностей, когда были прикреплены к более низким или менее ответственным категориям.
\vs p039 1:18 \li{7.}\bibemph{Неприкреплённые служители}. Большое число неприкреплённых серафимов верховной категории являются самоуправляющимися служителями на архитектурных сферах и на обитаемых планетах. Такие служители добровольно компенсируют колебания потребности в служении верховных серафимов, составляя, таким образом, общий резерв этой категории.
\usection{СТАРШИЕ СЕРАФИМЫ}
\vs p039 2:1 Старшие серафимы называются так не потому, что они в каком\hyp{}либо смысле качественно превосходят другие категории ангелов, а потому, что они ответственны за более высокую деятельность в локальной вселенной. Очень многие из первых двух групп этого серафического корпуса являются серафимами достижения, ангелами, которые прошли все фазы подготовки и вернулись к прославленному назначению в качестве руководителей себе подобными в сферах своей прежней деятельности. В Небадоне, как в молодой вселенной, немного представителей этой категории.
\vs p039 2:2 Старшие серафимы функционируют в следующих семи группах:
\vs p039 2:3 \li{1.}\bibemph{Корпус сбора сведений}. Эти серафимы принадлежат к личному штату Гавриила, Яркой Утренней Звезды. Они путешествуют по всей локальной вселенной, собирая информацию о сферах, необходимую ему для руководства советами Небадона. Они представляют собой корпус сбора сведений могущественных воинств, возглавляемых Гавриилом в качестве наместника Сына Властелина. Эти серафимы не имеют прямого отношения ни к системам, ни к созвездиям, и их сведения стекаются непосредственно в Спасоград по непрерывному, прямому и независимому контуру.
\vs p039 2:4 Корпус\'а сбора сведений различных локальных вселенных могут и осуществляют двустороннюю связь, но только в пределах данной сверхвселенной. Существует дифференциал энергии, эффективно разделяющий деятельность и операции различных сверхправительств. Обычно одна сверхвселенная может общаться с другой только с помощью возможностей посредничества, предоставляемых Райским информационным центром.
\vs p039 2:5 \li{2.}\bibemph{Голос Милосердия}. Милосердие~--- это основной лейтмотив серафического служения и ангельской помощи. Поэтому вполне уместно существование корпуса ангелов, особым образом отображающих милосердие. Эти серафимы~--- подлинные служители милосердия локальных вселенных. Это вдохновенные лидеры, взращивающие более возвышенные побуждения и более благонамеренные чувства людей и ангелов. В настоящее время все руководители этих легионов относятся к серафимам завершения, прошедшим также подготовку в качестве хранителей предназначения смертных; то есть каждая ангельская пара направляла как минимум одну душу животного происхождения в течение жизни во плоти, а впоследствии пересекла контуры Серафимограда и была принята в Серафический Корпус Завершения.
\vs p039 2:6 \li{3.}\bibemph{Координаторы духа}. Третья группа старших серафимов базируется на Спасограде, но функционирует в любом месте локальной вселенной, где их служба может оказаться полезной. Хотя их задачи в основном духовные и поэтому находятся за пределами реального понимания человеческого разума, ты, возможно, поймёшь кое-что об их служении смертным, если объяснить, что этим ангелам доверена задача подготовить восходящих обитателей Спасограда к их последнему переходу в локальной вселенной~--- от высшего моронтийного уровня к статусу новорождённых духовных существ. Как проектировщики разума на обительских мирах помогают выжившим созданиям приспособиться к потенциалам моронтийного разума и эффективно использовать их, так и эти серафимы знакомят моронтийных выпускников на Спасограде с новыми способностями разума, которыми обладает дух. Они служат восходящим смертным и многими другими способами.
\vs p039 2:7 \li{4.}\bibemph{Учителя\hyp{}ассистенты}. Учителя\hyp{}ассистенты~--- это помощники и партнёры своих собратьев\hyp{}серафимов, советников по обучению. Они также индивидуально связаны с обширными образовательными инициативами локальной вселенной, особенно с семичастной программой обучения, действующей на обительских мирах локальных систем. Великолепный корпус этого ранга серафимов действует на Урантии с целью поддержания и продвижения дела истины и праведности.
\vs p039 2:8 \li{5.}\bibemph{Транспортировщики}. Все группы духов\hyp{}помощников имеют свой транспортный корпус, ангельские категории, посвящённые служению, связанному с перемещением тех личностей, которые не способны самостоятельно путешествовать от одной сферы к другой. Центр пятой группы старших серафимов размещается на Спасограде, и в их служение входит пересечение пространства по направлению к столице локальной вселенной и от неё. Как и в остальных подразделениях старших серафимов, некоторые из них были созданы как таковые, в то время как другие поднялись из более низких или менее одарённых групп.
\vs p039 2:9 \pc <<Энергетический диапазон>> серафимов полностью удовлетворяет требованиям локальной вселенной и даже сверхвселенной, но они никогда не смогли бы удовлетворить энергетическим потребностям, необходимым для столь дальнего путешествия, как поездка из Уверсы в Хавону. Такое изнуряющее путешествие требует особой мощи первичного секонафима, наделённого даром транспортировки. Транспортировщики приобретают необходимую для полёта энергию в процессе перемещения и восстанавливают свою личную мощь по окончании путешествия.
\vs p039 2:10 \pc Даже на Спасограде восходящие смертные не обладают собственными формами для индивидуального перемещения. Восходящие вынуждены зависеть от серафического транспорта в продвижении от мира к миру вплоть до погружения в последний сон на внутреннем контуре Хавоны и пробуждения к вечности на Рае. После этого ты не будешь зависеть от ангелов при перемещении от вселенной к вселенной.
\vs p039 2:11 Процесс серафимирования\fnst{То есть погружения в тело транспортного серафима при подготовке к сверхсветовому полёту.} не слишком отличается от опыта смерти или сна, за исключением того, что в переходном сне присутствует автоматический элемент времени. В течение серафического покоя ты сознательно бессознателен\fnst{Именно этой фразой <<сознательно бессознателен>> я обычно объяснял свои собственные ощущения, испытанные во время полёта внутри транспортного серафима, ещё \bibemph{до} прочтения этих строк в Урантийских документах.}. Но Настройщик Мыслей находится в полном сознании и при этом исключительно эффективен, так как ты не в состоянии сопротивляться, противодействовать или иным образом препятствовать его творческой и преобразующей работе\fnst{И это описание истинно: во время полёта со скоростью выше скорости света мои собственные мысли остановились (из-за поворота в пятом измерении, т.е. импульс, канонически сопряжённый собственному времени (масса), принял нулевое значение, будучи перенаправленным в чисто пространственную компоненту импульса) и я <<думал мысли Бога>>. Описать их лучше, чем это сделал древний пророк в Исайа~55:9, я не могу.}.
\vs p039 2:12 При серафимировании ты засыпаешь на определённое время и просыпаешься в назначенный момент. Продолжительность путешествия во время сна при перемещении не имеет значения. Ты непосредственно не ощущаешь течения времени. Это как если бы ты заснул в транспортном средстве в одном городе и, проспав всю ночь мирным сном, проснулся в другом далёком городе. Путешествовал, пока спал. Таким же образом ты летишь сквозь пространство, объятый серафимом, отдыхая~--- пребывая во сне. Сон при перемещении возникает благодаря связи между Настройщиками и транспортными серафимами.
\vs p039 2:13 \pc Ангелы не могут перемещать воспламеняемые\fnst{Даже в рамках специальной теории относительности Эйнштейна известно, что для разгона материального тела до скорости света потребовалось бы бесконечное количество энергии~--- тело <<сгорит>> гораздо раньше. Поэтому для сверхсветового перемещения человека (или мидсонитного существа, о которых рассказано в 36-м документе) предпринимается \bibemph{дематериализация} при разгоне и обратный процесс \bibemph{материализации} в процессе торможения внутри огромного кристалла~--- т.н. <<стеклянного моря>>. Для торможения на обратном пути в качестве <<стеклянного моря>> используется Антарктида.} тела~--- плоть и кровь,~--- подобные имеющимся у вас сейчас, но они могут переносить все другие формы, от низших моронтийных до высших духовных. Они не действуют в случае естественной смерти. Когда ты закончишь свой земной путь, твоё тело останется на этой планете. Твой Настройщик Мыслей направится в лоно Отца, и эти ангелы не будут иметь непосредственного отношения к последующему восстановлению твоей личности на обительском мире реперсонализации [identification]. Там твоим новым телом становится моронтийная форма, которая может быть серафимирована. Ты <<сеешь смертное тело>> в могилу; ты <<пожинаешь моронтийную форму>> на обительских мирах.
\vs p039 2:14 \li{6.}\bibemph{Писцы}. Эти личности в основном занимаются получением, систематизацией и дальнейшей отправкой записей Спасограда и связанных с ним миров. Они также служат в качестве специальных регистраторов для групп, обитающих в сверхвселенной, и высших личностей, а также исполняют обязанности делопроизводителей в судах Спасограда и секретарей его правителей.
\vs p039 2:15 \pc \bibemph{Трансляторы}~--- получатели и отправители~--- являются специализированным подразделением серафических регистраторов, занимающихся рассылкой данных и распространением важной информации. Уровень их работы очень высокий, они используют такое число контуров, что по одним и тем же энергетическим линиям может одновременно проходить до 144\,000 сообщений. Они применяют высшие идеографические методы супернафических главных писцов и с помощью этих общепринятых символов поддерживают взаимный контакт как с координаторами сбора информации из числа третичных супернафимов, так и с прославленными координаторами сбора информации Серафического Корпуса Завершения.
\vs p039 2:16 Серафические писцы старшей категории, таким образом, осуществляют тесную связь с корпусом сбора сведений своей собственной категории и со всеми подчинёнными писцами, в то время как трансляции позволяют им поддерживать постоянную связь с высшими писцами сверхвселенной и через этот канал с писцами Хавоны и хранителями знаний на Рае. Многие из писцов старшей категории~--- это серафимы, которые поднялись до этого статуса от исполнения аналогичных обязанностей на более низких уровнях вселенной.
\vs p039 2:17 \li{7.}\bibemph{Резервы}. На Спасограде содержатся большие резервы всех типов старших серафимов, готовые к немедленной отправке в самые дальние миры Небадона по запросу руководителей назначения или администраторов вселенной. По просьбе главы Блистательных Вечерних Звёзд, на которого возложена забота и отправка всех индивидуальных сообщений, резервы высших серафимов также предоставляют вспомогательных посланников. Локальная вселенная полностью обеспечена адекватными средствами связи, но всегда найдутся такие послания, которые требуют отправки с личными вестниками.
\vs p039 2:18 \pc Основные резервы для всей локальной вселенной содержатся на серафических мирах Спасограда. В этот корпус входят все типы всех групп ангелов.
\usection{НАДЗИРАЮЩИЕ СЕРАФИМЫ}
\vs p039 3:1 Данная разносторонняя категория вселенских ангелов назначается исключительно для служения в созвездиях. Эти искусные служители создают свои центры на столицах созвездий, но действуют по всему Небадону в интересах тех владений, в которые назначены.
\vs p039 3:2 \li{1.}\bibemph{Надзирающие помощники}. Первая категория надзирающих серафимов назначается для участия в коллективной работе Отцов Созвездий, и они являются неизменно эффективными помощниками Всевышних. Эти серафимы в первую очередь заботятся об объединении и стабилизации всего созвездия.
\vs p039 3:3 \li{2.}\bibemph{Прогнозисты законов}. Интеллектуальной основой правосудия является закон, а в локальной вселенной закон формируется в законодательных ассамблеях созвездий. Эти совещательные органы кодифицируют и официально провозглашают основные законы Небадона, законы, предназначенные для обеспечения максимально возможного согласования всего созвездия в соответствии с неизменной политикой невмешательства в свободу нравственного выбора личностных созданий. Обязанностью второй категории надзирающих серафимов является предоставление законодателям созвездия прогноза того, как любое предлагаемое принятие закона повлияет на жизнь созданий, обладающих свободой воли. Они хорошо подготовлены к этому служению благодаря продолжительному опыту работы в локальных системах и на обитаемых мирах. Эти серафимы не ищут особых привилегий для той или иной группы, но предстают перед небесными законодателями, чтобы говорить от имени тех, кто не может присутствовать и выступать от своего имени. Даже смертный человек может внести свой вклад в эволюцию вселенского закона, ибо именно эти серафимы достоверно и исчерпывающе описывают не столько преходящие и сознательные желания человека, сколько истинные стремления внутреннего человека~--- развивающейся моронтийной души материального смертного на мирах пространства.
\vs p039 3:4 \li{3.}\bibemph{Социальные архитекторы}. Начиная с отдельных планет и кончая мирами моронтийной подготовки, эти серафимы трудятся над усилением всех искренних социальных контактов, способствуя социальной эволюции вселенских созданий. Эти ангелы стремятся освободить объединения разумных существ от всякой искусственности, одновременно стараясь облегчить взаимное общение волевых созданий на основе истинного самопонимания и подлинного взаимопонимания.
\vs p039 3:5 Социальные архитекторы делают всё, что в их компетенции и силах, для объединения подходящих индивидуумов, способных составить на земле эффективные и согласованные рабочие группы; и иногда такие группы воссоздаются на обительских мирах для продолжения плодотворного служения. Но не всегда эти серафимы достигают своих целей; не всегда им удаётся объединить тех, кто составил бы наиболее идеальную группу для достижения определённой цели или выполнения конкретной задачи; в таких случаях они вынуждены использовать лучшее из того материала, который имеется в наличии.
\vs p039 3:6 Эти ангелы продолжают своё служение на обительских и более высоких мирах моронтии. Они заботятся о любом начинании, имеющем отношение к прогрессу на моронтийных мирах и касающееся трёх или более лиц. Два существа рассматриваются как действующие на основе супружеских, дополняющих или партнёрских отношений, но когда трое или более сгруппированы для служения, они становятся проблемой социального характера и поэтому подпадают под юрисдикцию социальных архитекторов. На Эденции эти эффективные серафимы организованы в 70 подразделений, которые служат на 70 мирах моронтийного прогресса, окружающих столичную сферу.
\vs p039 3:7 \li{4.}\bibemph{Усилители чувствительности к этике}. Миссия этих серафимов состоит в том, чтобы воспитывать и стимулировать рост понимания созданием нравственного аспекта межличностных отношений, ибо таков источник и секрет непрерывного и целенаправленного роста общества и форм управления~--- человеческого или сверхчеловеческого. Такие усилители этического понимания функционируют везде и всюду, где они могут принести пользу в качестве добровольных советников планетарных правителей, а также в качестве учителей по обмену на подготовительных мирах систем. Однако ты не будешь находиться под их полным руководством, пока не достигнешь школ братства на Эденции, где они ускорят твоё понимание тех самых истин братства, которые ты даже тогда будешь так серьёзно исследовать на реальном опыте жизни с унивитациями в лабораториях социализации Эденции~--- семидесяти спутниках столицы Норлатиадека.
\vs p039 3:8 \li{5.}\bibemph{Транспортировщики}. Пятая группа надзирающих серафимов действует в качестве транспортировщиков личностей, доставляя их в столицы созвездий и обратно. Такие транспортные серафимы во время полёта от одной сферы к другой полностью осознают свою скорость, направление и астрономическое местонахождение. Они не пересекают пространство подобно неодушевлённым снарядам. Они могут пролетать друг мимо друга в пространстве без малейшей опасности столкновения. Они полностью способны варьировать скорость движения и направление полёта, даже изменять пункты назначения, если получат соответствующие инструкции от своих руководителей в любом месте пересечения вселенских информационных контуров.
\vs p039 3:9 Эти транспортные личности организованы таким образом, что могут одновременно использовать все три универсально распределённые линии энергии, каждая из которых позволяет развить в пространстве скорость 299\,789\,км/с\fnst{С 1983 года Международное бюро мер и весов определило метр через \bibemph{точное} значение скорости света 299\,792\,458\,м/с, т.е. метром называется длина пути, проходимого светом за 1/299\,792\,458 часть секунды. Приведённое в тексте \bibemph{приближённое} значение соответствует известному во время составления данного документа.}. Таким образом, эти транспортировщики способны накладывать скорость энергии на скорость мощи, развивая в продолжительных полётах среднюю скорость в диапазоне от 885\,139 до почти 899\,623\,км/с. На скорость влияет масса и близость материи, а также сила и направление ближайших главных контуров вселенской мощи. Существуют многочисленные типы схожих с серафимами созданий, способных пересекать пространство и также переносить других должным образом подготовленных существ.
\vs p039 3:10 \li{6.}\bibemph{Писцы}. Шестая категория надзирающих серафимов действует в качестве специальных писцов по делам созвездия. Большой и эффективный корпус функционирует на Эденции, столице созвездия Норлатиадек, к которому принадлежат ваша система и планета.
\vs p039 3:11 \li{7.}\bibemph{Резервы}. Общие резервы надзирающих серафимов находятся на столицах созвездий. Такие ангельские резервисты ни в коем случае не бездействуют; многие служат посланниками при правителях созвездий; другие прикреплены к резервам Ворондадеков Спасограда, не получивших назначений; третьи могут быть прикреплены к Сынам Ворондадекам специального назначения, таким как Ворондадек наблюдатель, некогда бывший и Всевышним регентом Урантии.
\usection{УПРАВЛЯЮЩИЕ СЕРАФИМЫ}
\vs p039 4:1 Серафимы четвёртой категории назначаются для исполнения административных обязанностей локальных систем. Они являются исконными жителями столиц систем, но размещены в больших количествах на обительских и моронтийных сферах, а также на обитаемых мирах. Серафимы четвёртой категории от природы одарены необыкновенными административными способностями. Они умелые помощники руководителей низших подразделений вселенского правительства Сына Создателя и в основном занимаются делами локальных систем и составляющих их миров. Для несения службы они организованы следующим образом:
\vs p039 4:2 \li{1.}\bibemph{Административные помощники}. Эти искусные серафимы являются непосредственными помощниками Властелина Системы, первичного Сына Ланонандека. Они~--- бесценные помощники в разрешении сложных деталей исполнительной работы столиц систем. Они также служат личными представителями правителей систем, и многие из них путешествуют туда и обратно к различным переходным мирам и обитаемым планетам, выполняя многочисленные поручения на благо системы и в интересах физического и биологического благополучия её обитаемых миров.
\vs p039 4:3 Эти же самые серафические администраторы также прикрепляются к правительствам управляющих мирами Планетарных Принцев. Большинство планет в данной вселенной находится под юрисдикцией вторичного Сына Ланонандека, но на определённых мирах, таких как Урантия, произошла ошибка в исполнении божественного плана. В случае отступничества Планетарного Принца, эти серафимы прикрепляются к управляющим Мелхиседекам и их преемникам по планетарной власти. Нынешнему исполняющему обязанности правителя Урантии помогает корпус из 1000 представителей этой категории разносторонних серафимов.
\vs p039 4:4 \li{2.}\bibemph{Проводники правосудия}. Это ангелы, которые предоставляют краткое изложение свидетельских показаний, касающихся вечного благополучия людей и ангелов, когда такие вопросы выносятся на рассмотрение в судах системы или планеты. Они готовят показания для всех предварительных слушаний, связанных с выживанием смертных, показания, которые впоследствии прилагаются к протоколам таких дел и передаются в вышестоящие суды вселенной и сверхвселенной. Во всех случаях, когда выживание смертного ставится под сомнение, защиту готовят эти серафимы, в совершенстве понимающие все особенности каждой детали каждого пункта обвинительного акта, выдвигаемого вершителями вселенского правосудия.
\vs p039 4:5 Миссия этих ангелов состоит не в том, чтобы отменить или отсрочить правосудие, а в том, чтобы гарантировать, что безошибочное правосудие осуществляется с великодушным милосердием и справедливостью по отношению ко всем созданиям. Эти серафимы часто действуют на локальных мирах, обычно представая перед судейским трио миротворческих комиссий~--- судов по мелким разногласиям. Многие из тех, кто в своё время служил проводниками правосудия в низших сферах, позже выступают в качестве Голосов Милосердия в более высоких сферах и на Спасограде.
\vs p039 4:6 Во время восстания Люцифера в Сатании были потеряны лишь немногие из проводников правосудия, но более четверти других управляющих серафимов и низших категорий серафических служителей были введены в заблуждение и сбиты с толку софистикой необузданной личной свободы.
\vs p039 4:7 \li{3.}\bibemph{Интерпретаторы космического гражданства}. Когда восходящие смертные завершают подготовку на обительских мирах, первый студенческий курс на пути вселенского обучения, им разрешается насладиться временным удовлетворением относительной зрелости~--- гражданством на столице системы. Хотя достижение каждой цели в восхождении является реальным достижением, в более широком смысле такие цели~--- это лишь вехи на долгом пути восхождения к Раю. Но какими бы относительными ни были такие успехи, ни одному эволюционному созданию никогда не отказано в полном, хотя и временном, удовлетворении от достижения цели. Время от времени в восхождении к Раю наступает пауза, короткая передышка, во время которой вселенские горизонты замирают, статус создания неизменен, а личность вкушает сладость достижения цели.
\vs p039 4:8 Первый из таких периодов на пути восходящего смертного приходится на столицу локальной системы. В течение этой паузы ты, как гражданин Иерусема, будешь пытаться выразить в своей жизни создания то, что ты приобрёл в течение восьми предшествующих опытов жизни, включая Урантию и семь обительских миров.
\vs p039 4:9 Серафические интерпретаторы космического гражданства курируют новых граждан столиц систем и стимулируют у них понимание обязанностей вселенского управления. Эти серафимы также тесно сотрудничают с Материальными Сынами в управлении системой, в то время, как те объясняют ответственность и мораль космического гражданства материальным смертным на обитаемых мирах.
\vs p039 4:10 \li{4.}\bibemph{Стимуляторы нравственности}. На обительских мирах ты начинаешь учиться самоуправлению на благо всех, кого оно касается. Твой разум учится сотрудничеству, учится планированию совместно с другими, более мудрыми существами. На столице системы серафические учителя продолжат стимулировать твоё понимание космической нравственности~--- взаимодействий свободы и преданности.
\vs p039 4:11 Что такое преданность? Это плод разумного понимания вселенского братства; нельзя так много получать и ничего не давать. По мере своего восхождения по шкале развития личности, ты научишься сначала быть преданным, затем любить, потом быть сыном, и только после этого сможешь стать свободным; однако окончательная реализация полной свободы станет возможной лишь после того, как ты станешь завершителем и достигнешь совершенства преданности.
\vs p039 4:12 \pc Эти серафимы учат плодотворности терпения: что застой~--- это верная смерть, но слишком быстрый рост в равной степени самоубийственен; что как капля воды падая с более высокого уровня на более низкий и, стекая дальше вниз, постепенно проходит через последовательность коротких падений, так прогресс в моронтийных и духовных мирах всегда направлен вверх~--- столь же постепенно и такими же последовательными этапами.
\vs p039 4:13 Обитаемым мирам стимуляторы нравственности описывают смертную жизнь как неразрывную цепь, состоящую из многих звеньев. Твоё короткое пребывание на Урантии, на этой сфере младенчества смертных,~--- лишь одно звено, самое первое в длинной цепи, простирающейся через вселенные и вечные эпохи. Дело не столько в том, чему ты учишься в этой первой жизни; важен опыт проживания этой жизни. Даже \bibemph{труд} в этом мире, несмотря на его первостепенное значение, не так важен, как то, \bibemph{как} ты этот труд выполняешь. Не существует материального вознаграждения за праведную жизнь, но есть глубокое удовлетворение~--- осознание достижения~--- и это превосходит любую мыслимую материальную награду.
\vs p039 4:14 Ключи к царству небесному это: искренность, больше искренности, и ещё больше искренности. Эти ключи есть у всех людей. Люди пользуются ими~--- развиваясь в духовном статусе~--- посредством решений, новых решений и всё новых решений. Высший нравственный выбор есть выбор высшей возможной ценности, и всегда~--- во всех сферах и в каждой из них~--- это выбор исполнения воли Бога. Если человек делает такой выбор, он \bibemph{уже} велик, будь он самым скромным гражданином Иерусема или же наименьшим из смертных Урантии.
\vs p039 4:15 \li{5.}\bibemph{Транспортировщики}. Это транспортные серафимы, действующие в локальных системах. В Сатании, вашей системе, они переносят пассажиров в Иерусем и из него и также служат в качестве межпланетных транспортировщиков. Редко проходит день, в который транспортный серафим Сатании не доставил бы на берега Урантии какого\hyp{}нибудь приезжего студента или другого путешественника духовной или полудуховной природы. Те же самые пересекающие пространство существа когда\hyp{}нибудь понесут и тебя к различным мирам столичного комплекса системы и от них, а когда ты завершишь своё назначение на Иерусеме, они понесут тебя дальше~--- к Эденции. Но ни при каких обстоятельствах они не перенесут тебя назад к миру человеческого происхождения. Смертный никогда не возвращается на свою родную планету в течение диспенсационного периода, относящегося к его временн\'ому существованию, а если бы он и вернулся в течение следующей диспенсации, его бы сопровождал транспортный серафим из столичного комплекса вселенной.
\vs p039 4:16 \li{6.}\bibemph{Писцы}. Эти серафимы являются хранителями тройных записей локальных систем. Храм записей на столице системы представляет собой уникальное строение, на одну треть материальное, сконструированное из светящихся металлов и кристаллов; на одну треть моронтийное, созданное из переплетения духовной и материальной энергий, но за пределами досягаемости зрения смертных; и ещё на одну треть~--- духовное. Писцы данной категории руководят этой тройной системой записей и поддерживают её. Восходящие смертные сначала обращаются к материальным архивам, Материальные Сыны и более высокие переходные существа знакомятся с архивами моронтийных залов, в то время как серафимы и высшие духовные личности сферы изучают записи духовного отдела.
\vs p039 4:17 \li{7.}\bibemph{Резервы}. Управляющие серафимы резервного корпуса на Иерусеме проводят б\'ольшую часть времени своего ожидания общаясь в качестве духов\hyp{}спутников с только что прибывшими восходящими смертными из различных миров системы~--- аттестованными выпускниками обительских миров. Одним из удовольствий твоего пребывания на Иерусеме в периоды отдыха, будут беседы и общение с этими много путешествовавшими и много испытавшими серафимами из пребывающего в ожидании резервного корпуса.
\vs p039 4:18 Именно благодаря таким дружеским отношениям, как эти, столица системы становится столь любимой восходящими смертными. На Иерусеме ты найдёшь первое взаимное общение Материальных Сынов, ангелов и восходящих пилигримов. Здесь становятся братьями существа всецело духовные, полудуховные и те, кто всё ещё выходит из материального существования. Смертные формы там настолько видоизменены, а диапазон человеческой реакции на свет настолько расширен, что все способны распознавать друг друга и наслаждаться сочувствующим личностным взаимопониманием.
\usection{ПЛАНЕТАРНЫЕ ПОМОЩНИКИ}
\vs p039 5:1 Эти серафимы содержат центры на столицах систем и, хотя сами они тесно связаны с постоянно проживающими адамическими гражданами, в основном назначаются для служения Планетарным Адамам~--- биологическим, или физическим, совершенствователям материальных рас на эволюционных мирах. Служение ангелов становится всё более интересным по мере приближения к обитаемым мирам и реальным проблемам, с которыми сталкиваются мужчины и женщины времени, готовящиеся к попытке достичь цели вечности.
\vs p039 5:2 На Урантии большинство планетарных помощников были удалены после краха адамического режима, и серафический надзор за вашим миром в большей степени перешёл на управляющих, служителей перехода и хранителей предназначения. Но эти серафические помощники ваших не выполнивших своих обязательств Материальных Сынов всё ещё служат на Урантии в следующих группах:
\vs p039 5:3 \li{1.}\bibemph{Голоса Сада}. Когда планетарный ход человеческой эволюции достигает своего высшего биологического уровня, всегда появляются Материальные Сыны и Дочери, Адамы и Евы, чтобы усилить дальнейшую эволюцию рас фактическим вкладом своей превосходной жизненной плазмы. Планетарный центр таких Адама и Евы обычно называется Эдемским Садом, а их личные серафимы часто известны как <<голоса Сада>>. Эти серафимы оказывают неоценимую помощь Планетарным Адамам во всех их проектах для физического и интеллектуального развития эволюционных рас. После невыполнения Адамом обязательств на Урантии, некоторые из этих серафимов были оставлены на планете и были назначены к полномочным преемникам Адама.
\vs p039 5:4 \li{2.}\bibemph{Духи братства}. Должно быть очевидно, что, когда Адам и Ева прибывают на эволюционный мир, задача достижения расовой гармонии и социального сотрудничества между его разнообразными расами является довольно нелёгкой. Редко такие расы разного цвета и различной природы благосклонно относятся к плану человеческого братства. Эти примитивные люди приходят к осознанию мудрости мирных взаимоотношений только в результате созревшего человеческого опыта и благодаря верному служению серафических духов братства. Без работы этих серафимов, усилия Материальных Сынов по гармонизации и развитию рас эволюционного мира были бы значительно задержаны. И если бы ваш Адам придерживался изначального плана развития Урантии, то к настоящему времени эти духи братства произвели бы невероятные преобразования в человеческом роде. Учитывая невыполнение Адамом обязательств, поистине удивительно, что категории этих серафимов удалось взрастить и воплотить братство хотя бы в той мере, в какой оно сейчас присутствует у вас на Урантии.
\vs p039 5:5 \li{3.}\bibemph{Души мира}. Ранние тысячелетия высших стремлений эволюционных людей отмечены многими битвами. Мир не является естественным состоянием материальных сфер. Миры впервые достигают состояния <<мира на земле и доброй воли среди людей>> благодаря служению серафических душ мира. Хотя эти ангелы столкнулись со значительными препятствиями в своих ранних усилиях на Урантии, Вевона, глава душ мира во времена Адама, был оставлен на Урантии и в настоящее время прикреплён к персоналу планетарного управляющего. И именно Вевона, когда родился Михаил, возвестил мирам, как глава ангельского воинства: <<Слава Богу в Хавоне, и на земле мир и добрая воля среди людей>>\fnst{См. Луки~2:14 <<Слава в вышних Богу, и на земле мир, в человеках благоволение!>>}.
\vs p039 5:6 В более прогрессивные эпохи планетарной эволюции эти серафимы способствуют вытеснению идеи искупления концепцией божественной настроенности как философии выживания смертных.
\vs p039 5:7 \li{4.}\bibemph{Духи доверия}. Подозрительность является врождённой реакцией примитивных людей; борьба за выживание в ранние эпохи не способствует естественному появлению доверия. Доверие~--- это новое человеческое приобретение, привнесённое служением этих планетарных серафимов адамического режима. Их миссия~--- прививать доверие разумам эволюционирующих людей. Боги очень доверчивы; Всеобщий Отец готов свободно доверить себя~--- Настройщика~--- единению с человеком.
\vs p039 5:8 После адамической неудачи, все серафимы этой группы были переведены в новый режим, и с тех пор продолжают трудиться на Урантии. И труд их был небезуспешен, ибо развивающаяся в настоящее время цивилизация воплощает многое из их идеалов веры и доверия.
\vs p039 5:9 В более прогрессивные планетарные эпохи эти серафимы усиливают понимание человеком той истины, что секрет постоянной удовлетворённости~--- это неопределённость. Они помогают смертным философам осознать, что, когда нев\'едение существенно для успеха, знание будущего созданием было бы колоссальной ошибкой. Они усиливают вкус человека к сладости неопределённости, к романтике и очарованию неясного и неизвестного будущего.
\vs p039 5:10 \li{5.}\bibemph{Транспортировщики}. Планетарные транспортировщики служат отдельным мирам. Большинство серафимированных существ, доставляемых на эту планету, прибывают транзитом; они просто делают остановку и находятся под опекой своих собственных серафических транспортировщиков; но на Урантии расположено большое число таких серафимов. Это транспортные личности, осуществляющие перемещения с локальных планет, например с Урантии на Иерусем.
\vs p039 5:11 \pc Ваше общепринятое представление об ангелах сложилось следующим образом: в моменты, непосредственно предшествующие физической смерти, в человеческом разуме иногда возникает явление отражения, и в этом затуманенном сознании, по\hyp{}видимому, визуализируется некий образ сопровождающего ангела, что немедленно переводится в термины привычной концепции ангелов, хранившейся в разуме данного индивидуума.
\vs p039 5:12 
\vs p039 5:13 \pc 
\vs p039 5:14 
\vs p039 5:15 \pc 
\vs p039 5:16 
\vs p039 5:17 
\usection{СЛУЖИТЕЛИ ПЕРЕХОДА}
\vs p039 6:1 
\vs p039 6:2 
\vs p039 6:3 
\vs p039 6:4 
\vs p039 6:5 
\vs p039 6:6 
\vs p039 6:7 
\vs p039 6:8 
\vs p039 6:9 \pc 
\usection{СЕРАФИМЫ БУДУЩЕГО}
\vs p039 7:1 
\vs p039 7:2 
\usection{СЕРАФИЧЕСКОЕ ПРЕДНАЗНАЧЕНИЕ}
\vs p039 8:1 
\vs p039 8:2 \pc 
\vs p039 8:3 
\vs p039 8:4 
\vs p039 8:5 
\vs p039 8:6 
\vs p039 8:7 \pc 
\vs p039 8:8 
\vs p039 8:9 \pc 
\vs p039 8:10 
\usection{КОРПУС СЕРАФИЧЕСКОГО ЗАВЕРШЕНИЯ}
\vs p039 9:1 
\vs p039 9:2 
\vs p039 9:3 
\vsetoff
\vs p039 9:4 
\quizlink
