\upaper{40}{ВОСХОДЯЩИЕ СЫНЫ БОГА}
\uminitoc{ЭВОЛЮЦИОННЫЕ СЕРАФИМЫ}
\uminitoc{ВОСХОДЯЩИЕ МАТЕРИАЛЬНЫЕ СЫНЫ}
\uminitoc{ПРЕОБРАЖЁННЫЕ ПРОМЕЖУТОЧНЫЕ СОЗДАНИЯ}
\uminitoc{ПЕРСОНАЛИЗИРОВАННЫЕ НАСТРОЙЩИКИ}
\uminitoc{СМЕРТНЫЕ ВРЕМЕНИ И ПРОСТРАНСТВА}
\uminitoc{СЫНЫ БОГА ПО ВЕРЕ}
\uminitoc{СЛИВШИЕСЯ С ОТЦОМ СМЕРТНЫЕ}
\uminitoc{СЛИВШИЕСЯ С СЫНОМ СМЕРТНЫЕ}
\uminitoc{СЛИВШИЕСЯ С ДУХОМ СМЕРТНЫЕ}
\uminitoc{ПРЕДНАЗНАЧЕНИЯ ВОСХОДЯЩИХ}
\author{Могущественный Посланник}
\vs p040 0:1 Как и во многих основных группах вселенских существ, семь общих классов Восходящих Сынов Бога были раскрыты:
\vs p040 0:2 \li{1.}Слившиеся с Отцом смертные.
\vs p040 0:3 \li{2.}Слившиеся с Сыном смертные.
\vs p040 0:4 \li{3.}Слившиеся с Духом смертные.
\vs p040 0:5 \li{4.}Эволюционные серафимы.
\vs p040 0:6 \li{5.}Восходящие Материальные Сыны.
\vs p040 0:7 \li{6.}Преображённые промежуточные создания.
\vs p040 0:8 \li{7.}Персонализированные Настройщики.
\vs p040 0:9 \pc История этих существ, от скромных смертных животного происхождения из эволюционных миров до Персонализированных Настройщиков Всеобщего Отца, представляет собой восхитительное изложение о безграничном посвящении божественной любви и милосердного снисхождения на протяжении всего времени и во всех вселенных обширного творения Райских Божеств.
\vs p040 0:10 Эти презентации начались с описания Божеств, и от группы к группе повествование спускалось по вселенской шкале живых существ, пока не достигло низшей категории жизни, наделённой потенциалом бессмертия; и теперь я направлен из Спасограда~--- бывший смертный по происхождению на эволюционном мире пространства~--- сообщить подробности и продолжить изложение вечного замысла Богов относительно восходящих категорий сыновства, в частности о том, что касается смертных созданий времени и пространства.
\vs p040 0:11 Так как б\'ольшая часть этого повествования будет посвящена обсуждению трёх основных категорий восходящих смертных, сначала будут рассмотрены несмертные восходящие категории сыновства~--- серафическая, адамическая, промежуточного создания и Настройщика.
\usection{ЭВОЛЮЦИОННЫЕ СЕРАФИМЫ}
\vs p040 1:1 Смертные создания животного происхождения~--- не единственные существа, удостоившиеся привилегии наслаждаться сыновством; ангельские воинства также разделяют возвышенную возможность достичь Рая. Серафимы\hyp{}хранители, благодаря опыту и служению с восходящими смертными времени, также достигают статуса восходящего сыновства. Такие ангелы достигают Рая через Серафимоград, и многие из них даже зачисляются в Корпус Смертного Завершения.
\vs p040 1:2 Подняться к возвышенным высотам сыновства завершителя вместе с Богом является мастерским достижением для ангела~--- успех, намного превосходящий ваше приобретение вечного выживания благодаря плану Вечного Сына и вездесущей помощи обитающего внутри Настройщика; однако серафимы\hyp{}хранители, а иногда и другие, действительно совершают такие восхождения.
\usection{ВОСХОДЯЩИЕ МАТЕРИАЛЬНЫЕ СЫНЫ}
\vs p040 2:1 Материальные Сыны Бога создаются в локальной вселенной вместе с Мелхиседеками и их партнёрами, которые все классифицируются как нисходящие Сыны. И действительно, планетарные Адамы~--- материальные Сыны и Дочери эволюционных миров~--- являются нисходящими Сынами, спускающимися в обитаемые миры из сфер своего происхождения, столиц локальных систем.
\vs p040 2:2 Когда такие Адам и Ева полностью преуспевают в своей совместной планетарной миссии в качестве биологических совершенствователей, они разделяют предназначение обитателей своего мира. Когда такой мир утверждается на прогрессивных стадиях света и жизни, этим верным Материальным Сыну и Дочери разрешается сложить с себя все планетарные административные обязанности, и, таким образом освободившись от нисходящего приключения, им разрешается зарегистрировать себя в качестве усовершенствованных Материальных Сынов в протоколах локальной вселенной. Таким же образом, когда планетарное назначение надолго откладывается, Материальные Сыны стационарного статуса~--- граждане локальных систем~--- могут прекратить деятельность на своих статусных сферах и аналогично регистрируются в качестве усовершенствованных Материальных Сынов. После этих формальностей такие освобождённые Адамы и Евы облекаются полномочиями восходящих Сынов Бога и могут немедленно приступить к долгому путешествию к Хавоне и Раю, начиная строго с той точки, где они на тот момент находились в своём текущем статусе и духовном достижении. И они совершают это путешествие в компании смертных и других восходящих Сынов, продолжая его до тех пор, пока они не найдут Бога и не достигнут Корпуса Смертного Завершения в вечном служении Райским Божествам.
\usection{ПРЕОБРАЖЁННЫЕ ПРОМЕЖУТОЧНЫЕ СОЗДАНИЯ}
\vs p040 3:1 Хотя и лишённые непосредственных преимуществ планетарных посвящений нисходящих Сынов Бога, и несмотря на то, что Райское восхождение надолго откладывается, всё\hyp{}таки вскоре после того, как эволюционная планета достигает промежуточных эпох света и жизни (если не раньше), обе группы промежуточных созданий освобождаются от планетарных обязанностей. Иногда большинство из них преображается вместе со своими человеческими собратьями в день нисхождения храма света и возведения Планетарного Принца в достоинство Планетарного Властелина. После освобождения от планетарного служения обе категории регистрируются в локальной вселенной как восходящие Сыны Бога и немедленно начинают долгое Райское восхождение теми самыми путями, которые предписаны для развития смертных рас материальных миров. Предназначением членов первичной группы являются различные корпусы завершителей, но все вторичные или адамические промежуточные создания направляются для зачисления в Корпус Завершения Смертных.
\usection{ПЕРСОНАЛИЗИРОВАННЫЕ НАСТРОЙЩИКИ}
\vs p040 4:1 Когда смертным времени не удаётся достичь вечного продолжения существования своих душ в планетарной ассоциации с духовными дарами Всеобщего Отца, такая неудача никогда и ни в коем случае не является следствием пренебрежения обязанностями, служением, службой или преданностью со стороны Настройщика. После физической смерти такие покинутые Мониторы возвращаются в Божеград и, впоследствии, после вынесения решения в отношении невыжившего, они могут быть вновь назначены в миры времени и пространства. Иногда после неоднократных служений такого рода или вследствие какого\hyp{}либо необычного опыта, такого как функционирование в качестве обитающего Настройщика воплощённого Сына посвящения~--- эти эффективные Настройщики персонализируются Всеобщим Отцом.
\vs p040 4:2 Персонализированные Настройщики~--- существа уникальной и непостижимой категории. Изначально экзистенциального доличностного статуса, они приобрели опыт, участвуя в жизненных путях скромных смертных материальных миров. И поскольку личность, дарованная этим опытным Настройщикам Мыслей, происходит и имеет свой неиссякаемый источник в личном и постоянном служении Всеобщего Отца по посвящению эмпирической личности своему миру созданий, то эти Персонализированные Настройщики классифицируются как восходящие Сыны Бога~--- высочайшая из всех подобных категорий сыновства.
\usection{СМЕРТНЫЕ ВРЕМЕНИ И ПРОСТРАНСТВА}
\vs p040 5:1 Смертные представляют собой последнее звено в цепи тех существ, которые называются сынами Бога. Личные черты Изначального и Вечного Сына проходят через серию всё менее божественных и всё более человеческих персонализаций, пока не возникает, наконец, существо, во многом похожее на вас, которого вы можете видеть, слышать и осязать. И тогда вы становитесь духовно сознающими великую истину, которую может постичь ваша вера~--- сыновство с вечным Богом!
\vs p040 5:2 Аналогично Изначальный и Бесконечный Дух, посредством длинной серии всё менее божественных и всё более человеческих типов, приближается всё ближе и ближе к преодолевающим трудности созданиям миров, достигая предела выражения в ангелах~--- в сравнении с кем вы были созданы лишь немного ниже,~--- которые лично охраняют и ведут вас в жизненном путешествии по смертному пути времени.
\vs p040 5:3 Бог Отец подобным образом не спускается и не может спуститься до такого близкого личного контакта с почти безграничным количеством восходящих созданий по всей вселенной вселенных. Но Отец не лишён личного контакта со своими скромными созданиями; вы не остаётесь без божественного присутствия. Хотя Бог Отец не может быть с вами через прямое проявление личности, он находится в вас и является частью вас в индивидуальности обитающих внутри Настройщиков Мыслей, божественных Мониторов. Так Отец, который дальше всего от вас по личности и по духу, становится самым ближайшим к вам в личностном контуре и в духовном соприкосновении внутреннего общения с самими душами своих смертных сыновей и дочерей.
\vs p040 5:4 \pc Отождествление с духом составляет секрет личного выживания и определяет предназначение духовного восхождения. И поскольку Настройщики Мыслей являются единственными духами, обладающими потенциалом слияния, которые отождествляются с человеком во время жизни во плоти, то смертные времени и пространства прежде всего классифицируются в соответствии с их связью с этими божественными дарами~--- обитающими Таинственными Мониторами. Эта классификация выглядит следующим образом:
\vs p040 5:5 \li{1.}Смертные вр\'еменного, или эмпирического, пребывания Настройщиков.
\vs p040 5:6 \li{2.}Смертные типов слияния, не связанного с Настройщиками.
\vs p040 5:7 \li{3.}Смертные, обладающие потенциалом слияния с Настройщиками.
\vs p040 5:8 \pc \bibemph{Первая серия~--- смертные вр\'еменного, или эмпирического, пребывания Настройщиков}. Это серийное обозначение является преходящим для любой развивающейся планеты, используясь на ранних стадиях всех обитаемых миров, за исключением миров второй серии.
\vs p040 5:9 Смертные первой серии населяют миры пространства в более ранние эпохи эволюции человечества и включают в себя самые примитивные типы человеческих разумов. На многих мирах, подобных доадамической Урантии, огромное количество высших и более развитых типов первобытных людей обретают способность к выживанию, но не достигают слияния с Настройщиком. Эпоха за эпохой, до восхождения человека к более высокому уровню духовного волеизъявления, Настройщики занимают умы этих преодолевающих трудности созданий во время их коротких жизней во плоти, и как только Настройщики начинают пребывать в таких волевых созданиях, то начинают функционировать и групповые ангелы\hyp{}хранители. Тогда как эти смертные первой серии не имеют личных хранителей, у них есть групповые опекуны.
\vs p040 5:10 Эмпирический Настройщик остаётся с первобытным человеческим существом на протяжении всей его жизни во плоти. Настройщики вносят значительный вклад в развитие первобытных людей, но не имеют возможности заключать вечные союзы с такими смертными. Это вр\'еменное служение Настройщиков решает две задачи: во\hyp{}первых, они приобретают ценный и реальный опыт в области природы и работы эволюционного интеллекта,~--- опыт, который станет бесценным в связи с последующими контактами на других мирах с существами более высокого развития. Во\hyp{}вторых, вр\'еменное пребывание Настройщиков вносит значительный вклад к моменту подготовки их смертных субъектов к возможному последующему слиянию с Духом. Все ищущие Бога души этого типа обретают вечную жизнь благодаря духовному объятию Материнского Духа локальной вселенной, таким образом, становясь восходящими смертными режима локальной вселенной. Многие люди с доадамической Урантии продвинулись таким способом на обительские миры Сатании.
\vs p040 5:11 \pc Боги, которые предписали, что смертный человек должен подниматься на более высокие уровни духовного интеллекта сквозь долгие века эволюционных испытаний и скорбей, принимают во внимание его статус и потребности на каждом этапе восхождения; и они всегда божественно справедливы и праведны, даже чарующе милосердны, в окончательных судах над этими борющимися с трудностями смертными ранних дней эволюционирующих рас.
\vs p040 5:12 \pc \bibemph{Вторая серия~--- смертные типов слияния, не связанного с Настройщиками}. Это специализированные типы человеческих существ, которые не в состоянии осуществить вечное единение со своими обитающими внутри Настройщиками. Типовая классификация на одно\hyp{}, двух\hyp{} и трёхмозговые расы не является фактором слияния с Настройщиками; все подобные смертные сходны, но эти типы слияния, не связанного с Настройщиками, представляют собой совершенно иную и значительно модифицированную категорию волевых созданий. Многие из недышащих созданий принадлежат к этой серии, и существует множество других групп, которые обычно не сливаются с Настройщиками.
\vs p040 5:13 Подобно первой серии, каждый член этой группы пользуется служением единственного Настройщика в течение жизни во плоти. В течение временн\'ой жизни эти Настройщики делают для своих субъектов вр\'еменного обитания всё, что делается на других мирах, где смертные обладают потенциалом слияния. В смертных этой второй серии часто обитают неопытные Настройщики, но более высокие человеческие типы часто поддерживают связь с искусными и опытными Мониторами.
\vs p040 5:14 В плане восхождения для возвышения уровня созданий животного происхождения, эти существа пользуются таким же самоотверженным служением Сынов Бога, какое распространяется на урантийский тип смертных. На планетах, где отсутствует слияние, серафическое сотрудничество с Настройщиками так же полностью обеспечено, как и на мирах с потенциалом слияния; хранители предназначения служат на таких сферах точно так же, как и на Урантии, и аналогичным образом функционируют во время выживания смертных~--- в это время выжившая душа сливается с Духом.
\vs p040 5:15 Когда вы столкнётесь с этими модифицированными типами смертных на обительских мирах, вы не встретите затруднений в общении с ними. Там они говорят на том же системном языке, но модифицированным методом. Эти существа идентичны вашей категории жизни созданий в проявлениях духа и личности, отличаясь только определёнными физическими особенностями и тем фактом, что они не способны сливаться с Настройщиками Мыслей.
\vs p040 5:16 Что касается того, почему именно этот тип созданий никогда не сливается с Настройщиками Всеобщего Отца, я не могу ничего сказать. Некоторые из нас склонны верить, что Носители жизни в своих усилиях по формированию существ, способных поддерживать существование в необычной планетарной среде, сталкиваются с необходимостью внесения таких радикальных модификаций в план вселенной относительно разумных волевых созданий, что достижение постоянного союза с Настройщиками становится по своей сути невозможным. Часто мы спрашиваем: является это преднамеренной или же непреднамеренной частью плана восхождения? Однако ответа мы пока не нашли.
\vs p040 5:17 \pc \bibemph{Третья серия~--- смертные, обладающие потенциалом слияния с Настройщиками}. Все слившиеся с Отцом смертные имеют животное происхождение, точно так же, как и расы Урантии. Они включают смертных с одно\hyp{}, двух\hyp{} и трёхмозговыми типами, обладающими потенциалом слияния с Настройщиком. Урантийцы относятся к промежуточному или двухмозговому типу, во многих отношениях превосходя по человеческим возможностям одномозговые группы, но явно ограниченные по сравнению с трёхмозговыми категориями. Эти три типа наделения физическим мозгом не являются факторами посвящения Настройщиков, в серафическом служении или в любой другой фазе духовного служения. Интеллектуальный и духовный дифференциал между тремя мозговыми типами характеризует индивидуумов, которые в остальном достаточно похожи по наделению разумом и духовному потенциалу,~--- он наиболее велик во временн\'ой жизни и имеет тенденцию к уменьшению по мере последовательного прохождения обительских миров. Начиная со столицы системы, прогресс этих трёх типов одинаков, и их конечное Райское предназначение идентично.
\vs p040 5:18 \pc \bibemph{Необозначенные серии}. Эти повествования так или иначе не могут охватить все увлекательные вариации эволюционных миров. Вы знаете, что каждый десятый мир является десятичной или экспериментальной планетой, но вы ничего не знаете о других переменных величинах, которые акцентируют процессию эволюционных сфер. Существуют слишком многочисленные для описания различия даже между раскрытыми категориями живых созданий, как и между планетами одной и той же группы, но данное повествование ясно показывает существенные различия по отношению к пути восхождения. А путь восхождения является самым важным фактором при любом рассмотрении смертных времени и пространства.
\vs p040 5:19 \pc Что касается шансов выживания смертных, то пусть станет ясным раз и навсегда: все души любой возможной фазы смертного существования выживут при условии, что они проявляют готовность сотрудничать с обитающими в них\fnst{В разуме смертного при жизни, а не в душе.} Настройщиками и демонстрируют желание найти Бога и достичь божественного совершенства, даже если эти желания будут лишь первыми слабыми проблесками примитивного осознания того <<истинного света, который просвещает всякого человека, приходящего в мир>>\fnst{Иоанна 1:9.}.
\usection{СЫНЫ БОГА ПО ВЕРЕ}
\vs p040 6:1 Смертные расы являются представителями низшей категории разумного и личностного творения. Вы, смертные, божественно любимы, и каждый из вас может решить принять несомненное предназначение восхитительного опыта, но по своей природе вы ещё не принадлежите к божественной категории; вы полностью смертны. Вы будете считаться восходящими сынами, как только произойдёт слияние, однако смертные времени и пространства имеют статус сынов по вере до события окончательного сплавления выживающей смертной души с неким типом вечного и бессмертного духа.
\vs p040 6:2 Это серьёзный и божественный факт, что такие скромные и материальные создания, как человеческие существа Урантии, являются сынами Бога, детьми Всевышнего по вере. <<Смотрите, какой любовью одарил нас Отец, чтобы мы назывались сынами Бога>>\fnst{1 Иоанна 3:1.}. <<Всем тем, кто его принял, он дал силу осознать, что они~--- сыны Бога>>\fnst{Ср. Иоанна 1:12: <<А тем, которые приняли Его, верующим во имя Его, дал власть быть чадами Божиими>>. Заметим, что данная цитата из Библии была существенно изменена Автором Документа, так как в этом месте в оригинале было использовано словосочетание \bibemph{the power to recognize} (переведено как <<силу осознать>>), которое не встречается ни в одном из переводов Библии на английский язык.}. Хотя <<пока ещё неизвестно, какими вы будете>>\fnst{1 Иоанна 3:2.}, даже сейчас <<вы~--- сыны Бога по вере>>\fnst{Галатам 3:26.}; <<ибо вы не приняли духа рабства, чтобы опять жить в страхе, но приняли духа сыновства, благодаря которому взываете: ,,Отче наш``>>\fnst{Ср. Римлянам 8:15: <<Потому что вы не приняли духа рабства, чтобы опять жить в страхе, но приняли Духа усыновления, Которым взываем: ,,Авва, Отче!{}``>>.}. Древний пророк свидетельствует от имени вечного Бога: <<Даже им я предоставлю в моём доме место и имя лучшее, нежели ,,сыны``; дам им вечное имя, которое не исчезнет>>\fnst{Исайя 56:5.}. <<А поскольку вы~--- сыны, то Бог послал дух Сына своего в ваши сердца>>\fnst{Галатам 4:6.}.
\vs p040 6:3 Все эволюционные миры обитания смертных дают приют этим сынам Бога по вере~--- сынам милости и милосердия,~--- смертным существам, принадлежащим к божественной семье и поэтому называемым <<сынами Бога>>. Смертные Урантии имеют право считать себя сынами Бога, потому что:
\vs p040 6:4 \li{1.}Вы являетесь сынами духовного обещания, сынами по вере; вы приняли статус сыновства. Вы верите в реальность своего сыновства, и таким образом ваше сыновство с Богом становится вечно реальным.
\vs p040 6:5 \li{2.}Божий Сын Создатель стал одним из вас; по сути он ваш старший брат; и если по духу вы становитесь действительно родственными братьями Христа, победоносного Михаила, тогда по духу вы также должны быть сыновьями того, кто является вашим общим Отцом,~--- даже Всеобщим Отцом всех.
\vs p040 6:6 \li{3.}Вы~--- сыны, потому что дух Сына был излит на вас, был щедро и безусловно дарован всем расам Урантии. Этот дух всегда притягивает вас к божественному Сыну, который является его источником, и к Райскому Отцу, который является источником этого божественного Сына.
\vs p040 6:7 \li{4.}По своей божественной свободной воле Всеобщий Отец дал вам ваши личности созданий. Вы были наделены определённой мерой той божественной спонтанности добровольных действий, которую Бог разделяет со всеми, кто может стать его сынами.
\vs p040 6:8 \li{5.}Внутри вас обитает частица Всеобщего Отца, и поэтому вы непосредственно связаны с божественным Отцом всех Сынов Божьих.
\usection{СЛИВШИЕСЯ С ОТЦОМ СМЕРТНЫЕ}
\vs p040 7:1 Ниспослание Настройщиков, их обитание внутри вас~--- это действительно одна из непостижимых тайн Бога Отца. Эти частицы божественной природы Всеобщего Отца несут в себе потенциал бессмертия созданий. Настройщики~--- это бессмертные духи, и союз с ними дарует вечную жизнь душе слившегося смертного.
\vs p040 7:2 Ваши собственные расы выживших смертных принадлежат к этой группе восходящих Сынов Бога. Сейчас вы являетесь планетарными сынами, эволюционными созданиями, полученными в результате имплантаций Носителей Жизни и модифицированными примесью адамической жизни, едва ли ещё восходящими сынами; однако вы действительно являетесь сынами, обладающими потенциалом восхождения~--- вплоть до высочайших высот славы и достижения божественности,~--- и этого духовного статуса восходящего сыновства вы можете достичь верой и благодаря добровольному сотрудничеству с одухотворяющей деятельностью обитающего внутри Настройщика. Когда вы и ваши Настройщики окончательно и навсегда сольётесь, когда вы двое станете единым целым, подобно тому, как во Христе Михаиле Сын Божий и Сын Человеческий являются единым целым, тогда вы фактически станете восходящими сынами Бога.
\vs p040 7:3 Детали пути Настройщика во время его внутреннего обитания, исполненного служения на испытательной и эволюционной планете, не являются частью моего задания; детальное раскрытие этой великой истины охватывает весь ваш путь. Я включаю упоминание определённых функций Настройщика, чтобы сделать исчерпывающее заявление о слившихся с Настройщиком смертных. Эти обитающие внутри фрагменты Бога находятся с существами вашей категории с ранних дней физического существования, на протяжении всего восходящего пути в Небадоне и Орвонтоне, и далее через Хавону к самому Раю. Впоследствии, в вечном приключении, тот же самый Настройщик остаётся единым целым с вами и частью вас.
\vs p040 7:4 Это те смертные, которым Всеобщий Отец повелел: <<Будьте совершенны, как я совершенен>>. Отец подарил вам себя, поместил свой собственный дух внутри вас; \bibemph{поэтому} он требует от вас предельного совершенства. Повествование о восхождении людей из смертных сфер времени в божественные сферы вечности представляет собой интригующее изложение, не включённое в моё задание, однако это неземное приключение должно стать верховным исследованием смертного человека.
\vs p040 7:5 Слияние с фрагментом Всеобщего Отца эквивалентно божественному подтверждению достижения Рая в конечном итоге, и такие слившиеся с Настройщиком смертные~--- единственный класс человеческих существ, которые все проходят через контуры Хавоны и находят Бога на Рае. Перед слившимся с Настройщиком смертным открыт путь всеобщего служения. Какое достоинство предназначения и слава достижения ожидают каждого из вас! В полной ли мере вы оцениваете, что было сделано для вас? Понимаете ли вы величие тех высот вечных достижений, которые открываются перед вами? Вами, ныне бредущими по скромному жизненному пути через вашу так называемую <<долину плача>>?
\usection{СЛИВШИЕСЯ С СЫНОМ СМЕРТНЫЕ}
\vs p040 8:1 Хотя практически все выжившие смертные сливаются со своими Настройщиками на одном из обительских миров или немедленно по прибытии в высокие сферы моронтии, существуют определённые случаи отложенного слияния, когда некоторые не испытывают этой окончательной уверенности в выживании, пока не достигнут последних образовательных миров столицы вселенной; а нескольким из этих смертных кандидатов на бесконечную жизнь совершенно не удаётся достичь слияния индивидуальности со своими верными Настройщиками.
\vs p040 8:2 Такие смертные были признаны судебными властями достойными выживания, и даже их Настройщики, своим возвращением из Божеграда, выразили своё согласие на их вознесение в обительские миры. Такие существа вознеслись через систему, созвездие и через образовательные миры контура Спасограда; они пользовались возможностями для слияния <<до седмижды семидесяти раз>> и всё же не смогли достичь единства со своими Настройщиками.
\vs p040 8:3 Когда становится очевидно, что некоторая трудность с синхронизацией препятствует слиянию с Отцом, созываются арбитры выживания Сына Создателя. И после того, как этот следственный суд, санкционированный личным представителем От Века Древних, окончательно устанавливает, что восходящий смертный не виновен ни в одной из поддающихся обнаружению причин неспособности достичь слияния, они подтверждают это в протоколах локальной вселенной и должным образом передают это заключение От Века Древним. Вслед за этим обитающий внутри Настройщик незамедлительно возвращается в Божеград за подтверждением со стороны Персонализированных Мониторов, и после этого прощания моронтийный смертный немедленно сливается с индивидуализированным даром духа Сына Создателя.
\vs p040 8:4 \pc Во многом как моронтийные сферы Небадона используются совместно со слившимися с Духом смертными, так и эти слившиеся с Сыном создания разделяют службы Орвонтона со своими слившимися с Настройщиком собратьями, которые путешествуют внутрь, к далёкому Острову Рай. Они поистине ваши собратья, и вы получите огромное удовольствие от общения с ними по мере вашего прохождения через учебные миры сверхвселенной.
\vs p040 8:5 Слившиеся с Сыном смертные~--- немногочисленная группа, их насчитывается менее 1\,000\,000 в сверхвселенной Орвонтон. За исключением предназначения постоянного жительства на Рае, они во всех отношениях равны своим слившимся с Настройщиком соратникам. Они часто путешествуют в Рай по сверхвселенскому заданию, но редко проживают там постоянно, будучи, как класс, ограничены сверхвселенной своего происхождения.
\usection{СЛИВШИЕСЯ С ДУХОМ СМЕРТНЫЕ}
\vs p040 9:1 Слившиеся с Духом восходящие смертные не относятся к личностям Третьего Источника; они включены в личностный контур Отца, но слились с индивидуализациями предр\'азумного духа Третьего Источника и Центра. Такое слияние с Духом никогда не происходит на протяжении естественной жизни; оно имеет место только во время пробуждения смертного в моронтийном существовании на обительских мирах. В опыте слияния нет никакого наложения; волевое создание сливается либо с Духом, либо с Сыном, либо с Отцом. Слившиеся с Настройщиком или Отцом никогда не сливаются с Духом или Сыном.
\vs p040 9:2 \pc Тот факт, что эти категории смертных созданий не являются кандидатами на слияние с Настройщиком, не мешает Настройщикам обитать в них во время жизни во плоти. Настройщики действительно трудятся в разумах таких существ на протяжении материальной жизни, но никогда не становятся навеки едиными с их душами\hyp{}учениками. Во время этого вр\'еменного пребывания Настройщики эффективно созидают тот же самый духовный дубликат смертной природы~--- душу,~--- который они созидают в кандидатах на слияние с Настройщиком. До момента физической смерти труд этих Настройщиков полностью соответствует их функции в ваших собственных расах, однако при посмертном распаде такие Настройщики навечно покидают кандидатов на слияние с Духом и, направляясь прямо в Божеград~--- столицу всех божественных Мониторов,~--- ожидают там новых назначений для своей категории.
\vs p040 9:3 Когда такие спящие выжившие реперсонализируются на обительских мирах, место отбывшего Настройщика заполняется индивидуализацией духа Божественной Служительницы, представителя Бесконечного Духа в соответствующей локальной вселенной. Этот приток духа превращает выживших созданий в слившихся с Духом смертных. Такие существа во всех отношениях равны вам по разуму и духу; и они на самом деле являются вашими современниками, разделяя обительские и моронтийные сферы вместе с вашей категорией кандидатов на слияние и с теми, кому предстоит слиться с Сыном.
\vs p040 9:4 \pc Однако существует одна особенность, в которой слившиеся с Духом смертные отличаются от своих восходящих собратьев: смертная память о человеческом опыте на материальных мирах происхождения сохраняется после смерти во плоти, потому что обитающий внутри Настройщик приобрёл духовный дубликат, или запись, тех событий человеческой жизни, которые имели духовное значение. А вот у слившихся с Духом смертных не существует такого механизма, благодаря которому человеческая память может сохраниться. Записи памяти Настройщика целы и невредимы, но эти приобретения являются эмпирическим достоянием отбывших Настройщиков и недоступны созданиям их прежнего обитания, которые поэтому пробуждаются в залах воскрешения моронтийных сфер Небадона, как если бы они были вновь созданными существами, созданиями без сознания прежнего существования.
\vs p040 9:5 Такие дети локальной вселенной получают возможность восстановить б\'ольшую часть памяти о своём прежнем человеческом опыте благодаря рассказам связанных с ними серафимов и херувимов и обращению к записям смертного пути, сохранённым регистрирующими ангелами. Это они могут делать с несомненной уверенностью, потому что выжившая душа, имеющая эмпирическое происхождение в материальной и смертной жизни, хотя и не располагает памятью о смертных событиях, всё же обладает остаточной эмпирической реакцией распознавания этих не оставшихся в памяти событий прошлого опыта.
\vs p040 9:6 Когда слившемуся с Духом смертному рассказывают о событиях не оставшегося в памяти прошлого опыта, внутри души (индивидуальности) такого выжившего возникает немедленная реакция эмпирического распознавания, которая мгновенно придаёт рассказываемому событию эмоциональный оттенок реальности и интеллектуальный характер факта; и эта двойная реакция представляет собой реконструкцию, распознавание и подтверждение не оставшегося в памяти аспекта смертного опыта.
\vs p040 9:7 Даже у кандидатов на слияние с Настройщиком только тот человеческий опыт, который имел духовную ценность, является общим достоянием выжившего смертного и вернувшегося Настройщика и, следовательно, немедленно вспоминается после выживания смертного. Что касается тех событий, которые не имели духовного значения, то даже эти сливающиеся с Настройщиком должны зависеть от свойства реакции распознавания в выжившей душе. А поскольку любое событие может иметь какое\hyp{}то духовное значение для одного смертного, а для другого~--- нет, то становится возможным для группы восходящих современников с одной и той же планеты объединить свои запасы событий, оставшиеся в памяти Настройщиков, и таким образом реконструировать любой опыт, который был у них общим и имел духовную ценность в жизни любого одного из них.
\vs p040 9:8 \pc В то время как мы достаточно хорошо понимаем такие техники реконструкции памяти, мы не понимаем технику распознавания личности. Связанные некогда личности взаимно откликаются совершенно независимо от работы памяти, хотя сама память и техники её реконструкции необходимы для того, чтобы придать такому взаимному отклику личностей полноту распознавания.
\vs p040 9:9 \pc Слившийся с Духом выживший также способен узнать многое о жизни, которую он прожил во плоти, повторно посетив мир своего происхождения после планетарной диспенсации, в которой он жил. Такие дети слияния с Духом могут воспользоваться этими возможностями для исследования своего человеческого пути, поскольку они в целом ограничены служением локальной вселенной. Они не разделяют ваше высокое и возвышенное предназначение в Райском Корпусе Завершения; только слившиеся с Настройщиком смертные или другие особо принятые восходящие существа войдут в ряды тех, кто ожидает вечного приключения с Божествами. Слившиеся с Духом смертные являются постоянными гражданами локальных вселенных; они могут стремиться к Райскому предназначению, но они не могут быть уверены в нём. В Небадоне их вселенским домом является восьмая группа миров, окружающих Спасоград,~--- небесная обитель предназначения [destiny\hyp{}heaven], по своей природе и размещению очень похожая на ту, которая изображается планетарными преданиями Урантии.
\usection{ПРЕДНАЗНАЧЕНИЯ ВОСХОДЯЩИХ}
\vs p040 10:1 Слившиеся с Духом смертные, как правило, ограничены локальной вселенной; слившиеся с Сыном выжившие ограничены сверхвселенной; слившиеся с Настройщиком смертные предназначены для проникновения во вселенную вселенных. Духи слияния смертных всегда восходят к уровню происхождения; такие духовные сущности неизменно возвращаются в сферу первоначального источника.
\vs p040 10:2 Слившиеся с Духом смертные принадлежат локальной вселенной; как правило, они не восходят за пределы своего родного царства, за границы пространственного диапазона наполняющего их духа. Слившиеся с Сыном восходящие аналогичным образом поднимаются к источнику наделения духом, ибо так же, как Дух Истины Сына Создателя фокусируется в связанной с ним Божественной Служительнице, так и его <<дух слияния>> воплощается в Отражательных Духах высших вселенных. Такое духовное родство между локальным и сверхвселенским уровнями Бога Семичастного может быть трудно объяснить, но не трудно распознать, будучи безошибочно раскрытым в тех детях Отражательных Духов~--- секонафических Голосах Сынов Создателей. Настройщик Мыслей, исходящий от Отца на Рае, никогда не останавливается, пока смертный сын не предстанет лицом к лицу с вечным Богом.
\vs p040 10:3 \pc Таинственная переменная в технике объединения, из-за которой смертное существо не сливается или не может навеки слиться с обитающим внутри Настройщиком Мыслей, может показаться признаком изъяна в схеме восхождения; слияние с Сыном и Духом поверхностно напоминают компенсацию необъяснимых сбоев в каких-то деталях плана достижения Рая; но все подобные выводы ошибочны; нас учат, что все эти события происходят в согласии с установленными законами Верховных Правителей Вселенной.
\vs p040 10:4 Мы проанализировали эту проблему и пришли к несомненному выводу, что направление всех смертных к конечному Райскому предназначению было бы несправедливым по отношению к время\hyp{}пространственным вселенным, поскольку в этом случае суды Сынов Создателей и От Века Древних были бы полностью зависимы от служения тех, кто находится на пути в высшие сферы. И представляется вполне уместным, чтобы правительства как локальной вселенной, так и сверхвселенной были обеспечены постоянной группой восходящих граждан; чтобы функции этих администраций обогащались усилиями определённых групп прославленных смертных, имеющих постоянный статус,~--- эволюционных дополнений к абандонтерам и сусациям. Теперь совершенно очевидно, что нынешняя схема восхождения эффективно обеспечивает время\hyp{}пространственные администрации именно такими группами восходящих созданий; и мы многократно задавались вопросом: является ли всё это преднамеренной частью всемудрых планов Зодчих Главной Вселенной, направленной на то, чтобы обеспечить Сынов Создателей и От Века Древних постоянным восходящим населением? развитыми категориями граждан, которые будут становиться всё более компетентными в ведении дел этих миров в грядущие вселенские эпохи?
\vs p040 10:5 \pc То, что предназначения смертных столь различны, никоим образом не доказывает, что одно из них непременно выше или ниже другого,~--- они просто отличаются. У слившихся с Настройщиком восходящих действительно есть величественный и славный путь завершителей, открывающийся перед ними в вечном будущем, но это не значит, что им отдаётся предпочтение перед их восходящими собратьями. В избирательном действии божественного плана выживания смертных нет фаворитизма и ничего произвольного.
\vs p040 10:6 \pc Хотя слившиеся с Настройщиком завершители, очевидно, пользуются самыми широкими возможностями для служения из всех, достижение этой цели автоматически лишает их возможности участвовать в вековой борьбе какой-то одной вселенной или сверхвселенной~--- от более ранних и менее устроенных эпох до более поздних и установившихся эр достижения относительного совершенства. Завершители приобретают изумительный и обширный опыт вр\'еменного служения во всех семи сегментах большой вселенной, но они обычно не приобретают того глубокого знания какой-либо одной вселенной, которое уже сейчас отличает слившихся с Духом ветеранов Небадонского Корпуса Завершения. Эти личности пользуются возможностью наблюдать восходящее шествие планетарных эпох по мере того, как они разворачиваются одна за другой на 10\,000\,000 обитаемых миров. И в верном служении таких граждан локальной вселенной опыт накладывается на опыт, пока полнота времени не взрастит то высокое качество мудрости, которое порождается сфокусированным опытом,~--- \bibemph{авторитетную} мудрость,~--- а это само по себе является жизненно важным фактором в утверждении любой локальной вселенной.
\vs p040 10:7 Как и в случае со слившимися с Духом, это же верно и для тех слившихся с Сыном смертных, которые обрели статус постоянных жителей Уверсы. Некоторые из этих существ происходят из самых ранних эпох Орвонтона, и они представляют собой медленно накапливающееся сословие углубляющей понимание мудрости, которая вносит постоянно возрастающий вклад в служение на благо и конечное утверждение седьмой сверхвселенной.
\vs p040 10:8 \pc Каково будет конечное предназначение этих стационарных категорий гражданства локальных вселенных и сверхвселенной, мы не знаем, но вполне возможно, что когда Райские завершители будут прокладывать путь на расширяющихся рубежах божественности в планетарных системах первого уровня внешнего пространства, их слившиеся с Сыном и Духом братья по восходящей эволюционной борьбе будут успешно способствовать поддержанию эмпирического равновесия усовершенствованных сверхвселенных, будучи готовыми встретить прибывающий поток Райских паломников, готовый в тот далёкий день хлынуть через Орвонтон и родственные ему творения огромной, ищущей духа лавиной из этих ныне не нанесённых на карты и необитаемых галактик внешнего пространства.
\vs p040 10:9 \pc Хотя большинство слившихся с Духом служат в качестве постоянных граждан локальных вселенных, это относится не ко всем. Если какая-то фаза их вселенского служения потребует их личного присутствия в сверхвселенной, то в этих гражданах будут произведены такие изменения бытия, которые позволят им взойти в высшую вселенную; и по прибытии Небесных Стражей с приказом представить таких слившихся с Духом смертных в судах От Века Древних, они совершат это восхождение, чтобы уже никогда не возвращаться. Они становятся подопечными сверхвселенной, на постоянной основе служа помощниками Небесных Стражей, за исключением тех немногих, кто, в свою очередь, призывается на службу в Рай и Хавону.
\vs p040 10:10 Подобно своим слившимся с Духом братьям, слившиеся с Сыном не пересекают Хавону и не достигают Рая, если только они не претерпели определённых видоизменяющих трансформаций. По веским и достаточным причинам такие изменения были произведены в некоторых слившихся с Сыном выживших, и этих существ время от времени можно встретить на семи контурах центральной вселенной. Благодаря этому некоторое число как слившихся с Сыном, так и слившихся с Духом смертных действительно восходят в Рай, достигая цели, во многих отношениях равной той, которая ожидает слившихся с Отцом смертных.
\vs p040 10:11 Слившиеся с Отцом смертные являются потенциальными завершителями; их целью является Всеобщий Отец, и его они действительно достигают, но в пределах нынешней вселенской эпохи завершители как таковые не достигают предназначения. Они остаются незавершёнными созданиями~--- духами шестой ступени~--- и поэтому неактивны в эволюционных владениях, не достигших статуса света и жизни.
\vs p040 10:12 Когда смертный завершитель обретает объятия Троицы~--- становится Тринитизованным Сыном, таким как Могущественный Посланник,~--- тогда этот завершитель достигает предназначения, по крайней мере, для нынешней вселенской эпохи. Могущественных Посланников и их собратьев, возможно, нельзя назвать духами седьмой ступени в точном смысле слова, но, помимо прочего, объятия Троицы наделяют их всем тем, чего завершитель когда-либо достигнет в качестве духа седьмой ступени. После того как слившиеся с Духом или Сыном смертные тринитизуются, они проходят через Райский опыт вместе с восходящими, слившимися с Настройщиком, с которыми они после этого идентичны во всех вопросах, касающихся управления сверхвселенной. Эти Тринитизованные Сыны Отбора или Достижения, по крайней мере на данный момент, являются завершёнными созданиями, в отличие от завершителей, которые в настоящее время представляют собой незавершённых созданий.
\vs p040 10:13 \pc Таким образом, в конечном счёте было бы вряд ли уместно использовать слова <<выше>> или <<ниже>>, сопоставляя предназначения восходящих категорий сыновства. Каждый такой сын Бога разделяет отцовство Бога, и Бог любит каждого из своих сыновей-созданий одинаково; он не более лицеприятен в отношении восходящих предназначений, чем в отношении созданий, которые могут достичь этих предназначений. Отец любит \bibemph{каждого} из своих сыновей, и это чувство является не менее чем истинным, святым, божественным, безграничным, вечным и уникальным,~--- любовью, даруемой \bibemph{этому} сыну и \bibemph{тому} сыну, индивидуально, лично и исключительно. И такая любовь полностью затмевает все остальные факты. Сыновство~--- это высочайшее отношение создания к Создателю.
\vs p040 10:14 Будучи смертными, вы можете теперь осознать своё место в семье божественного сыновства и начать чувствовать обязанность воспользоваться преимуществами, столь щедро предоставленными в Райском плане выживания смертных и посредством него,~--- плане, который был столь обогащён и озарён жизненным опытом Сына посвящения. Были предоставлены все возможности и все силы для обеспечения вашего конечного достижения Райской цели божественного совершенства.
\vsetoff
\vs p040 10:15 [Представлено Могущественным Посланником, временно прикреплённым к штату Гавриила Спасограда.]
\quizlink
